{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistema fiscale bancario e rapporti con la clientela",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 4-18, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2016). Sistema fiscale bancario e rapporti con la clientela.",
        "INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 2, p. 4-18, ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abuso del diritto o elusione fiscale: clausola generale nel diritto tributario",
        "ISSN": [
          "1593-9502"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 1, p. 27-58, ISSN: 1593-9502",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2016). L\u2019abuso del diritto o elusione fiscale: clausola",
        "generale nel diritto tributario. RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA, vol. 1,",
        "p. 27-58, ISSN: 1593-9502"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1387-1395",
        "titolo": "Il fermo fiscale dei beni mobili registrati (art.86, D.P.R. 29.9.1973, n.602)",
        "ISBN": [
          "978-88-5981478-8"
        ],
        "csp": "Milano:UTET, ISBN: 978-88-5981478-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Francesco Tesauro, Codice commentato del processo tributario. vol. unico, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2016). Il fermo fiscale dei beni mobili registrati (art.86, D.P.R.",
        "29.9.1973, n.602). In: AA.VV.. (a cura di): Francesco Tesauro, Codice",
        "commentato del processo tributario. vol. unico, p. 1387-1395,",
        "Milano:UTET, ISBN: 978-88-5981478-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-196",
        "titolo": "Compatibilit\u00e0 europea degli interventi a sostegno delle aree colpite da calamit\u00e0 naturali",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0142-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0142-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Basilavecchia L. Del Federico A. Pace C. Verrigni., Interventi finanziari e tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra norme interne e principi europei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2016). Compatibilit\u00e0 europea degli interventi a sostegno",
        "delle aree colpite da calamit\u00e0 naturali. In: AA.VV.. (a cura di): M.",
        "Basilavecchia L. Del Federico A. Pace C. Verrigni., Interventi finanziari e",
        "tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra norme interne e principi europei.",
        "p. 147-196, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0142-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1324-1336",
        "titolo": "L'ipoteca fiscale (art.77, D.P.R. 29.9.1973, n.602)",
        "ISBN": [
          "978-88-5981478-8"
        ],
        "csp": "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 978-88-5981478-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Francesco Tesauro, Codice commentato del processo tributario. vol. unico, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2016). L'ipoteca fiscale (art.77, D.P.R. 29.9.1973, n.602). In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Francesco Tesauro, Codice commentato del processo",
        "tributario. vol. unico, p. 1324-1336, Milano:Utet Giuridica, ISBN:",
        "978-88-5981478-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-328",
        "titolo": "Misure cautelari a tutela del credito erariale - Seconda edizione. vol. 34, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0647-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0647-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUCCICO C. (2016). Misure cautelari a tutela del credito erariale -",
        "Seconda edizione. vol. 34, p. 1-328, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-0647-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi osservazioni sull\u2019abuso del diritto o elusione fiscale",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 44-71, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2015). Brevi osservazioni sull\u2019abuso del diritto o elusione",
        "fiscale. INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 3, p. 44-71, ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contraddittorio endoprocedimentale nella giurisprudenza europea",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 5, p. 65-90, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2015). Il contraddittorio endoprocedimentale nella",
        "giurisprudenza europea. INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 5, p. 65-90, ISSN:",
        "1825-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The impact of Community legislation and the rulings of the Court of Justice in the field of direct taxation",
        "ISSN": [
          "1824-1476"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 3/2013, p. 1-38, ISSN: 1824-1476",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2015). The impact of Community legislation and the rulings",
        "of the Court of Justice in the field of direct taxation. RIVISTA DI DIRITTO",
        "TRIBUTARIO INTERNAZIONALE, vol. 3/2013, p. 1-38, ISSN: 1824-1476"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Per le rendite catastali e il classamento degli immobili il Comune pu\u00f2 adire il giudice tributario",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 319-334, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "BUCCICO C. (2015). Per le rendite catastali e il classamento degli immobili",
        "il Comune pu\u00f2 adire il giudice tributario. INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 2,",
        "p. 319-334, ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-306",
        "titolo": "La tassazione indiretta del trust in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6292-6"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6292-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Buccico C., Gli aspetti civilistici e fiscali del trust. vol. 42, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2015). La tassazione indiretta del trust in Italia. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Buccico C., Gli aspetti civilistici e fiscali del trust. vol. 42, p.",
        "263-306, Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6292-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019autonomia finanziaria delle citt\u00e0 metropolitane",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 4, p. 36-63, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2014). L\u2019autonomia finanziaria delle citt\u00e0 metropolitane.",
        "INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 4, p. 36-63, ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-91",
        "titolo": "I gruppi d'impresa e il requisito del controllo: aspetti civilistici e fiscali",
        "ISBN": [
          "978-88-916-0288-6"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-0288-6",
        "opera": "BUCCICO C. CASALE D. PARENTE A.. (a cura di): BUCCICO C., La tassazione dei gruppi d'impresa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2014). I gruppi d'impresa e il requisito del controllo: aspetti",
        "civilistici e fiscali. In: BUCCICO C. CASALE D. PARENTE A.. (a cura di):",
        "BUCCICO C., La tassazione dei gruppi d'impresa. p. 15-91, Rimini:Maggioli",
        "Editore, ISBN: 978-88-916-0288-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1433-1472",
        "titolo": "L'incidenza del diritto comunitario e delle sentenze della Corte di Giustizia in tema di fiscalit\u00e0 diretta",
        "ISBN": [
          "978-886-3426-72-4"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-886-3426-72-4",
        "opera": "AAVV. La tutela dei diritti . Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2014). L'incidenza del diritto comunitario e delle sentenze",
        "della Corte di Giustizia in tema di fiscalit\u00e0 diretta. In: AAVV. La tutela dei",
        "diritti . Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. 2, p. 1433-1472,",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-886-3426-72-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Prefazione al volume La tassazione dei gruppi d'impresa",
        "ISBN": [
          "978-88-916-0288-6"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-0288-6",
        "opera": "BUCCICO C. CASALE D. PARENTE A.. (a cura di): Buccico C., La tassazione dei gruppi d'impresa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BUCCICO C. (2014). Prefazione al volume La tassazione dei gruppi",
        "d'impresa. In: BUCCICO C. CASALE D. PARENTE A.. (a cura di): Buccico",
        "C., La tassazione dei gruppi d'impresa. p. 9-14, Rimini:Maggioli Editore,",
        "ISBN: 978-88-916-0288-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I benefici fiscali per le aree colpite da calamit\u00e0 naturali",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1095-1132, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2013). I benefici fiscali per le aree colpite da calamit\u00e0",
        "naturali. DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 5, p. 1095-1132, ISSN:",
        "0012-3447"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La conpatibilit\u00e0 europea degli interventi di sostegno per le aree colpite da calamit\u00e0 naturali",
        "ISSN": [
          "1824-1476"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 3/2012, p. 119-179, ISSN: 1824-1476",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2013). La conpatibilit\u00e0 europea degli interventi di sostegno",
        "per le aree colpite da calamit\u00e0 naturali. RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "INTERNAZIONALE, vol. 3/2012, p. 119-179, ISSN: 1824-1476"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-290",
        "titolo": "MISURE CAUTELARI A TUTELA DEL CREDITO ERARIALE. vol. 34, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-7816-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, Torino, ISBN: 978-88-348-7816-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUCCICO C (2013). MISURE CAUTELARI A TUTELA DEL CREDITO",
        "ERARIALE. vol. 34, p. 1-290, TORINO:Giappichelli Editore, Torino, ISBN:",
        "978-88-348-7816-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The burden of proof and the retrieval order - Profiles of Italian and European law",
        "ISSN": [
          "1824-1476"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. Unico 2011, p. 367-384, ISSN: 1824-1476",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buccico C, Viviano MR"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buccico C, Viviano MR (2012). The burden of proof and the retrieval order -",
        "Profiles of Italian and European law. RIVISTA DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "INTERNAZIONALE, vol. Unico 2011, p. 367-384, ISSN: 1824-1476"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strumenti per la crescita economica: il contratto di rete e la sua disciplina fiscale",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 71-99, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2012). Strumenti per la crescita economica: il contratto di",
        "rete e la sua disciplina fiscale. INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 2, p. 71-99,",
        "ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove forme di collaborazione di Regioni e Comuni in fase di accertamento",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 3, p. 487-529, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2012). Nuove forme di collaborazione di Regioni e Comuni in",
        "fase di accertamento. DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 3, p.",
        "487-529, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-276",
        "titolo": "Il reclamo e la mediazione tributaria",
        "ISBN": [
          "978-88-6381-161-2"
        ],
        "csp": "Napoli:scriptaweb, ISBN: 978-88-6381-161-2",
        "opera": "(a cura di): ROTONDO GENNARO, La mediazione in materia civile e commerciale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C (2012). Il reclamo e la mediazione tributaria. In: (a cura di):",
        "ROTONDO GENNARO, La mediazione in materia civile e commerciale. p.",
        "233-276, Napoli:scriptaweb, ISBN: 978-88-6381-161-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli aiuti de minimis e gli aiuti di importo temporaneo per le cooperative",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1003-1024, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2011",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2011). Gli aiuti de minimis e gli aiuti di importo temporaneo",
        "per le cooperative. DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 5, p.",
        "1003-1024, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo di decentramento delle funzioni catastali",
        "ISSN": [
          "1825-9871"
        ],
        "journal": "INNOVAZIONE E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 22-46, ISSN: 1825-9871",
        "anno": "2011",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2011). Il processo di decentramento delle funzioni catastali.",
        "INNOVAZIONE E DIRITTO, vol. 3, p. 22-46, ISSN: 1825-9871"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La moratoria dei debiti per le PMI",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 11, p. 1629-1643, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2010",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2010). La moratoria dei debiti per le PMI. IL FISCO, vol. 11,",
        "p. 1629-1643, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rimborso dell\u2019Iva assolta in Italia da soggetti passivi non residenti,",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 4, p. 1043-1073, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2010",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2010). Il rimborso dell\u2019Iva assolta in Italia da soggetti passivi",
        "non residenti,. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 4, p. 1043-1073, ISSN:",
        "1590-749X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "811-854",
        "titolo": "Il fondamento giuridico delle zone franche urbane e l\u2019equivoco con le zone di diritto doganale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2001-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2001-9",
        "opera": "AA.VV.. Justice Cooperation Peace. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C (2010). Il fondamento giuridico delle zone franche urbane e",
        "l\u2019equivoco con le zone di diritto doganale. In: AA.VV.. Justice Cooperation",
        "Peace. vol. 2, p. 811-854, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2001-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcuni spunti di riflessione sull\u2019attuazione del federalismo fiscale",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1301-1336, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2009). Alcuni spunti di riflessione sull\u2019attuazione del",
        "federalismo fiscale. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 5, p. 1301-1336, ISSN:",
        "1590-749X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-248",
        "titolo": "La selettivit\u00e0 territoriale e il federalismo fiscale",
        "ISBN": [
          "88-243-1897-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 88-243-1897-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Ingrosso - G. Tesauro, Agevolazioni fiscali e aiuti di stato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2009). La selettivit\u00e0 territoriale e il federalismo fiscale. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): M. Ingrosso - G. Tesauro, Agevolazioni fiscali e aiuti di",
        "stato. p. 211-248, Napoli:Jovene, ISBN: 88-243-1897-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fondamento giuridico nelle zone franche urbane e l'equivoco con le zone franche di diritto doganale",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 1, p. 105-142, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2008). Il fondamento giuridico nelle zone franche urbane e",
        "l'equivoco con le zone franche di diritto doganale. DIRITTO E PRATICA",
        "TRIBUTARIA, vol. 1, p. 105-142, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli studi di settore e il redditometro tra attuazione del federalismo fiscale e crisi economica",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 44, p. 7872-7886, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2008). Gli studi di settore e il redditometro tra attuazione del",
        "federalismo fiscale e crisi economica. IL FISCO, vol. 44, p. 7872-7886,",
        "ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le novit\u00e0 per gli immobili nella Manovra Finanziaria 2008",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 10, p. 1729-1753, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2008). Le novit\u00e0 per gli immobili nella Manovra Finanziaria",
        "2008. IL FISCO, vol. 10, p. 1729-1753, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "Il catasto. Profili procedimentali e processuali. p",
        "ISBN": [
          "88-243-1798-7"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 88-243-1798-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUCCICO C. (2008). Il catasto. Profili procedimentali e processuali. p.",
        "1-278, Jovene, ISBN: 88-243-1798-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione della fiscalit\u00e0 locale nella manovra finanziaria 2007: primi passi per l'attuazione del federalismo fiscale?",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 12, p. 1565-1596, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2007",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2007). L'evoluzione della fiscalit\u00e0 locale nella manovra",
        "finanziaria 2007: primi passi per l'attuazione del federalismo fiscale?. IL",
        "FISCO, vol. 12, p. 1565-1596, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Studi di Settore: riforma non del tutto definitiva",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 39, p. 6051-6062, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2006). Studi di Settore: riforma non del tutto definitiva. IL",
        "FISCO, vol. 39, p. 6051-6062, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riduzione volontaria del capitale sociale e rimborso ai soci della riserva da sovrapprezzo delle azioni: aspetti fiscali alla luce della sentenza n.14676/2006",
        "ISSN": [
          "1593-9502"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 2, p. 235-248, ISSN: 1593-9502",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2006). Riduzione volontaria del capitale sociale e rimborso ai",
        "soci della riserva da sovrapprezzo delle azioni: aspetti fiscali alla luce della",
        "sentenza n.14676/2006. RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA, vol. 2, p.",
        "235-248, ISSN: 1593-9502"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le novit\u00e0 fiscali in materia di immobili nella Manovra Finanziaria per il 2006",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 8, p. 1160-1172, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2006). Le novit\u00e0 fiscali in materia di immobili nella Manovra",
        "Finanziaria per il 2006. IL FISCO, vol. 8, p. 1160-1172, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accessi nell'abitazione e negli studi professionali: la rilevanza delle autorizzazioni",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1485-1530, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2006). Gli accessi nell'abitazione e negli studi professionali:",
        "la rilevanza delle autorizzazioni. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 5, p.",
        "1485-1530, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I termini per la notifica della cartella di pagamento tra Cassazione e Corte Costituzionale",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 3, p. 338-345, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2005",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2005). I termini per la notifica della cartella di pagamento tra",
        "Cassazione e Corte Costituzionale. IL FISCO, vol. 3, p. 338-345, ISSN:",
        "1124-9307"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "Frode fiscale e falso in bilancio.Una ricostruzione sistematica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-243-1546-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 978-88-243-1546-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUCCICO C (2005). Frode fiscale e falso in bilancio.Una ricostruzione",
        "sistematica. p. 1-155, Napoli:Jovene, ISBN: 978-88-243-1546-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il federalismo fiscale nella Finanziaria 2004",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2, p. 621-638, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2004",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2004). Il federalismo fiscale nella Finanziaria 2004.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 2, p. 621-638, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova disciplina dell\u2019imposta personale sul reddito",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 12, p. 1776-1784, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2003",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2003). La nuova disciplina dell\u2019imposta personale sul reddito.",
        "IL FISCO, vol. 12, p. 1776-1784, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi osservazioni sull\u2019esclusione dall\u2019agevolazione Tremonti-bis per le spese di formazione e aggiornamento dei collaboratori degli studi professionali",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 10, p. 1461-1464, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2002",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2002). Brevi osservazioni sull\u2019esclusione dall\u2019agevolazione",
        "Tremonti-bis per le spese di formazione e aggiornamento dei collaboratori",
        "degli studi professionali. IL FISCO, vol. 10, p. 1461-1464, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Statuto del contribuente: principi e lacune",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 19, p. 7005-7016, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2001",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2001). Lo Statuto del contribuente: principi e lacune. IL",
        "FISCO, vol. 19, p. 7005-7016, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo ruolo dei concessionari della riscossione ",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 2, p. 329-341, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2001",
        "autori": "BUCCICO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C (2001). Il nuovo ruolo dei concessionari della riscossione . IL",
        "FISCO, vol. 2, p. 329-341, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abuso del diritto o elusione fiscale: clausola generale nel diritto tributario",
        "ISSN": [
          "1593-9502"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 1, p. 27-58, ISSN: 1593-9502",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2016). L\u2019abuso del diritto o elusione fiscale: clausola",
        "generale nel diritto tributario. RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA, vol. 1,",
        "p. 27-58, ISSN: 1593-9502"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-196",
        "titolo": "Compatibilit\u00e0 europea degli interventi a sostegno delle aree colpite da calamit\u00e0 naturali",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0142-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0142-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Basilavecchia L. Del Federico A. Pace C. Verrigni., Interventi finanziari e tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra norme interne e principi europei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2016). Compatibilit\u00e0 europea degli interventi a sostegno",
        "delle aree colpite da calamit\u00e0 naturali. In: AA.VV.. (a cura di): M.",
        "Basilavecchia L. Del Federico A. Pace C. Verrigni., Interventi finanziari e",
        "tributari per le aree colpite da calamit\u00e0 tra norme interne e principi europei.",
        "p. 147-196, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0142-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-328",
        "titolo": "Misure cautelari a tutela del credito erariale - Seconda edizione. vol. 34, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0647-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0647-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUCCICO C. (2016). Misure cautelari a tutela del credito erariale -",
        "Seconda edizione. vol. 34, p. 1-328, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-0647-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-306",
        "titolo": "La tassazione indiretta del trust in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-348-6292-6"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6292-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Buccico C., Gli aspetti civilistici e fiscali del trust. vol. 42, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2015). La tassazione indiretta del trust in Italia. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Buccico C., Gli aspetti civilistici e fiscali del trust. vol. 42, p.",
        "263-306, Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-6292-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1433-1472",
        "titolo": "L'incidenza del diritto comunitario e delle sentenze della Corte di Giustizia in tema di fiscalit\u00e0 diretta",
        "ISBN": [
          "978-886-3426-72-4"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-886-3426-72-4",
        "opera": "AAVV. La tutela dei diritti . Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2014). L'incidenza del diritto comunitario e delle sentenze",
        "della Corte di Giustizia in tema di fiscalit\u00e0 diretta. In: AAVV. La tutela dei",
        "diritti . Scritti in onore di Giuseppe Tesauro. vol. 2, p. 1433-1472,",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-886-3426-72-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove forme di collaborazione di Regioni e Comuni in fase di accertamento",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 3, p. 487-529, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2012). Nuove forme di collaborazione di Regioni e Comuni in",
        "fase di accertamento. DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 3, p.",
        "487-529, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli aiuti de minimis e gli aiuti di importo temporaneo per le cooperative",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1003-1024, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2011",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2011). Gli aiuti de minimis e gli aiuti di importo temporaneo",
        "per le cooperative. DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA, vol. 5, p.",
        "1003-1024, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rimborso dell\u2019Iva assolta in Italia da soggetti passivi non residenti,",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 4, p. 1043-1073, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2010",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2010). Il rimborso dell\u2019Iva assolta in Italia da soggetti passivi",
        "non residenti,. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 4, p. 1043-1073, ISSN:",
        "1590-749X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcuni spunti di riflessione sull\u2019attuazione del federalismo fiscale",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1301-1336, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2009). Alcuni spunti di riflessione sull\u2019attuazione del",
        "federalismo fiscale. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 5, p. 1301-1336, ISSN:",
        "1590-749X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-248",
        "titolo": "La selettivit\u00e0 territoriale e il federalismo fiscale",
        "ISBN": [
          "88-243-1897-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 88-243-1897-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Ingrosso - G. Tesauro, Agevolazioni fiscali e aiuti di stato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUCCICO C. (2009). La selettivit\u00e0 territoriale e il federalismo fiscale. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): M. Ingrosso - G. Tesauro, Agevolazioni fiscali e aiuti di",
        "stato. p. 211-248, Napoli:Jovene, ISBN: 88-243-1897-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fondamento giuridico nelle zone franche urbane e l'equivoco con le zone franche di diritto doganale",
        "ISSN": [
          "0012-3447"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PRATICA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 1, p. 105-142, ISSN: 0012-3447",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2008). Il fondamento giuridico nelle zone franche urbane e",
        "l'equivoco con le zone franche di diritto doganale. DIRITTO E PRATICA",
        "TRIBUTARIA, vol. 1, p. 105-142, ISSN: 0012-3447"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "Il catasto. Profili procedimentali e processuali. p",
        "ISBN": [
          "88-243-1798-7"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 88-243-1798-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUCCICO C. (2008). Il catasto. Profili procedimentali e processuali. p.",
        "1-278, Jovene, ISBN: 88-243-1798-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accessi nell'abitazione e negli studi professionali: la rilevanza delle autorizzazioni",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 5, p. 1485-1530, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2006). Gli accessi nell'abitazione e negli studi professionali:",
        "la rilevanza delle autorizzazioni. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 5, p.",
        "1485-1530, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riduzione volontaria del capitale sociale e rimborso ai soci della riserva da sovrapprezzo delle azioni: aspetti fiscali alla luce della sentenza n.14676/2006",
        "ISSN": [
          "1593-9502"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 2, p. 235-248, ISSN: 1593-9502",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2006). Riduzione volontaria del capitale sociale e rimborso ai",
        "soci della riserva da sovrapprezzo delle azioni: aspetti fiscali alla luce della",
        "sentenza n.14676/2006. RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA, vol. 2, p.",
        "235-248, ISSN: 1593-9502"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il federalismo fiscale nella Finanziaria 2004",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2, p. 621-638, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2004",
        "autori": "BUCCICO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUCCICO C. (2004). Il federalismo fiscale nella Finanziaria 2004.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 2, p. 621-638, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/D2",
    "progr": "4450",
    "nome": "BUCCICO Clelia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione de Il Giornale dei Dottori Commercialisti",
        "periodo": "dal 08-01-2003 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della Rivista Gazzetta Forense",
        "periodo": "dal 08-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Rivista Mediazione e Conciliazione",
        "periodo": "dal 10-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente (Coordinatore) del Comitato di redazione della Rivista Innovazione e Diritto",
        "periodo": "dal 09-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato scientifico della Rivista Mediazione e Conciliazione",
        "periodo": "dal 25-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della Rivista di diritto delle imprese \u2013 Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 08-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di direzione Giustizia tributaria della Rivista Foro Napoletano - Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 08-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della Rivista Paradox \u2013 Editoriale Scientifica",
        "periodo": "dal 14-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica del XXXI Congresso Nazionale dei Dottori Commercialisti",
        "periodo": "dal 01-12-1997 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Convegno \u201cLe nuove dichiarazioni dei redditi\u201d Organizzato dalla rivista Il fisco e dall'Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 03-05-1999 al 03-05-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore del Forum \u201cLo sviluppo dell\u2019area metropolitana\u201d presso la Facolt\u00e0 di Economia e Commercio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 01-07-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del Forum \u201c Il fisco telematico\u201d Organizzato dall'Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 07-07-1999 al 07-07-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Le novit\u00e0 della finanziaria 2000. Relazione: La riforma della riscossione. Organizzato dalla Rivista il fisco e dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 18-02-2000 al 18-02-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al Forum Le novit\u00e0 dell'unico 2000. Relazione: La dichiarazione Irap. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 17-05-2000 al 17-05-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore del Forum \u201c Il bilancio consuntivo\u201d Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 26-05-2000 al 26-05-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore del Forum \u201c Retribuzione di risultato: l\u2019esperienza fatta e le prospettive aperte di un nuovo CCNL\u201d Organizzato dalla Federazione nazionale dirigenti enti locali",
        "periodo": "dal 30-06-2000 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Conferenza \"Gli Studi di Settore. Strumento di accertamento e di tutela del contribuente\". Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli in collaborazione con la Scuola Centrale Tributaria del Ministero delle Finanze \"Ezio Vanoni\" e con la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 19-01-2001 al 19-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Gli aspetti fiscali della manovra finanziaria 2001 Relazione: Lo statuto del contribuente : i rapporti con l'Amministrazione finanziaria Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 20-02-2001 al 20-02-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Le novit\u00e0 della Finanziaria e la riforma Tremonti. Relazione: Il federalismo fiscale nella finanziaria. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti per la Circoscrizione del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 23-02-2004 al 23-02-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Aspetti Operativi del nuovo diritto societario alla luce del decreto correttivo. Relazione: La riforma del diritto societario e Ires. Organizzato dall'Unione Giovani Dottori Commercialisti, Federazione italiana donne Dottore Commercialista con il patrocinio del Consiglio nazionale dei Dottori Commercialisti e dell\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti per la Circoscrizione del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 29-03-2004 al 29-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di formazione obbligatoria continua Deontologia, Ordinamento, Organizzazione, Tariffe. Relazione: Tariffe professionali. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti per la Circoscrizione del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 02-12-2004 al 02-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Le novit\u00e0 fiscali Collegato 2005 e Finanziaria 2006. Relazione: Le novit\u00e0 in materia di immobili. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti per la Circoscrizione del Tribunale di Napoli, in collaborazione con il Sole 24 ore",
        "periodo": "dal 27-01-2006 al 27-01-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Verifiche, ispezioni tributarie ed accertamento dei redditi - tra esigenze dell\u2019attivit\u00e0 di controllo e tutela del contribuente. Relazione: Gli accessi nell'abitazione e negli studi professionali: la rilevanza delle autorizzazioni Organizzato dalla Commissione di Fiscalit\u00e0 internazionale dell\u2019 Ordine dei Dottori Commercialisti di Napoli per la Circoscrizione del Tribunale di Napoli, in occasione della presentazione del volume Codice delle Ispezioni e Verifiche Tributarie a cura di V. Uckmar",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 16-10-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del VI Convegno di Fiscalit\u00e0 Internazionale e Comunitaria -VI International Communitary Tax Meeting SPRING IN NAPLES \"Lo stato di armonizzazione dell'IVA a trent'anni dall'emanazione della sesta direttiva (1977-2007)\"",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Simposio internazionale La cooperazione di giustizia per lo sviluppo e la pace \u2013 Tavola rotonda: La liberalizzazione del mercato del mediterraneo e le zone di libero scambio. Relazione: Il fondamento giuridico delle zone franche urbane e l\u2019equivoco con le zone franche di diritto doganale Organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi politici e per l'alta formazione europea e mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e il Ministero della Giustizia",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Orientamenti giurisprudenziali innovativi in tema di oggetto del processo tributario. Relazione: Tutela del contribuente in tema di fermo e ipoteca. Organizzato dall'Associazione Nazionale Tributaristi Italiani(ANTI) - sezione Sicilia",
        "periodo": "dal 19-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico VII Convegno di Fiscalit\u00e0 Internazionale e Comunitaria - Spring in Naples VII \u201cParadisi fiscali, riciclaggio e scambio di informazioni\u201d \u201cTax havens, money laundering and exchange of information\"",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Moderatore al Convegno Il turismo culturale ed enogastronomico in terra di lavoro. Organizzato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 26-11-2008 al 26-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno La manovra finanziaria \u201cprogrammazione triennale\u201d in un contesto di crisi economico \u2013 finanziaria. Relazione: I nuovi strumenti deflativi del contenzioso e le conseguenze sull\u2019istituto del ravvedimento operoso. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 13-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso Nazionale dell\u2019UNAGRACO Fiscalit\u00e0 di vantaggio: profili attuativi e prospettive. Relazione: Riflessioni sui caratteri strutturali e proposte di attuazione sul federalismo fiscale",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "Introduzione al Convegno L' abuso del diritto nell'ordinamento tributario. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti ed Esperti contabili circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Opportunit\u00e0 per la gestione delle attivit\u00e0 oggetto di emersione. Relazione: Gli effetti dello scudo in ambito tributario. Organizzato da BNL-BNP PARIBAS in collaborazione con Ipsoa-Scuola di formazione",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno La Manovra fiscale 2010 - In attesa della riforma del sistema fiscale. Relazione: Effetti fiscali della moratoria dei debiti tributari per le PMI. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli esperti contabili circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Spring in Naples \u2013IX convegno di fiscalit\u00e0 internazionale e comunitaria- La tutela del contribuente in materia di rimborsi e la nuova disciplina IVA. Relazione:I rimborsi dell\u2019Iva nei confronti dei non residenti nei Paesi membri UE. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli esperti contabili del Tribunale di Napoli e dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno La legge di Stabilit\u00e0 e la Manovra estiva: effetti fiscali dal 2011. Relazione: Disposizioni in materia di accertamento parziale e di sanzioni tributarie Organizzato dall'Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili del circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Spring in Naples \u2013X Convegno di fiscalit\u00e0 internazionale e comunitaria \u2013 Il federalismo fiscale in Europa - Relazione:Nuove forme di collaborazione di Regioni e Comuni in fase di accertamento. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli e dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Il contratto di rete nel comparto turistico e le relative agevolazioni finanziarie. Relazione: Gli aspetti fiscali dei contratti di rete. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda del Convegno La Mediazione tributaria. Organizzato dall\u2019Agenzia delle Entrate \u2013 DRE Campania, Unione degli Industriali di Napoli e Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Abuso del diritto tutela dello Stato e del cittadino. Relazione: L'abuso del diritto nel sistema tributario: diritto e tutela del contribuente. Organizzato dalla Rivista Gazzetta Forense, l'Ordine dei Dottori commercialisti ed Esperti Contabili circondario del tribunale di Napoli e l'Ordine degli Avvocati di Napoli",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Novit\u00e0 tributarie 2012-2013. Relazione: Abuso del diritto: evoluzione legislativa e giurisprudenziale. Organizzato dall'Unione degli Industriali di Napoli - Sezione Terziario Avanzato, in collaborazione con l'Associazione Nazionale dei direttori Amministrativi e Finanziari ANDAF",
        "periodo": "dal 06-02-2013 al 06-02-2013"
      },
      {
        "content": "Moderatore al Forum fiscale \"Nuovi strumenti di lotta all'evasione difesa del contribuente e orientamenti della giurisprudenza\". Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli esperti contabili del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 22-04-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione di un contributo al Convegno: Public finance and tax incentives for areas struck by natural disasters and pollution - Universit\u00e0 degli Studi di Teramo e Universit\u00e0 degli Studi G.D'Annunzio Chieti-Pescara su \"La fiscalit\u00e0 di vantaggio per le aree colpite da calamit\u00e0 naturali nell'ordinamento europeo\"",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Moderatore al Convegno La Transazione fiscale: utile strumento per le aziende in crisi - Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli in collaborazione con la DRE Campania, Inps Campania e Direzione regionale Equitalia",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Spring in Naples \u2013XIV convegno di fiscalit\u00e0 internazionale e comunitaria \u2013 Tutela dei diritti umani, Cedu, e garanzie del contribuente. Relazione: I valori di indipendenza e imparzialit\u00e0 del giudice tributario e la convenzione europea dei Diritti dell\u2019Uomo. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli e dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale Gli aspetti civilistici fiscali e contabili del Trust \u2013 Profili comparatistici. Relazione: La tassazione indiretta dei trust. Organizzato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Forum Nazionale - L\u2019attuazione della delega fiscale. Aspetti sostanziali e procedurali - Relazione: L\u2019abuso del diritto. Organizzato dal Consiglio di Presidenza di Giustizia Tributaria, Consiglio nazionale dell\u2019Odcec e Odcec Napoli",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno l\u2019Attuazione della delega Fiscale: Novit\u00e0 in tema di procedimento e processo tributario. Relazione: I nuovi interpelli. Organizzato dalla Camera avvocati tributaristi di Napoli e dal Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Napoli",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno La nullit\u00e0/illegittimit\u00e0 dei provvedimenti tributari. L\u2019attuale orientamento della giurisprudenza. Relazione: Il contraddittorio endoprocedimentale nella giurisprudenza europea. Organizzato dalla rivista Gazzetta Forense",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 25-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Il nuovo fisco tra l\u2019attuazione della delega fiscale e la legge di stabilit\u00e0 2016. Relazione: I nuovi interpelli. Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili del circondario del Tribunale di Napoli in collaborazione con il Consiglio di Presidenza di Giustizia Tributaria",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore all' Incontro di studio - Dall\u2019accertamento al processo tributario. Relazione: La conciliazione giudiziale. Organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, Consiglio di Presidenza della Giustizia Tributaria, Associazione Magistrati Tributari",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Problematiche attuali in materia di Trust. Relazione: Problematiche fiscali del Trust. Organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria e dall\u2019Associazione Nazionale il Trust in Italia",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Spring in Naples \u2013XV convegno di fiscalit\u00e0 internazionale e comunitaria \u2013 Il contraddittorio e l'adempimento collaborativo tra diritto europeo e normativa interna. Relazione: Il contraddittorio endoprocedimentale nella giurisprudenza europea Organizzato dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili del circondario del Tribunale di Napoli, Consiglio Nazionale Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili, Consiglio di Presidenza della Giustizia tributaria e dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio nell'ambito del Corso teorico- professionale Il Diritto del Trust. Relazione: Gli aspetti fiscali del Trust. Organizzato dalla Fondazione Odcec Napoli, Consiglio di Presidenza della Giustizia Tributaria, dall\u2019Associazione Nazionale il Trust in Italia",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "Moderatore all' Incontro d'autore \"Il re fisco \u00e8 nudo\" di Alessandro Giovannini - Per un sistema fiscale equo - Dipartimento di economia - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno ll futuro del sistema bancario - Tra riforma del credito cooperativo, concentrazioni bancarie e fiducia dei consumatori. Relazione: Sistema fiscale bancario e rapporti con la clientela. Organizzato dal Consiglio Nazionale del Notariato, Consiglio Nazionale Forense, Associazione Notai Cattolici, BBC Napoli, Gazzetta Forense",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "Conclusioni al Convegno Consulenza integrata a tutela del mercato turistico - Aspetti gestionali, contrattuali e problematiche fiscali degli operatori del comparto Organizzato dall'Ordine dei Dottori commercialisti ed Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 03-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno - Per un nuovo ordinamento tributario - I \u201cVenerd\u00ec di Diritto e Pratica Tributaria\u201d. Relazione: Gli istituti deflativi del contenzioso con particolare riferimento alla conciliazione giudiziale. Organizzato dalla Fondazione Antonio Uckmar",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 16-10-2016"
      },
      {
        "content": "Lectio Magistralis al Convegno Arte Cultura Turismo in sinergia per lo sviluppo economico della nazione - Il volano fiscale dell\u2019Art Bonus. Organizzato dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili e dalle Scuole di Alta Formazione (SAF) del Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 22-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore del Convegno Il rapporto tra procedimento tributario e penale: doppio binario e riscossione Organizzato dal Consiglio dell'Ordine degli avvocati di Napoli, dalla Camera avvocati tributaristi di Napoli, dall'Ucat, dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e dall'Ipsoa.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Delegata dal Consiglio dell'Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli alle Commissioni di Studio Imposte dirette e Indirette e Enti locali",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Esecutivo del Master in Diritto Tributario Internazionale della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 03-11-2001 al 03-11-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatore gruppi di studio Commissione Fiscalit\u00e0 Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Modulo \u201cCorso integrato di diritto tributario interno\u201d \u2013 Imposte sui redditi e redditi d\u2019impresa del Master in Diritto tributario Internazionale della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 03-01-2003 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Coordinamento del Master in Diritto Tributario Internazionale della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione di Studio Fiscalit\u00e0- Imposte Dirette dell\u2019Ordine dei Dottori commercialisti della circoscrizione del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione di Studio Imposte Dirette e Indirette dell\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 22-04-2008 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell'area Diritto tributario del Dottorato in fiscalit\u00e0, contratti e impresa tra Diritto Tributario e Diritto Civile (dal XXVII ciclo)- Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione di Studio Imposte Dirette e Indirette dell\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili circondario del Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Gli aspetti fiscali del trust nei paesi del common law- analisi per una riforma normativa in Italia\" nell'ambito del \"Potenziamento dimensione internazionale\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-05-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Progetto \"La pianificazione ed il controllo delle nuove imprese: sviluppo di strumenti e metodologie innovative\", presso la Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 16-10-2000 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del \u201cConcorso Alla Ricerca di Talenti, Premio Roberto Marrama, sezione ricerca\u201d - edizione 2003- promosso dall\u2019Istituto Banco di Napoli Fondazione, il Denaro Ricerche & Formazione, Banco di Napoli S.p.A. con una ricerca dal Titolo \u201d L\u2019evoluzione della fiscalit\u00e0 regionale: opportunit\u00e0 e limiti per le Regioni del Mezzogiorno\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-05-2004"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Diritto tributario\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"\"Diritto tributario\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Tutor dei dottorandi di ricerca in Scienze economiche e tributarie (XXIV e XXV ciclo) e tutor dei dottorandi di ricerca in Fiscalit\u00e0, contratti e impresa tra Diritto Tributario e Diritto Civile (XXVII\u00b0 ciclo) svolgendo attivit\u00e0 di supervisione e coordinamento-Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Scienze economiche e tributarie\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Scienze economiche e tributarie\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV -durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Fiscalit\u00e0, contratti e impresa tra Diritto civile e Diritto tributario\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore all'incontro di Dottorato di Ricerca in Scienze Giuridiche- Curriculum diritto tributario- Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, su\"I nuovi istituti del reclamo e della mediazione tributaria\" - Introduzione e presentazione Prof. Francesco Tesauro",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore all'incontro di Dottorato di Ricerca in Diritto Europeo e Comparato dell'impresa e del mercato dell'Universit\u00e0 degli Studi di Chieti Pescara su La fiscalit\u00e0 di vantaggio per le aree colpite da calamit\u00e0 nell'ordinamento europeo - Coordinamento Prof.ri Massimo Basilavecchia - Lorenzo Del Federico",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Diritto comparato e processi di integrazione\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor dei dottorandi di ricerca in Diritto comparato e processi di integrazione - Dipartimento di Studi politici e Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Diritto comparato e processi di integrazione\" Anno accademico di inizio: 2014-2015 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Diritto comparato e processi di integrazione\" Anno accademico di inizio: 2015-2016 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario del progetto Dottorale di Alta formazione in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia sul tema Persona e Costituzione",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti Seconda Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI Titolo: \"Diritto comparato e processi di integrazione\" Anno accademico di inizio: 2016-2017 - Ciclo: XXXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del corso di Diritto pubblico dell\u2019economia presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II Facolt\u00e0 di Economia e Commercio su \u201cAttivit\u00e0 finanziaria delle Regioni e degli Enti locali\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Formazione Aziendale del Banco di Napoli",
        "periodo": "dal 01-04-1995 al 01-11-1995"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Istituto di studi per la promozione delle attivit\u00e0 commerciali ed economiche nelle regioni meridionali (Idimer), nell\u2019ambito del corso \u201c Esperto in materia tributaria, fiscale e contabilit\u00e0 comunitaria per le imprese commerciali sul tema \u201c Accertamento e contenzioso dei tributi locali\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-1998 al 01-04-1998"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Istituto di studi per la promozione delle attivit\u00e0 commerciali ed economiche nelle regioni meridionali (Idimer), nell\u2019ambito del corso \u201c Esperto in amministrazione e contabilit\u00e0 PMI commerciali - aspetti tributari e fiscali\u201d sul tema Iva e Iva intracomunitaria",
        "periodo": "dal 08-01-1999 al 08-02-1999"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del seminario di studio \u201cIl processo di esecuzione forzata e l\u2019esecuzione fiscale\u201dsul tema La riforma della riscossione, presso la DRE della Lombardia su incarico della Scuola Centrale Tributaria \u201cEzio Vanoni\u201d \u2013 Ministero delle Finanze",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 19-10-2000"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019UNCI- Unione nazionale cooperative italiane- nell\u2019ambito del \u201cCorso di specializzazione per esperti di gestione e sviluppo aziendale delle imprese cooperative\u201d in materia di \u201cApplicazione della norma tributaria\u201d",
        "periodo": "dal 26-02-2001 al 02-03-2001"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di Alta Formazione \"Master in diritto tributario internazionale\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Regione Campania -Comunit\u00e0 Europea, Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 23-05-2001 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del seminario di studio sul tema La riforma della riscossione , presso la DRE del Veneto su incarico della Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze (ex Scuola Centrale Tributaria \u201cEzio Vanoni\u201d)",
        "periodo": "dal 25-06-2001 al 25-06-2001"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del seminario di studio sul tema La riforma della riscossione , presso la DRE della Campania su incarico della Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze",
        "periodo": "dal 08-11-2001 al 08-11-2001"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l'insegnamento di Diritto tributario I e II modulo nel Cdl Interfacolt\u00e0 in Scienze del Turismo per i Beni Culturali (Facolt\u00e0 di Economia e Lettere e Filosofia) - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - a.a. 2003 - 2004",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master di Diritto e Pratica Tributaria \u2013 Universit\u00e0 di Messina \u2013 Facolt\u00e0 di Economia sul tema . \u201cLe sanzioni tributarie\u201d",
        "periodo": "dal 10-11-2003 al 10-11-2003"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l\u2019insegnamento di Diritto tributario nel Cdl Interfacolt\u00e0 in Scienze del Turismo per i Beni Culturali (Facolt\u00e0 di Economia e Lettere e Filosofia) - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - a.a. 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Docente del Progetto di formazione fiscale tributaria per l'Agenzia delle Entrate \"La delega per la riforma fiscale\" su incarico della Scuola Superiore di Economia e Finanze",
        "periodo": "dal 04-10-2004 al 06-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docente al Master di Diritto e Pratica Tributaria \u2013 Universit\u00e0 di Bari \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza sul tema . \u201cIl processo tributario di primo grado\u201d",
        "periodo": "dal 08-11-2004 al 08-11-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del corpo docente e dei gruppi di ricerca del Consorzio Universitario di Ricerche ed educazione della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del seminario di studio sul tema la Legge Finanziaria 2005, presso la DRE della Campania su incarico della Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze",
        "periodo": "dal 28-02-2005 al 23-03-2005"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del seminario di studio sul tema L'imposta sul reddito delle societ\u00e0 , presso la DRE della Campania su incarico della Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze",
        "periodo": "dal 04-04-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Docente del Master di II Livello in Diritto Tributario Internazionale della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 05-05-2005 al 14-10-2005"
      },
      {
        "content": "Supplenza per l\u2019insegnamento di Diritto Comunitario tributario per i beni culturali e Diritto tributario I e II modulo Cdl Interfacolt\u00e0 in Scienze del Turismo per i Beni Culturali (Facolt\u00e0 di Economia e Lettere e Filosofia) - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli -a.a. 2005/2006",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del Progetto di formazione fiscale tributaria \"IRAP\" per l'Agenzia delle Entrate Salerno su incarico della Scuola Superiore di Economia e Finanze",
        "periodo": "dal 11-04-2006 al 12-04-2006"
      },
      {
        "content": "Supplenza presso la Facolt\u00e0 di Economia per l'insegnamento di Diritto tributario I e II modulo nel Cdl Interfacolt\u00e0 in Scienze del Turismo per i Beni Culturali (Facolt\u00e0 di economia e Lettere e Filosofia) - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - per gli a.a. 2006/2007 - 2007/2008 - 2008/2009- 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Didattico del Corso di Laurea in scienze del turismo per i beni culturali",
        "periodo": "dal 03-11-2006 al 03-11-2007"
      },
      {
        "content": "Supplenza presso la Facolt\u00e0 di Economia per l\u2019insegnamento di Diritto tributario nel Cdl in Economia e Commercio - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - a.a.2007/2008 - 2008/2009 -2009/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Supplenza presso Facolt\u00e0 di Economia per l\u2019insegnamento di Fiscalit\u00e0 d\u2019impresa nel Cdl Magistrale in Finanza per i Mercati - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - a.a.2008/2009",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento presso la Facolt\u00e0 di Economia poi Dipartimento di Economia per l\u2019insegnamento di Diritto tributario nel Cdl in Economia e Commercio - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - dall'a.a.2010/2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare, in qualit\u00e0 di professore associato, presso la Facolt\u00e0 di Economia poi Dipartimento di Economia dell\u2019insegnamento di Fiscalit\u00e0 d\u2019impresa nel Cdl Magistrale in Finanza per i Mercati - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli dall'a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente accreditato presso il Ministero di Grazia e Giustizia come formatore teorico ai corsi di Mediazione in Materia civile e commerciale",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al Master di Diritto amministrativo \u2013 Universit\u00e0 S.Orsola Benincasa \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza sul tema Il contraddittorio tra diritto tributario e diritto amministrativo",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Docente al Master breve La Tutela dei diritti del Contribuente tra Corti Europee e Giustizia Interna organizzato dalla Fondazione Dottori Commercialisti ed Esperti contabili di Napoli - Modulo I Il Diritto dell'Unione Europea - Un' occasione e una risorsa per realizzare un equo rapporto tributario",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per l'insegnamento di Fiscalit\u00e0 Internazionale a.a. 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Cultrice della materia - Cattedra di Diritto Pubblico dell\u2019economia - presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II Facolt\u00e0 di Economia e Commercio - (Attivit\u00e0 didattica e di ricerca, membro della commissione esaminatrice, spiegazione ed assistenza al lavoro dei tesisti)",
        "periodo": "dal 01-11-1993 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all\u2019esercizio della professione di dottore commercialista e revisore contabile - Iscritta all'albo ordinario dal 6 febbraio 1995 al 25 aprile 2004 - Iscritta all'Albo Speciale dal 26 aprile 2004 a doggi",
        "periodo": "dal 01-12-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore Contabile",
        "periodo": "dal 15-10-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Diritto Tributario presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Facolt\u00e0 di Economia XI Ciclo",
        "periodo": "dal 31-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria tecnico-scientifica per la redazione del Piano di sviluppo socio economico per la Provincia di Caserta, su incarico del Consorzio Universitario di ricerche economiche (CURE)",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 01-03-2001"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca post \u2013 dottorato con svolgimento di una ricerca sul tema \u201cLa gestione dei tributi provinciali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli finanziato dalla Provincia di Caserta",
        "periodo": "dal 10-05-2001 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Giornalista \u2013 Sezione Pubblicisti",
        "periodo": "dal 15-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Amministrazione del Consorzio Universitario di Ricerche ed Educazione (Cure)",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Consigliere della Fondazione dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Napoli",
        "periodo": "dal 04-02-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Revisore per la valutazione dei progetti Prin 2008 per il settore Ius/12 su nomina del MIUR",
        "periodo": "dal 15-07-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente commissione Master di Ateneo",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Mediatore professionista - iscritto presso gli elenchi del Ministero di Grazia e Giustizia.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente in qualit\u00e0 di Senatore del Senato Accademico della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (primo mandato 2012-2015// secondo mandato 2015 -2018)",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Ricerca di Ateneo \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Nomina D.R.n.134/2015",
        "periodo": "dal 17-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Sezione Ricerca del presidio di qualit\u00e0 di Ateneo \u2013 Nomina D.R. n.231/2015",
        "periodo": "dal 12-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca istituito dalla Regione Campania per la creazione di una Zona Economia Speciale per i Porti di Napoli e Salerno e per l\u2019area di Bagnoli",
        "periodo": "dal 02-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato Scientifico della Scuola di Alta Formazione (SAF) Campania per le libere professioni con responsabilit\u00e0 scientifica dell\u2019Area \"Consulenza fiscale e lavoro; Contenzioso Tributario\"",
        "periodo": "dal 14-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Consulta degli Esperti del Presidente Commissione VI Finanze - Camera dei deputati - tema assegnato: Zone Economiche Speciali",
        "periodo": "dal 11-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore presso l\u2019Osservatorio Enti Locali dell\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti del Tribunale di Napoli \u2013 Ricerca su \u201cLo sviluppo dell\u2019area metropolitana di Napoli\u201d",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 01-07-1999"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito dell'indagine su \"Fabbisogni formativi delle PMI della Provincia di Napoli e Caserta \"- finanziata dal F.S.E. - Regione Campania",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "Predisposizione progettazzione esecutiva e attivit\u00e0 di coordinamento operativo \u201cDiventare una e-company\u201d- Misura 6.4 azione 5.1 POR Campania 2000/06 su incarico del Consorzio Universitario Ricerche Economiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (C.U.R.E.)",
        "periodo": "dal 07-01-2003 al 01-04-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Senior del Progetto \u201cDiventare una e-company\u201d- Misura 6.4 azione 5.1 POR Campania 2000/2006 su incarico del Consorzio Universitario Ricerche Economiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (C.U.R.E.)",
        "periodo": "dal 07-01-2003 al 01-02-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento operativo \" Designer dei siti web per la valorizzazione del patrimonio culturale\" - Finanziato dalla Regione Campania P.O.R. Campania 2000/2006 - misura 3.3.su incarico del Consorzio Universitario Ricerche Economiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (C.U.R.E.)",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica su Frode fiscale e Falso in Bilancio assegnazione da parte del Dipartimento di Diritto ed Economia della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli di un fondo di Ateneo",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro per il Progetto PRIN 2004 \u201cProfili sostanziali delle problematiche del concordato fiscale\"",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 13-01-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della \u201cFondazione culturale per fini Scientifici in campo Giuridico ed Economico \u2013 G.Leone\u201d",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica su \"Federalismo fiscale in Europa e il ruolo delle Regioni \"presso la Commissione Europea (a.a. 2004 -2005)assegnazione da parte del Dipartimento di Diritto ed Economia della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, di un fondo di Ateneo per una Periodo di ricerca presso la Commissione Europea \u2013 Direzione generale istruzione e cultura \u2013 Biblioteca centrale di Bruxelles",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 23-11-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro per il Progetto di ricerca scientifica finanziato dalla L.5/2002 della Regione Campania \u201cLa tassazione della propriet\u00e0 immobiliare alla luce della nuova potest\u00e0 legislativa degli enti locali\u201c",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica su \"Irap e Europa\" assegnazione da parte del Dipartimento di Diritto ed Economia della Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli di un fondo di Ateneo",
        "periodo": "dal 22-06-2006 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro per il Progetto PRIN 2006 \u201cLa disciplina degli aiuti di Stato nel Diritto Tributario Comunitario:aspetti sostanziali e procedurali. \u201c",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 24-02-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca interdisciplinare su \"La tassazione ambientale\" \u2013 progetto finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Componente Il Tavolo Tecnico sul Federalismo Fiscale (Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Napoli, Ordine degli Avvocati di Napoli, Camera di Commercio di Napoli, Unione degli industriali della Provincia di Napoli)",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di Ricerca \" Articulation y coordinacion de los instrumentos internos y comunitarios de lucha contra el fraude fiscal\" coordinato dal prof. Jan Jos\u00e8 Hinojosa Torralvo, Universit\u00e0 di Malaga",
        "periodo": "dal 24-01-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Fondazione dei Dottori Commercialisti Esperti Contabili di Napoli",
        "periodo": "dal 18-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto strategico Interdipartimentale, Interateneo e Internazionale del Dipartimento di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019operativit\u00e0 dei principi di ragionevolezza e proporzionalit\u00e0 in dottrina e giurisprudenza\u201d",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Componente del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale 2004 (Decorrenza 30/11/2004 -consuntivo 13/01/2006)",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 13-01-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale 2006 (Decorrenza 9/02/2007 -consuntivo 24/03/2009)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 24-03-2009"
      }
    ]
  }
}