{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 (e diritti) fondamentali, valore della Costituzione, conflitto tra poteri (e tra livelli di governo): evidenze problematiche dall\u2019approccio della Corte Suprema statunitense al same sex marriage",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1/2016 (21), p. 122-152, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO Giuseppe (2016). Libert\u00e0 (e diritti) fondamentali, valore della",
        "Costituzione, conflitto tra poteri (e tra livelli di governo): evidenze",
        "problematiche dall\u2019approccio della Corte Suprema statunitense al same sex",
        "marriage. DIRITTO E RELIGIONI, vol. 1/2016 (21), p. 122-152, ISSN:",
        "1970-5301"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "853-882",
        "titolo": "La libert\u00e0 di religione (art. 9 CEDU)",
        "ISBN": [
          "9788813358488"
        ],
        "csp": "Padova:Wolters Kluwer Cedam, ISBN: 9788813358488",
        "opera": "(a cura di): A. Di Stasi, Cedu e ordinamento italiano. La giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo e l'impatto nell'ordinamento interno (2010-2015). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO Giuseppe (2016). La libert\u00e0 di religione (art. 9 CEDU). In: (a",
        "cura di): A. Di Stasi, Cedu e ordinamento italiano. La giurisprudenza della",
        "Corte europea dei diritti dell'uomo e l'impatto nell'ordinamento interno",
        "(2010-2015). p. 853-882, Padova:Wolters Kluwer Cedam, ISBN:",
        "9788813358488"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-265",
        "titolo": "Diritto ecclesiastico e legalit\u00e0 convenzionale. Laicit\u00e0 e libert\u00e0 religiosa tra Italia e Corte di Strasburgo. Casi e questioni. Con contributi di Ivana Vecchio Cairone e Carmela Elefante. p",
        "ISBN": [
          "9788892161443"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892161443",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO Giuseppe (2016). Diritto ecclesiastico e legalit\u00e0 convenzionale.",
        "Laicit\u00e0 e libert\u00e0 religiosa tra Italia e Corte di Strasburgo. Casi e questioni.",
        "Con contributi di Ivana Vecchio Cairone e Carmela Elefante. p. 1-265,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892161443"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1440/82555"
        ],
        "titolo": "Imposte e tasse - Nota di rinvio",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3/2015, p. 639-646, ISSN: 1122-0392, doi: 10.1440/82555",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "D'ANGELO Giuseppe (2015). Imposte e tasse - Nota di rinvio. QUADERNI",
        "DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 3/2015, p. 639-646, ISSN:",
        "1122-0392, doi: 10.1440/82555"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "674-699",
        "titolo": "Religion and the Secular State: Sudan National Report",
        "ISBN": [
          "978-8484811626"
        ],
        "csp": "Madrid:Servicio de Publicaciones de la Facultad de Derecho de la Universidad Complutense, ISBN: 978-8484811626",
        "opera": "J. Mart\u00ednez-Torr\u00f3n - W. Cole Duhram Jr. (a cura di): Donlu D. Thayer (ed), Religion and the Secular State: National Report/La Religion ed l\u2019\u00c9tat la\u00efque/: Rapports nationaux. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2015). Religion and the Secular State: Sudan National",
        "Report. In: J. Mart\u00ednez-Torr\u00f3n - W. Cole Duhram Jr. (a cura di): Donlu D.",
        "Thayer (ed), Religion and the Secular State: National Report/La Religion ed",
        "l\u2019\u00c9tat la\u00efque/: Rapports nationaux. p. 674-699, Madrid:Servicio de",
        "Publicaciones de la Facultad de Derecho de la Universidad Complutense,",
        "ISBN: 978-8484811626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "Pluralismo religioso-confessionale e ruolo pubblico. Spunti problematici dall'esperienza albanese",
        "ISBN": [
          "9788869230332"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788869230332",
        "opera": "(a cura di): Botti Federica, La convivenza possibile. Saggi sul pluralismo religioso in Albania. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2015). Pluralismo religioso-confessionale e ruolo",
        "pubblico. Spunti problematici dall'esperienza albanese. In: (a cura di): Botti",
        "Federica, La convivenza possibile. Saggi sul pluralismo religioso in Albania.",
        "p. 105-116, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788869230332"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "Libert\u00e0 religiosa e diritto giurisprudenziale. L'esperienza statunitense. p. 1-237, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788892102231"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892102231",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO Giuseppe (2015). Libert\u00e0 religiosa e diritto giurisprudenziale.",
        "L'esperienza statunitense. p. 1-237, TORINO:G. GIAPPICHELLI EDITORE,",
        "ISBN: 9788892102231"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione dello Stato in Africa. Il rapporto tra lo Stato e la religione: il caso del Sudan",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 14/2014 (09/07/2014), p. 1-24, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2014). La questione dello Stato in Africa. Il rapporto tra lo",
        "Stato e la religione: il caso del Sudan. FEDERALISMI.IT, vol. 14/2014",
        "(09/07/2014), p. 1-24, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tributi e fiscalit\u00e0 di vantaggio dell\u2019imprenditoria sociale a matrice religiosa: giurisprudenza e diritti nazionali alla prova del diritto e della giurisprudenza UE",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3/2014, p. 686-693, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2014). Tributi e fiscalit\u00e0 di vantaggio dell\u2019imprenditoria",
        "sociale a matrice religiosa: giurisprudenza e diritti nazionali alla prova del",
        "diritto e della giurisprudenza UE. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. 3/2014, p. 686-693, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-441",
        "titolo": "Diritto pubblico multilivello - seconda edizione. p",
        "ISBN": [
          "9788896583715"
        ],
        "csp": "Salerno:Edizioni Arcoiris, ISBN: 9788896583715",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'Angelo G., Vitale A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Angelo G., Vitale A. (2014). Diritto pubblico multilivello - seconda",
        "edizione. p. 1-441, Salerno:Edizioni Arcoiris, ISBN: 9788896583715"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1440/73470"
        ],
        "titolo": "Dignit\u00e0 della persona e tendenza religiosa tra pubblico e privato: verso un nuovo equilibrio?",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 183-201, ISSN: 1122-0392, doi: 10.1440/73470",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2013). Dignit\u00e0 della persona e tendenza religiosa tra",
        "pubblico e privato: verso un nuovo equilibrio?. QUADERNI DI DIRITTO E",
        "POLITICA ECCLESIASTICA, p. 183-201, ISSN: 1122-0392, doi:",
        "10.1440/73470"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appartenenza religiosa e rapporti di lavoro",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 464-488, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2013). Appartenenza religiosa e rapporti di lavoro. DIRITTO",
        "E RELIGIONI, vol. 2/2013, p. 464-488, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ecclesiasticit\u00e0 perduta (e dimenticata). Il caso dell'Ordine Mauriziano",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 95-135, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2013). L'ecclesiasticit\u00e0 perduta (e dimenticata). Il caso",
        "dell'Ordine Mauriziano. DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2/2013, p. 95-135,",
        "ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-543",
        "titolo": "Diritto pubblico multilivello. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96583-38-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96583-38-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ANGELO G., VITALE A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G., VITALE A. (2013). Diritto pubblico multilivello. p. 3-543,",
        "ISBN: 978-88-96583-38-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-268",
        "titolo": "I beni ecclesiastici nel diritto della Chiesa cattolica: profili di diritto patrimoniale canonico",
        "ISBN": [
          "8814159068"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814159068",
        "opera": "Vincenzo BUONOCORE - Angelo LUMINOSO - Caterina MIRAGLIA (a cura di). Codice della vendita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'ANGELO (2012). I beni ecclesiastici nel diritto della Chiesa",
        "cattolica: profili di diritto patrimoniale canonico. In: Vincenzo BUONOCORE",
        "- Angelo LUMINOSO - Caterina MIRAGLIA (a cura di). Codice della",
        "vendita. p. 254-268, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814159068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-355",
        "titolo": "Religious Education in Sudan",
        "ISBN": [
          "9780415536301"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 9780415536301",
        "opera": "Derek H.Davis - Elena Miroshnikova (a cura di). (a cura di): Derek H. Davis - Elena Miroshnikova, The Routledge International Handbook of Religious Education. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO G. (2012). Religious Education in Sudan. In: Derek H.Davis -",
        "Elena Miroshnikova (a cura di). (a cura di): Derek H. Davis - Elena",
        "Miroshnikova, The Routledge International Handbook of Religious",
        "Education. p. 349-355, New york:Routledge, ISBN: 9780415536301"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-73",
        "titolo": "Il pluralismo in materia religiosa nel settore del privato sociale e in quello scolastico",
        "ISBN": [
          "9788815233998"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815233998",
        "opera": "Sara Domianello. Diritto e religione in Italia. Rapporto nazionale sulla salvaguardia della libert\u00e0 religiosa in regime di pluralismo confessionale e culturale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Angelo, M. C. Folliero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Angelo, M. C. Folliero (2012). Il pluralismo in materia religiosa nel",
        "settore del privato sociale e in quello scolastico. In: Sara Domianello. Diritto",
        "e religione in Italia. Rapporto nazionale sulla salvaguardia della libert\u00e0",
        "religiosa in regime di pluralismo confessionale e culturale. p. 61-73,",
        "Bologna:Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815233998"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-210",
        "titolo": "I diritti religiosi-culturali tra garanzie costituzionali e dinamica delle fonti: spunti di riflessione dagli incerti esiti della transizione in Sudan",
        "ISBN": [
          "9788834825594"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834825594",
        "opera": "F. Alicino - F. Botti . I diritti cultural-religiosi dall'Africa all'Europa. Bari, 17 dicembre 2008 e 11 dicembre 2009, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. D'ANGELO (2012). I diritti religiosi-culturali tra garanzie costituzionali e",
        "dinamica delle fonti: spunti di riflessione dagli incerti esiti della transizione",
        "in Sudan. In: F. Alicino - F. Botti . I diritti cultural-religiosi dall'Africa",
        "all'Europa. Bari, 17 dicembre 2008 e 11 dicembre 2009, p. 183-210,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834825594"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-339",
        "titolo": "Repubblica e confessioni religiose tra bilateralit\u00e0 necessaria e ruolo pubblico. Contributo alla interpretazione dell'art. 117, comma 2, lett. c), della Costituzione. p",
        "ISBN": [
          "9788834837535"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834837535",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2012). Repubblica e confessioni religiose tra bilateralit\u00e0",
        "necessaria e ruolo pubblico. Contributo alla interpretazione dell'art. 117,",
        "comma 2, lett. c), della Costituzione. p. VII-339, TORINO:Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788834837535"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incerta costruzione di un \u00abdiritto ecclesiastico regionale\u00bb nelle nuove enunciazioni statutarie: spunti interpretativi",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 383-406, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'ANGELO (2011). L\u2019incerta costruzione di un \u00abdiritto ecclesiastico",
        "regionale\u00bb nelle nuove enunciazioni statutarie: spunti interpretativi.",
        "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 2/2011, p.",
        "383-406, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "587-625",
        "titolo": "Il regime dei trasferimenti dei beni ecclesiastici e relativi procedimenti in Italia e negli Stati della comunit\u00e0 europea",
        "ISBN": [
          "9788859806042"
        ],
        "csp": "Torino:UTET Giuridica, ISBN: 9788859806042",
        "opera": "TRATTATO A CURA DI FILIPPO PREITE - VO [...] - Diritto comunitario - Tomo I - Persone, Famiglia, Successioni, Diritti reali, Obbligazioni, Garanzie, Diritto di stabilimento - Capitolo XVIII, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D'ANGELO G., FOLLIERO M.C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO G., FOLLIERO M.C. (2011). Il regime dei trasferimenti dei beni",
        "ecclesiastici e relativi procedimenti in Italia e negli Stati della comunit\u00e0",
        "europea. In: TRATTATO A CURA DI FILIPPO PREITE - VO [...] - Diritto",
        "comunitario - Tomo I - Persone, Famiglia, Successioni, Diritti reali,",
        "Obbligazioni, Garanzie, Diritto di stabilimento - Capitolo XVIII, p. 587-625,",
        "Torino:UTET Giuridica, ISBN: 9788859806042"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-454",
        "titolo": "The Interface between End-of-Life Care and Religious Rights: Legislation of a Christian or a Secular State?",
        "ISBN": [
          "9789004223578"
        ],
        "csp": "Leiden, The Netherlands:Brill, Martinus Nijhoff Publishers, ISBN: 9789004223578",
        "opera": "S. Negri (ed.). Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. Regulating Advance Directives in International and Comparative Perspective. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Angelo (2011). The Interface between End-of-Life Care and Religious",
        "Rights: Legislation of a Christian or a Secular State?. In: S. Negri (ed.).",
        "Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. Regulating Advance",
        "Directives in International and Comparative Perspective. p. 437-454,",
        "Leiden, The Netherlands:Brill, Martinus Nijhoff Publishers, ISBN:",
        "9789004223578"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "(Letture) Enrico Maestri, La vita umana \u00abpresa sul serio\u00bb. Uno studio sul perfezionismo bioetico di John M. Finnis e sul liberalismo bioetico di Ronald Dworkin, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, 2009",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1-2010 (9), p. 513-524, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2010",
        "autori": "Giuseppe D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Angelo (2010). (Letture) Enrico Maestri, La vita umana \u00abpresa",
        "sul serio\u00bb. Uno studio sul perfezionismo bioetico di John M. Finnis e sul",
        "liberalismo bioetico di Ronald Dworkin, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli,",
        "2009. DIRITTO E RELIGIONI, vol. 1-2010 (9), p. 513-524, ISSN:",
        "1970-5301"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "645-667",
        "titolo": "Religion and the Secular State: Sudan National Report",
        "ISBN": [
          "9781565924796"
        ],
        "csp": "Provo, Utah:The International Center for Law and Religion Studies Brigham Young University, ISBN: 9781565924796",
        "opera": "Javier Martinez Torr\u00f3n - W. Cole Duhram, Jr.(under the direction of). La religion et l\u2019\u00c9tat la\u00efque: Rapports nationaux/Religion and the Secular State: Interim National Reports. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'ANGELO (2010). Religion and the Secular State: Sudan National",
        "Report. In: Javier Martinez Torr\u00f3n - W. Cole Duhram, Jr.(under the direction",
        "of). La religion et l\u2019\u00c9tat la\u00efque: Rapports nationaux/Religion and the Secular",
        "State: Interim National Reports. p. 645-667, Provo, Utah:The International",
        "Center for Law and Religion Studies Brigham Young University, ISBN:",
        "9781565924796"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ebraismo nell'Europa che cambia: costanti, variabili e prospettive giuridiche.",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 93-119, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G., FIORITA N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G., FIORITA N (2009). L'ebraismo nell'Europa che cambia:",
        "costanti, variabili e prospettive giuridiche.. QUADERNI DI DIRITTO E",
        "POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 1, p. 93-119, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2009). Factor religioso, procesos constituyentes,",
        "transiciones constitucionales: la experiencia de Sud\u00e1n.. REVISTA",
        "GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO COMPARADO, vol. 4 (1/2009), p.",
        "1-31, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pluralismo religioso e confessionale: la difficile ricerca di un modello interpretativo convincente",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1 (7), p. 320-358, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2009). Il pluralismo religioso e confessionale: la difficile",
        "ricerca di un modello interpretativo convincente. DIRITTO E RELIGIONI,",
        "vol. 1 (7), p. 320-358, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-186",
        "titolo": "Sviluppo economico, amministrazione \"in prossimit\u00e0\", nuovi modelli organizzativi e procedimentali: lo sportello unico per le attivit\u00e0 produttive",
        "ISBN": [
          "978-88-88813-73-8"
        ],
        "csp": "SALERNO:Plectica Editrice, ISBN: 978-88-88813-73-8",
        "opera": "A CURA DI A. IACOVINO - A. VITALE. Modernizzazione amministrativa e competitivit\u00e0. Dal sistema burocratico alla governance pubblica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO G. (2009). Sviluppo economico, amministrazione \"in",
        "prossimit\u00e0\", nuovi modelli organizzativi e procedimentali: lo sportello unico",
        "per le attivit\u00e0 produttive. In: A CURA DI A. IACOVINO - A. VITALE.",
        "Modernizzazione amministrativa e competitivit\u00e0. Dal sistema burocratico",
        "alla governance pubblica. p. 169-186, SALERNO:Plectica Editrice, ISBN:",
        "978-88-88813-73-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "453-490",
        "titolo": "Enti ecclesiastici-confessionali e religiosi tra \"fine di religione e di culto\" ed \"attivit\u00e0 di interesse generale\". A proposito di un rapporto in continua tensione.",
        "ISBN": [
          "9788849518443"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518443",
        "opera": "Maria Luisa Tacelli - Vincenzo Turchi (a cura di). Studi in onore di Piero Pellegrino. vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO G. (2009). Enti ecclesiastici-confessionali e religiosi tra \"fine di",
        "religione e di culto\" ed \"attivit\u00e0 di interesse generale\". A proposito di un",
        "rapporto in continua tensione.. In: Maria Luisa Tacelli - Vincenzo Turchi (a",
        "cura di). Studi in onore di Piero Pellegrino. vol. I, p. 453-490,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518443"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "157-182",
        "titolo": "Esigenze di qualificazione e forme \u201cdiverse\u201d di manifestazione del fatto religioso organizzato: alcune considerazioni sul ripensamento della disciplina giuridica del fenomeno religioso.",
        "ISBN": [
          "9788849825565"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849825565",
        "opera": "V. Tozzi - G. Macr\u00ec (a cura di). Europa e Islam. Ridiscutere i fondamenti della disciplina delle libert\u00e0 religiose. Fisciano (Universit\u00e0 di Salerno, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche), 3 dicembre 2007, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ANGELO G. (2009). Esigenze di qualificazione e forme \u201cdiverse\u201d di",
        "manifestazione del fatto religioso organizzato: alcune considerazioni sul",
        "ripensamento della disciplina giuridica del fenomeno religioso.. In: V. Tozzi",
        "- G. Macr\u00ec (a cura di). Europa e Islam. Ridiscutere i fondamenti della",
        "disciplina delle libert\u00e0 religiose. Fisciano (Universit\u00e0 di Salerno, Facolt\u00e0 di",
        "Scienze Politiche), 3 dicembre 2007, p. 157-182, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849825565"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-173",
        "csp": "Firenze:Firenze University Press, ISBN: 9788884538413",
        "opera": "et\u00e0 multiculturali. Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Arcavacata di Rende (Cosenza), 7 aprile 2008, p",
        "ISBN": [
          "9788884538413"
        ],
        "autori": "D'ANGELO G. (2009). I simboli c.d. passivi nello spazio pubblico tra tutela delle libert\u00e0 (di coscienza, di espressione, religiosa) e principi di non identificazione e separazione degli ordini: spunti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ANGELO G. (2009). I simboli c.d. passivi nello spazio pubblico tra tutela",
        "delle libert\u00e0 (di coscienza, di espressione, religiosa) e principi di non",
        "identificazione e separazione degli ordini: spunti [...] et\u00e0 multiculturali.",
        "Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche,",
        "Arcavacata di Rende (Cosenza), 7 aprile 2008, p. 151-173, Firenze:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788884538413"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-197",
        "titolo": "Lineamenti di diritto regionale. p",
        "ISBN": [
          "9788888813622"
        ],
        "csp": "SALERNO:Plectica Editrice, ISBN: 9788888813622",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2009). Lineamenti di diritto regionale. p. 5-197,",
        "SALERNO:Plectica Editrice, ISBN: 9788888813622"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-216",
        "titolo": "La riconfigurazione normativa dell'ente Ordine Mauriziano di Torino tra riordino strutturale e riconversione funzionale. Diritto ecclesiastico, garanzie costituzionali, legislazione di emergenza.. p",
        "ISBN": [
          "9788849825558"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849825558",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2009). La riconfigurazione normativa dell'ente Ordine",
        "Mauriziano di Torino tra riordino strutturale e riconversione funzionale.",
        "Diritto ecclesiastico, garanzie costituzionali, legislazione di emergenza.. p.",
        "7-216, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849825558"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 religiosa nelle societ\u00e0 multiculturali: il caso sudanese",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2 (6), p. 149-162, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). La libert\u00e0 religiosa nelle societ\u00e0 multiculturali: il caso",
        "sudanese. DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2 (6), p. 149-162, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pronunce recenti in materia di edifici ed edilizia di culto: uno sguardo d'insieme",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 737-759, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). Pronunce recenti in materia di edifici ed edilizia di",
        "culto: uno sguardo d'insieme. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. 3, p. 737-759, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"riapertura\" del \"caso Radio Vaticana\": formale univocit\u00e0 dell'esito processuale e sostanziale ambiguit\u00e0 del percorso argomentativo in una sentenza di difficile decifrazione",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 685-713, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). La \"riapertura\" del \"caso Radio Vaticana\": formale",
        "univocit\u00e0 dell'esito processuale e sostanziale ambiguit\u00e0 del percorso",
        "argomentativo in una sentenza di difficile decifrazione. QUADERNI DI",
        "DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 3, p. 685-713, ISSN:",
        "1122-0392"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il porto del velo al vaglio del Consiglio di Stato: da una differenziazione territoriale ad una differenziazione settoriale nell'adeguamento al diritto di libert\u00e0 religiosa delle norme in tema di pubblica sicurezza?",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2 (6), p. 711-725, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). Il porto del velo al vaglio del Consiglio di Stato: da",
        "una differenziazione territoriale ad una differenziazione settoriale",
        "nell'adeguamento al diritto di libert\u00e0 religiosa delle norme in tema di",
        "pubblica sicurezza?. DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2 (6), p. 711-725, ISSN:",
        "1970-5301"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neutralit\u00e0 delle istituzioni e neutralizzazione dello spazio pubblico nel caso dei simboli religiosi. Frammenti ricostruttivi nella prospettiva del diritto ecclesiastico comparato",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 489-524, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). Neutralit\u00e0 delle istituzioni e neutralizzazione dello",
        "spazio pubblico nel caso dei simboli religiosi. Frammenti ricostruttivi nella",
        "prospettiva del diritto ecclesiastico comparato. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, vol. 3-4, p. 489-524, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-87",
        "titolo": "La disciplina normativa degli apporti da privato sociale nel riassetto delle competenze legislative: prime impressioni sulla legge regionale Campania n. 11 del 2007.",
        "csp": "SALERNO:Edisud",
        "opera": "A CURA DI A. IACOVINO - L. LEMMO - F. MARINO E CON PREFAZIONE DI G. ACOCELLA. Il Servizio Sociale r-innovato Quale cambio di scena?. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO G. (2008). La disciplina normativa degli apporti da privato",
        "sociale nel riassetto delle competenze legislative: prime impressioni sulla",
        "legge regionale Campania n. 11 del 2007.. In: A CURA DI A. IACOVINO -",
        "L. LEMMO - F. MARINO E CON PREFAZIONE DI G. ACOCELLA. Il",
        "Servizio Sociale r-innovato Quale cambio di scena?. p. 73-87,",
        "SALERNO:Edisud"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-72",
        "titolo": "L'istanza unitaria nel doporiforma costituzionale: il caso della sussidiariet\u00e0.",
        "ISBN": [
          "978-88-95154-43-5"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edisud, ISBN: 978-88-95154-43-5",
        "opera": "A CURA DI A. IACOVINO - L. LEMMO - F. MARINO E CON PREFAZIONE DI G. ACOCELLA. Il servizio sociale r-innovato Quale cambio di scena?. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO G. (2008). L'istanza unitaria nel doporiforma costituzionale: il",
        "caso della sussidiariet\u00e0.. In: A CURA DI A. IACOVINO - L. LEMMO - F.",
        "MARINO E CON PREFAZIONE DI G. ACOCELLA. Il servizio sociale",
        "r-innovato Quale cambio di scena?. p. 59-72, SALERNO:Edisud, ISBN:",
        "978-88-95154-43-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "csp": "ISBN: 9788834884348",
        "opera": "dica. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli Santa Maria Capua Vetere, Santa Maria Capua Vetere 9 e 10 marzo 2007, p. 353-375, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788834884348"
        ],
        "autori": "D'ANGELO G. (2008). Uniformit\u00e0 della reazione ed incidenza delle differenziazioni territoriali: l\u2019interpretazione \u00ablocale\u00bb del divieto di comparire \u00abmascherati\u00bb in luogo pubblico al cospetto del valor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ANGELO G. (2008). Uniformit\u00e0 della reazione ed incidenza delle",
        "differenziazioni territoriali: l\u2019interpretazione \u00ablocale\u00bb del divieto di comparire",
        "\u00abmascherati\u00bb in luogo pubblico al cospetto del valor [...] dica. Facolt\u00e0 di",
        "Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli Santa Maria Capua",
        "Vetere, Santa Maria Capua Vetere 9 e 10 marzo 2007, p. 353-375,",
        "TORINO:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834884348"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "159-181",
        "csp": "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 88-88102-06X, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (Salerno), Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Campobasso, 6-7 aprile 2006",
        "opera": "risi.. p",
        "ISBN": [
          "88-88102-06X"
        ],
        "autori": "D'ANGELO G. (2007). Diritti fondamentali e condizione dello straniero alla luce dell\u2019ampia declinazione assunta dal diritto di libert\u00e0 religiosa nell\u2019odierno quadro di legalit\u00e0 costituzionale: spunti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ANGELO G. (2007). Diritti fondamentali e condizione dello straniero alla",
        "luce dell\u2019ampia declinazione assunta dal diritto di libert\u00e0 religiosa",
        "nell\u2019odierno quadro di legalit\u00e0 costituzionale: spunti [...] risi.. p. 159-181,",
        "RIPALIMOSANI (CB):Arti Grafiche La Regione, ISBN: 88-88102-06X,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano (Salerno), Universit\u00e0 degli Studi",
        "del Molise, Campobasso, 6-7 aprile 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-278",
        "titolo": "L'Ordine Mauriziano. Vicenda ed esiti giuridici. Ecclesiasticit\u00e0 genetica e laicizzazione dei fini.. p",
        "ISBN": [
          "9788854815124"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854815124",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2007). L'Ordine Mauriziano. Vicenda ed esiti giuridici.",
        "Ecclesiasticit\u00e0 genetica e laicizzazione dei fini.. p. 9-278, Roma:Aracne",
        "editrice, ISBN: 9788854815124"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolamentazione giuridica del fenomeno religioso e crisi di sovranit\u00e0: spunti problematici dalle pi\u00f9 recenti decisioni della Corte Suprema statunitense in tema di clausola di separazione",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1/2, p. 707-741, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2006). Regolamentazione giuridica del fenomeno religioso",
        "e crisi di sovranit\u00e0: spunti problematici dalle pi\u00f9 recenti decisioni della Corte",
        "Suprema statunitense in tema di clausola di separazione. DIRITTO E",
        "RELIGIONI, vol. 1/2, p. 707-741, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autorizzazione canonica alle liti e legittimazione processuale dell'ente ecclesiastico: recenti spunti da una sentenza del Tribunale di Salerno",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 1/2006, p. 126-141, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2006). Autorizzazione canonica alle liti e legittimazione",
        "processuale dell'ente ecclesiastico: recenti spunti da una sentenza del",
        "Tribunale di Salerno. LE CORTI SALERNITANE, vol. 1/2006, p. 126-141,",
        "ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Affidamento incolpevole e riconoscimento civile della sentenza canonica di nullit\u00e0 matrimoniale per esclusione unilaterale di uno dei bona matrimonii nell'interpretazione recente della Corte di Appello di Salerno",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 1/2006, p. 99-123, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2006). Affidamento incolpevole e riconoscimento civile della",
        "sentenza canonica di nullit\u00e0 matrimoniale per esclusione unilaterale di uno",
        "dei bona matrimonii nell'interpretazione recente della Corte di Appello di",
        "Salerno. LE CORTI SALERNITANE, vol. 1/2006, p. 99-123, ISSN:",
        "1824-5005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note a margine di una decisione in tema di legittimazione processuale dell'ente ecclesiastico",
        "ISSN": [
          "0436-0230"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA DI MERITO",
        "csp": "vol. 4/2006, p. 910-915, ISSN: 0436-0230",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2006). Note a margine di una decisione in tema di",
        "legittimazione processuale dell'ente ecclesiastico. GIURISPRUDENZA DI",
        "MERITO, vol. 4/2006, p. 910-915, ISSN: 0436-0230"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Delibazione matrimoniale ed ordine pubblico tra principio di affidamento e tutela del coniuge \"non simulante\": spunti problematici da una recente decisione della Corte di Appello di Salerno.",
        "ISSN": [
          "0436-0230"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA DI MERITO",
        "csp": "vol. 11/2006, p. 2366-2374, ISSN: 0436-0230",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2006). Delibazione matrimoniale ed ordine pubblico tra",
        "principio di affidamento e tutela del coniuge \"non simulante\": spunti",
        "problematici da una recente decisione della Corte di Appello di Salerno..",
        "GIURISPRUDENZA DI MERITO, vol. 11/2006, p. 2366-2374, ISSN:",
        "0436-0230"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazio pubblico e presenza simbolica della religione: l'approccio statunitense nella pi\u00f9 recente giurisprudenza della Corte Suprema",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3/2005, p. 841-870, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2005",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2005). Spazio pubblico e presenza simbolica della",
        "religione: l'approccio statunitense nella pi\u00f9 recente giurisprudenza della",
        "Corte Suprema. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA,",
        "vol. 3/2005, p. 841-870, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-270",
        "titolo": "Crisi dello Stato, riforme costituzionali, principio di sussidiariet\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788854801295"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854801295",
        "anno": "2005",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2005). Crisi dello Stato, riforme costituzionali, principio di",
        "sussidiariet\u00e0. p. 1-270, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854801295"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-121",
        "titolo": "Elementi di diritto regionale e degli enti locali. p",
        "ISBN": [
          "9788879998901"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788879998901",
        "anno": "2004",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2004). Elementi di diritto regionale e degli enti locali. p.",
        "7-121, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788879998901"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurisdizione ecclesiastica matrimoniale, contrasto tra giudicati e tutela dell\u2019ordine pubblico interno: certezze ed incertezze nella pi\u00f9 recente giurisprudenza di legittimit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3/2003, p. 909-930, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2003). Giurisdizione ecclesiastica matrimoniale, contrasto",
        "tra giudicati e tutela dell\u2019ordine pubblico interno: certezze ed incertezze",
        "nella pi\u00f9 recente giurisprudenza di legittimit\u00e0.. QUADERNI DI DIRITTO E",
        "POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 3/2003, p. 909-930, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi movimenti religiosi tra (pretesa) uniformit\u00e0 di qualificazione e (reale) diversificazione dei relativi profili disciplinari: la Chiesa di Scientology nella pi\u00f9 significativa giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 2/2003, p. 710-761, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2003). Nuovi movimenti religiosi tra (pretesa) uniformit\u00e0 di",
        "qualificazione e (reale) diversificazione dei relativi profili disciplinari: la",
        "Chiesa di Scientology nella pi\u00f9 significativa giurisprudenza. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, vol. 2/2003, p. 710-761, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-297",
        "titolo": "Principio di sussidiariet\u00e0 ed enti confessionali. p",
        "ISBN": [
          "9788849506020"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI - Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849506020",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2003). Principio di sussidiariet\u00e0 ed enti confessionali. p.",
        "7-297, Napoli:ESI - Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849506020"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito della natura giuridica della Chiesa di Scientology: una significativa presa di posizione della sezione tributaria della corte di cassazione",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3/2002, p. 731-748, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2002",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2002). A proposito della natura giuridica della Chiesa di",
        "Scientology: una significativa presa di posizione della sezione tributaria",
        "della corte di cassazione. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. 3/2002, p. 731-748, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attivit\u00e0 e ruolo delle organizzazioni di volontariato secondo la giurisprudenza amministrativa",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 2/2002, p. 611-641, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2002",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2002). Attivit\u00e0 e ruolo delle organizzazioni di volontariato",
        "secondo la giurisprudenza amministrativa. IL DIRITTO ECCLESIASTICO,",
        "vol. 2/2002, p. 611-641, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organizzazioni di volontariato e partecipazione a gare pubbliche in regime di concorrenza: recenti orientamenti del giudice amministrativo",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3/2001, p. 683-699, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2001",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2001). Organizzazioni di volontariato e partecipazione a",
        "gare pubbliche in regime di concorrenza: recenti orientamenti del giudice",
        "amministrativo. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA,",
        "vol. 3/2001, p. 683-699, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 (e diritti) fondamentali, valore della Costituzione, conflitto tra poteri (e tra livelli di governo): evidenze problematiche dall\u2019approccio della Corte Suprema statunitense al same sex marriage",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1/2016 (21), p. 122-152, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO Giuseppe (2016). Libert\u00e0 (e diritti) fondamentali, valore della",
        "Costituzione, conflitto tra poteri (e tra livelli di governo): evidenze",
        "problematiche dall\u2019approccio della Corte Suprema statunitense al same sex",
        "marriage. DIRITTO E RELIGIONI, vol. 1/2016 (21), p. 122-152, ISSN:",
        "1970-5301"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "853-882",
        "titolo": "La libert\u00e0 di religione (art. 9 CEDU)",
        "ISBN": [
          "9788813358488"
        ],
        "csp": "Padova:Wolters Kluwer Cedam, ISBN: 9788813358488",
        "opera": "(a cura di): A. Di Stasi, Cedu e ordinamento italiano. La giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo e l'impatto nell'ordinamento interno (2010-2015). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANGELO Giuseppe (2016). La libert\u00e0 di religione (art. 9 CEDU). In: (a",
        "cura di): A. Di Stasi, Cedu e ordinamento italiano. La giurisprudenza della",
        "Corte europea dei diritti dell'uomo e l'impatto nell'ordinamento interno",
        "(2010-2015). p. 853-882, Padova:Wolters Kluwer Cedam, ISBN:",
        "9788813358488"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "674-699",
        "titolo": "Religion and the Secular State: Sudan National Report",
        "ISBN": [
          "978-8484811626"
        ],
        "csp": "Madrid:Servicio de Publicaciones de la Facultad de Derecho de la Universidad Complutense, ISBN: 978-8484811626",
        "opera": "J. Mart\u00ednez-Torr\u00f3n - W. Cole Duhram Jr. (a cura di): Donlu D. Thayer (ed), Religion and the Secular State: National Report/La Religion ed l\u2019\u00c9tat la\u00efque/: Rapports nationaux. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Angelo Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Angelo Giuseppe (2015). Religion and the Secular State: Sudan National",
        "Report. In: J. Mart\u00ednez-Torr\u00f3n - W. Cole Duhram Jr. (a cura di): Donlu D.",
        "Thayer (ed), Religion and the Secular State: National Report/La Religion ed",
        "l\u2019\u00c9tat la\u00efque/: Rapports nationaux. p. 674-699, Madrid:Servicio de",
        "Publicaciones de la Facultad de Derecho de la Universidad Complutense,",
        "ISBN: 978-8484811626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "Libert\u00e0 religiosa e diritto giurisprudenziale. L'esperienza statunitense. p. 1-237, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788892102231"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892102231",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ANGELO Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO Giuseppe (2015). Libert\u00e0 religiosa e diritto giurisprudenziale.",
        "L'esperienza statunitense. p. 1-237, TORINO:G. GIAPPICHELLI EDITORE,",
        "ISBN: 9788892102231"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione dello Stato in Africa. Il rapporto tra lo Stato e la religione: il caso del Sudan",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 14/2014 (09/07/2014), p. 1-24, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2014). La questione dello Stato in Africa. Il rapporto tra lo",
        "Stato e la religione: il caso del Sudan. FEDERALISMI.IT, vol. 14/2014",
        "(09/07/2014), p. 1-24, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1440/73470"
        ],
        "titolo": "Dignit\u00e0 della persona e tendenza religiosa tra pubblico e privato: verso un nuovo equilibrio?",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 183-201, ISSN: 1122-0392, doi: 10.1440/73470",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2013). Dignit\u00e0 della persona e tendenza religiosa tra",
        "pubblico e privato: verso un nuovo equilibrio?. QUADERNI DI DIRITTO E",
        "POLITICA ECCLESIASTICA, p. 183-201, ISSN: 1122-0392, doi:",
        "10.1440/73470"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-268",
        "titolo": "I beni ecclesiastici nel diritto della Chiesa cattolica: profili di diritto patrimoniale canonico",
        "ISBN": [
          "8814159068"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814159068",
        "opera": "Vincenzo BUONOCORE - Angelo LUMINOSO - Caterina MIRAGLIA (a cura di). Codice della vendita. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'ANGELO (2012). I beni ecclesiastici nel diritto della Chiesa",
        "cattolica: profili di diritto patrimoniale canonico. In: Vincenzo BUONOCORE",
        "- Angelo LUMINOSO - Caterina MIRAGLIA (a cura di). Codice della",
        "vendita. p. 254-268, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814159068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-339",
        "titolo": "Repubblica e confessioni religiose tra bilateralit\u00e0 necessaria e ruolo pubblico. Contributo alla interpretazione dell'art. 117, comma 2, lett. c), della Costituzione. p",
        "ISBN": [
          "9788834837535"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788834837535",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2012). Repubblica e confessioni religiose tra bilateralit\u00e0",
        "necessaria e ruolo pubblico. Contributo alla interpretazione dell'art. 117,",
        "comma 2, lett. c), della Costituzione. p. VII-339, TORINO:Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788834837535"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incerta costruzione di un \u00abdiritto ecclesiastico regionale\u00bb nelle nuove enunciazioni statutarie: spunti interpretativi",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 383-406, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. D'ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'ANGELO (2011). L\u2019incerta costruzione di un \u00abdiritto ecclesiastico",
        "regionale\u00bb nelle nuove enunciazioni statutarie: spunti interpretativi.",
        "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 2/2011, p.",
        "383-406, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-454",
        "titolo": "The Interface between End-of-Life Care and Religious Rights: Legislation of a Christian or a Secular State?",
        "ISBN": [
          "9789004223578"
        ],
        "csp": "Leiden, The Netherlands:Brill, Martinus Nijhoff Publishers, ISBN: 9789004223578",
        "opera": "S. Negri (ed.). Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. Regulating Advance Directives in International and Comparative Perspective. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. D'Angelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Angelo (2011). The Interface between End-of-Life Care and Religious",
        "Rights: Legislation of a Christian or a Secular State?. In: S. Negri (ed.).",
        "Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. Regulating Advance",
        "Directives in International and Comparative Perspective. p. 437-454,",
        "Leiden, The Netherlands:Brill, Martinus Nijhoff Publishers, ISBN:",
        "9789004223578"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pluralismo religioso e confessionale: la difficile ricerca di un modello interpretativo convincente",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1 (7), p. 320-358, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2009). Il pluralismo religioso e confessionale: la difficile",
        "ricerca di un modello interpretativo convincente. DIRITTO E RELIGIONI,",
        "vol. 1 (7), p. 320-358, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-216",
        "titolo": "La riconfigurazione normativa dell'ente Ordine Mauriziano di Torino tra riordino strutturale e riconversione funzionale. Diritto ecclesiastico, garanzie costituzionali, legislazione di emergenza.. p",
        "ISBN": [
          "9788849825558"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849825558",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'ANGELO G. (2009). La riconfigurazione normativa dell'ente Ordine",
        "Mauriziano di Torino tra riordino strutturale e riconversione funzionale.",
        "Diritto ecclesiastico, garanzie costituzionali, legislazione di emergenza.. p.",
        "7-216, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849825558"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"riapertura\" del \"caso Radio Vaticana\": formale univocit\u00e0 dell'esito processuale e sostanziale ambiguit\u00e0 del percorso argomentativo in una sentenza di difficile decifrazione",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 685-713, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). La \"riapertura\" del \"caso Radio Vaticana\": formale",
        "univocit\u00e0 dell'esito processuale e sostanziale ambiguit\u00e0 del percorso",
        "argomentativo in una sentenza di difficile decifrazione. QUADERNI DI",
        "DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 3, p. 685-713, ISSN:",
        "1122-0392"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neutralit\u00e0 delle istituzioni e neutralizzazione dello spazio pubblico nel caso dei simboli religiosi. Frammenti ricostruttivi nella prospettiva del diritto ecclesiastico comparato",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 489-524, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ANGELO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'ANGELO G. (2008). Neutralit\u00e0 delle istituzioni e neutralizzazione dello",
        "spazio pubblico nel caso dei simboli religiosi. Frammenti ricostruttivi nella",
        "prospettiva del diritto ecclesiastico comparato. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, vol. 3-4, p. 489-524, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "csp": "ISBN: 9788834884348",
        "opera": "dica. Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli Santa Maria Capua Vetere, Santa Maria Capua Vetere 9 e 10 marzo 2007, p. 353-375, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788834884348"
        ],
        "autori": "D'ANGELO G. (2008). Uniformit\u00e0 della reazione ed incidenza delle differenziazioni territoriali: l\u2019interpretazione \u00ablocale\u00bb del divieto di comparire \u00abmascherati\u00bb in luogo pubblico al cospetto del valor"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ANGELO G. (2008). Uniformit\u00e0 della reazione ed incidenza delle",
        "differenziazioni territoriali: l\u2019interpretazione \u00ablocale\u00bb del divieto di comparire",
        "\u00abmascherati\u00bb in luogo pubblico al cospetto del valor [...] dica. Facolt\u00e0 di",
        "Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli Santa Maria Capua",
        "Vetere, Santa Maria Capua Vetere 9 e 10 marzo 2007, p. 353-375,",
        "TORINO:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834884348"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C2",
    "progr": "15300",
    "nome": "D'ANGELO Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' componente del collegio dei valutatori della collana editoriale \"Ricerche di diritto comparato. Diritto ecclesiastico e diritti umani\", di cui \u00e8 direttore il Prof. Giovanni Cimbalo (Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato di redazione del n. 3 dei Quaderni di Diritto e Politica Ecclesiastica, nell'ambito del gruppo di lavoro che si occupa delle Sezioni \"Assistenza e Terzo Settore\" e \"Imposte e Tasse\". A partire dal n. 3/2016, assume la responsabilit\u00e0 principale per le suddette sezioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (titolo della relazione \"La libert\u00e0 religiosa nelle societ\u00e0 multiculturali: il caso sudanese\"), al colloquio sul tema \"La libert\u00e0 religiosa nelle societ\u00e0 multiculturali\" organizzato dalle Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e Scienze Politiche e dai Dipartimenti di Diritto Pubblico \u201cAndrea Orsi Battaglini\u201d e di Studi sullo Stato dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario di studio su \"Rilevanza dei diritti religiosi-culturali dei cittadini immigrati di origine africana\", tenutosi a Bari, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, il 17 dicembre 2008.",
        "periodo": "dal 17-12-2008 al 17-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (tema della relazione: \"Il pluralismo in materia religiosa nel settore dell'istruzione e del privato sociale\") al Congresso internazionale di diritto e religione, \"Libert\u00e0 religiosa e pluralismo giuridico nell'Europa multiculturale: paradigmi di integrazione a confronto\", Messina-Siracusa 9-11 giugno 2011, (in sostituzione della Prof.ssa Folliero ma con relazione propria).",
        "periodo": "dal 11-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ( titolo della relazione \"Mutazioni di contesto e dinamiche della sussidiariet\u00e0: la dimensione pubblica\") alla tavola rotonda su \"Dialogo interreligioso e laicit\u00e0\", tenutasi a Caserta il 22 marzo 2012, nell'ambito della World Interfaith Harmony Week, organizzata dal Dipartimento di Discipline Giuridiche ed Economiche Italiane Europee e Comparate, della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, con l'alto patrocinio della Organizzazione delle Nazioni Unite per l'Educazione, la Scienza e la Cultura e la Commissione Nazionale italiana per l'UNESCO, Caserta 22-24 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con intervento orale al Convegno internazionale di studi su \"Le comunit\u00e0 religiose albanesi: una convivenza \u00e8 possibile\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche \"A. Cicu\", Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna, 18-19 ottobre 2012",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (titolo della relazione \"Appartenenza religiosa e rapporti di lavoro\") all'incontro di studio dedicato al tema \"Nuovi profili giuridici dell'appartenenza religiosa\", organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza, cattedra di diritti confessionali, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", 15 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (titolo della relazione \"Costituzioni e costituzionalismi nel caso del Sudan\"), al Convegno di studi su \"Costituzioni e costituzionalismi nel mondo-arabo islamico\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, \"L'Orientale\", Dipartimento di Asia, Africa e Mediterraneo, Dottorato Asia, Africa e Mediterraneo, Napoli, 4-5 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatore (titolo della relazione \"Bilateralit\u00e0 e autonomia: il diritto delle confessioni diverse dalla cattolica \u00abdi organizzarsi secondo i propri statuti\u00bb\") al Convegno nazionale ADEC (Caserta, 6 e 7 ottobre 2016), su \"Le proiezioni civili delle religioni tra libert\u00e0 e bilateralit\u00e0: modelli di disciplina giuridica\" - panel n. 01 - \"Figure religiose e forme organizzative\" , Caserta 7 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (titolo della relazione \u00abLa libert\u00e0 di religione\u00bb) al Convegno internazionale di studio su \"Convenzione europea dei diritti dell'uomo e ordinamento italiano\" (Fisciano-Salerno, 24 e 25 ottobre 2016), Terza sessione, Workshop finale, Questioni sensibili tra vecchi e nuovi diritti, Salerno 25 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E' stato responsabile, ininterrottamente dal 2006 ad oggi (anni finanziari 2006/2007-2013), di progetti di ricerca FARB (Progetti di Ricerca finanziati dall'Ateneo - Universit\u00e0 di Salerno - ex 60%), sulle seguenti tematiche di rilievo per il SSD IUS/11: \"Separatismo e libert\u00e0 religiosa nella giurisprudenza della Corte Suprema U.S.A.\" (anno finanziario 2006); \"Statuto giuridico dell'ente ospedaliero Mauriziano\" (anno finanziario 2007); \"Edifici ed edilizia di culto tra esigenze di uniformit\u00e0 e differenziazioni territoriali: indicazioni normative ed applicazioni giurisprudenziali\" (anno finanziario 2008); \"Il finanziamento pubblico delle religioni nell'odierno contesto da crisi di risorse, tra molteplicit\u00e0 delle fonti e dei regimi disciplinari ed ambigua connotazione funzionale del sistema\" (anno finanziario 2009); \"Diritto ecclesiastico e comparazione giuridica tra regolamentazioni interne ed istanze sopranazionali: omogeneit\u00e0 e differenziazioni\" (anno finanziario 2010); \"La costruzione di un \"diritto ecclesiastico regionale\" attraverso le nuove enunciazioni statutarie tra differenziazioni autonomistiche e principio di unitariet\u00e0 ordinamentale\" (anno finanziario 2011); \"Enti centrali della Chiesa: questioni definitorie e divieto di ingerenza tra garanzia pattizia e sviluppi normativi, giurisprudenziali e di contesto\" (anno finanziario 2012); \"Dinamiche evolutive del diritto canonico: rapporti interordinamentali, innovazioni istituzionali e riforme disciplinari, tra questioni pratiche e nuovi modelli teorici\" (anno finanziario 2013).",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "E' attualmente responsabile dei seguenti progetti di ricerca FARB (Progetti di Ricerca finanziati dall'Ateneo - Universit\u00e0 di Salerno - ex 60%): \"La multidimensionalit\u00e0 della libert\u00e0 religiosa alla prova del multiculturalismo. Autonomia confessionale e libert\u00e0 religiosa individuale e collettiva tra comparazione e integrazione\", anno finanziario 2014; \"Pluriformit\u00e0 del fatto religiosa organizzato, eguale libert\u00e0 delle confessioni, e principi di laicit\u00e0/neutralit\u00e0 nella legalit\u00e0 costituzionale ed europea, tra questioni definitorie e differenziazione degli statuti normativi e dei profili di rilevanza giuridica. Stato attuale e prospettive\", anno finanziario 2015; \"Le relazioni ecclesiasticistiche al tempo della crisi economico-finanziaria e dei diritti tra dimensione giuridica del magistero e principi di cooperazione-collaborazione Stato-Chiese\", anno finanziario 2016.",
        "periodo": "dal 30-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato nominato (11 aprile 2016) responsabile scientifico del contratto esterno, finanziato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, per attivit\u00e0 di ricerca in Diritto ecclesiastico sul progetto in tema di \u201cSanit\u00e0 pubblica regionale tra istanze di revisione della spesa pubblica (spending review) e tentativi normativi e giurisprudenziali di ridimensionamento del ruolo e dell\u2019iniziativa degli enti ecclesiastici ospedalieri\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 23-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di assegno di ricerca, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Dipartimento di Diritto Pubblico generale e teoria delle istituzioni, per il progetto \"Enti ecclesiastici e non profit tra sistema integrato di interventi e servizi sociali e disciplina delle associazioni di promozione sociale\" (contratto annuale successivamente rinnovato per due ulteriori bienni, sino alla rinuncia a seguito dell'assunzione in servizio quale ricercatore per il settore scientifico disciplinare IUS/11).",
        "periodo": "dal 15-05-2000 al 15-05-2000"
      },
      {
        "content": "Rinnovo biennale dell'assegno di ricerca attivato presso l'Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Dipartimento di Diritto Pubblico generale e teoria delle istituzioni, per il progetto \"Enti ecclesiastici e non profit tra sistema integrato di interventi e servizi sociali e disciplina delle associazioni di promozione sociale\".",
        "periodo": "dal 15-05-2001 al 14-05-2003"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto l'ammissione al III Ciclo Nuova Serie del Corso di dottorato di ricerca, di durata triennale, con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, in \"Teoria e storia delle istituzioni politiche italiane comparate. Il declino dello Stato-Nazione\" (bando pubblicato nella G.U. - IV serie speciale - concorsi ed esami - n. 56 del 17 luglio 2001. Ha conseguito il relativo titolo di Dottore di Ricerca, superando l'esame finale in data 23/02/2005.",
        "periodo": "dal 26-11-2001 al 26-11-2001"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto, quale responsabile proponente della ricerca \"Sussidiariet\u00e0 c.d. orizzontale ed enti ecclesiastici come soggetti del Terzo Settore\", di durata annuale, un finanziamento nell'ambito del \"Progetto giovani ricercatori\" bandito dall'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Ulteriore rinnovo biennale dell'assegno di ricerca attivato presso l'Universit\u00e0 degli studi di Salerno, Dipartimento di Diritto Pubblico generale e teoria delle istituzioni, per il progetto \"Enti ecclesiastici e non profit tra sistema integrato di interventi e servizi sociali e disciplina delle associazioni di promozione sociale\" (poi rinunciato a seguito dell'ingresso in ruolo quale ricercatore per il SSD IUS/11)",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "La monografia \"La riconfigurazione normativa dell'ente Ordine Mauriziano di Torino tra riordino strutturale e riconversione funzionale. Diritto ecclesiastico, garanzie costituzionali, legislazione di emergenza\", \u00e8 stata ammessa a finanziamento e pubblicata nell'ambito della sezione giuridica della Collana scientifica di Ateneo, a seguito della valutazione positiva della apposita Commissione di valutazione presieduta dal Prof. Massimo Panebianco (maggio 2008).",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 19-05-2008"
      },
      {
        "content": "E' socio dell'ICLARS (International Consortium of Law and Religion Studies)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' socio dell'ADEC (Associazione docenti delle discipline canonistiche, ecclesiasticistiche e confessionali nelle Universit\u00e0 Italiane)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato nominato ed \u00e8 tuttora componente della commissione di Dipartimento - commissione scientifica di Ateneo n. 12 (Area 12 - Scienze Giuridiche) per l'assegnazione dei fondi di Ateneo per la Ricerca di base ovvero delle richieste di finanziamento dei progetti di ricerca con fondi di Ateneo (FARB ex 60%).",
        "periodo": "dal 08-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato nominato ed \u00e8 tuttora componente della Commissione paritetica Docenti-Studenti",
        "periodo": "dal 10-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato proposto dal Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 di Salerno quale membro designato a rappresentare l'Ateneo nel COIS (Consorzio Interuniversitario Siti - Universit\u00e0 consorziate Bari, Bologna, della Calabria, Firenze, Salerno).",
        "periodo": "dal 11-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifico, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 di Salerno, del Laboratorio-Osservatorio Propriet\u00e0 Ecclesiastica e Regimi Ordinari e Speciali di Trasferimento Finanziari e Immobiliari (OPEROSTI)",
        "periodo": "dal 11-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato nominato responsabile del sito web del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 25-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione, ininterrotta dall'anno accademico 2004/2005 all'anno accademico 2013/2014, al Collegio dei Docenti Corso di Dottorato di ricerca in \"Diritto internazionale e diritto interno in materia internazionale\" (DOT0328287), di cui sono stati Coordinatori, rispettivamente, la Prof.ssa G. Ziccardi (per i Cicli XXII, XXIII, XXIV, XXV e XXVI) e la Prof.ssa Folliero (Cicli XXVII - XXVIII - XXVIII, quest'ultimo ancora in corso, coordinatore il Prof. G. Preterossi). Con riferimento agli ultimi tre cicli indicati, \u00e8 stato nominato ed ha assunto le funzioni di VICARIO del Coordinatore. E' stato altres\u00ec pi\u00f9 volte componente della Commissione Giudicatrice per l'esame di ammissione (IX Ciclo Nuova Serie - XXIV Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, ininterrotta dall'anno accademico 2014/2015 all'attuale, 2016/2017, al collegio dei Docenti Corso di Dottorato di ricerca in \"Scienze Giuridiche\" (DOT1328447) - Cicli XXX (coordinatore Prof. E. M. Marenghi), XXXI e XXXII, Coordinatore Prof. G. Preterossi. E' stato componente della Commissione Giudicatrice per l'esame di ammissione al XV Ciclo Nuova Serie - XXX Ciclo.",
        "periodo": "dal 06-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Avvocato (19/11/2001), \u00e8 abilitato all\u2019esercizio presso le giurisdizioni superiori (28/03/2014) ed attualmente iscritto nell\u2019Elenco speciale degli Avvocati docenti universitari (Ordine degli Avvocati di Salerno), avendo optato per il regime di impegno a tempo pieno.",
        "periodo": "dal 19-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di diritto regionale e degli enti locali nell'Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli, sede di Salerno, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze del Servizio sociale.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \"Teoria e storia delle istituzioni politiche italiane e comparate. Il declino dello Stato Nazione\" (esame finale il 23/02/2005).",
        "periodo": "dal 23-02-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di diritto ecclesiastico nella Scuola di formazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Istituzioni di diritto pubblico e diritto regionale nell'Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli, sede di Salerno, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze del Servizio sociale.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Nella posizione accademica rivestita, dall'anno accademico 2010/2011 all'anno accademico 2014/2015, ha ricoperto (a partire dall'anno accademico 2011/2012, unitamente all'insegnamento di Diritto Canonico, di cui \u00e8 ancora titolare) l'insegnamento di Diritto Ecclesiastico comparato, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza), Corso di laurea magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nella posizione accademica rivestita, dall'anno accademico 2011/2012, \u00e8 titolare dell'insegnamento di Diritto canonico, che ricopre unitamente all'insegnamento di Diritto Ecclesiastico (a partire dall'anno accademico 2015/2016), ed al Laboratorio di Diritto Ecclesiastico (per il solo anno accademico 2015-2016, 1 cfu), presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza), Corso di laurea magistrale in Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 31-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del Master in Avvocatura fiscale (MAF), presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. In particolare, \u00e8 stato, ivi, componente delle Commissioni di accesso, esame intermedio ed esame finale ed ha tenuto una lezione (25 ottobre 2013) sul tema del riparto delle competenze Stato-Regioni-Enti locali in materia fiscale e tributaria e sui lineamenti generali del regime fiscale e tributario degli enti ecclesiastici e religiosi.",
        "periodo": "dal 13-04-2013 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "E' titolare dell'insegnamento di Diritto ecclesiastico (a partire dall'anno accademico 2015/2016), che ricopre unitamente all'insegnamento di Diritto Canonico, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza), Corso di laurea magistrale in Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato, quale componente del gruppo di ricerca di unit\u00e0 locale, al Progetto di ricerca di rilevante interesse nazionale-PRIN 2002 (Coordinatore scientifico nazionale, Prof. F. Onida, Universit\u00e0 di Firenze, responsabile scientifico dell'unit\u00e0 locale di Salerno, Prof.ssa M. C. Folliero), sul tema Enti religiosi, enti non profit e principio di sussidiariet\u00e0 in Italia e Spagna.",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, quale componente del gruppo di ricerca di unit\u00e0 locale, al Progetto di ricerca di rilevante interesse nazionale-PRIN 2005 (Coordinatore scientifico nazionale, Prof. L. Zannotti, Universit\u00e0 di Firenze, responsabile scientifico dell'unit\u00e0 locale di Salerno, Prof.ssa M. C. Folliero), sul tema Libert\u00e0 religiosa e diritti umani nei paesi dell'Africa subsahariana.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, quale National Reporter, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale coordinato dai Professori Martinez Torron (Universit\u00e0 Complutense di Madrid) e W. Cole Durham, Jr. (Brigham Young University Provo, Utah, USA), sul tema \"Religion and the Secular State\". Il volume che ne ha raccolto i primi esiti, pubblicato dal The International Center for Law and Religion Studies Brigham Young University Provo, Utah, USA, \u00e8 stato presentato in occasione del XVIII Congresso Internazionale di Diritto Comparato, tenutosi a Washington nel luglio 2010. Lo svolgimento ulteriore della ricerca \u00e8 confluito in ulteriori pubblicazioni e, da ultimo, nel volume finale, definitivamente pubblicato nel 2015 dalla Universit\u00e0 Complutense di Madrid ed anticipato al Congresso Internazionale di Diritto Comparato tenutosi a Vienna nell'estate del 2014.",
        "periodo": "dal 30-08-2009 al 15-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, quale National Reporter, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale coordinato dai professori D. h. Davis (Baylor University, Texas, USA) e E. Miroshnikova (Tolstoy State Teaching University, Tula, Russia) per la realizzazione del progetto dedicato al tema \"Religious Education in the modern World\". Il relativo volume \u00e8 stato pubblicato nel 2012 per i tipi della Routledge di New York.",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato alla pubblicazione del volume \"Diritto e religione in Italia. Rapporto nazionale sulla salvaguardia della libert\u00e0 religiosa in regime di pluralismo confessionale e culturale\", a cura della Prof.ssa Sara Domianello, finanziato con il Progetto nazionale PRIN 2007, dal titolo \"Libert\u00e0 religiosa e pluralismo giuridico nell'Europa multiculturale: paradigmi di integrazione a confronto\", nell'ambito di una ricerca coordinata dal Prof. Alessandro Ferrari, che ha coinvolto l'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria (sede di Como), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 30-01-2011 al 30-01-2012"
      }
    ]
  }
}