{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sanit\u00e0, Religione, Immigrazione. Appunti per una realizzazione equa e sostenibile del diritto alla salute.",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 31/2016, p. 1-31, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2016). Sanit\u00e0, Religione, Immigrazione. Appunti per una",
        "realizzazione equa e sostenibile del diritto alla salute.. STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 31/2016, p. 1-31, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-215",
        "doi": [
          "10.17473/9210385"
        ],
        "titolo": "Welfare, Salute, Religione. Note sulle implicazioni dell'identit\u00e0 religiosa e culturale dei migranti nella performance dei servizi sanitari",
        "ISBN": [
          "9788892103856"
        ],
        "csp": "TORINO:G.Giappichelli Editore, ISBN: 9788892103856, doi: 10.17473/9210385",
        "opera": "Maria Alessandra Antonelli Valeria De Bonis. SPESA PUBBLICA, WELFARE E DIRITTI. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Serra Beatrice (2016). Welfare, Salute, Religione. Note sulle implicazioni",
        "dell'identit\u00e0 religiosa e culturale dei migranti nella performance dei servizi",
        "sanitari. In: Maria Alessandra Antonelli Valeria De Bonis. SPESA",
        "PUBBLICA, WELFARE E DIRITTI. p. 193-215, TORINO:G.Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788892103856, doi: 10.17473/9210385"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/1971-8543/6505"
        ],
        "titolo": "Convinzioni religiose, riservatezza e prestazioni sanitarie",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 34/2015, p. 1-27, ISSN: 1971-8543, doi: 10.13130/1971-8543/6505",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2015). Convinzioni religiose, riservatezza e prestazioni",
        "sanitarie. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol.",
        "34/2015, p. 1-27, ISSN: 1971-8543, doi: 10.13130/1971-8543/6505"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ora di religione tra diritti fondamentali ed esigenze organizzative. Annotazioni a trent\u2019anni dall\u2019Accordo di Villa Madama",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 20, p. 1-29, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2014). L\u2019ora di religione tra diritti fondamentali ed esigenze",
        "organizzative. Annotazioni a trent\u2019anni dall\u2019Accordo di Villa Madama.",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 20, p. 1-29,",
        "ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi della legge e aporie della scienza del diritto positivo: il dialogo fra Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo tra le due Guerre",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 37/2014, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Serra Beatrice (2014). Crisi della legge e aporie della scienza del diritto",
        "positivo: il dialogo fra Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo tra le due",
        "Guerre. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol.",
        "37/2014, p. 1-24, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo ( frammenti di un carteggio)",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 30/2014, p. 1-27, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2014). Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo (",
        "frammenti di un carteggio). STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, vol. 30/2014, p. 1-27, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Violardo, Giacomo",
        "opera": "Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. 2, p. 2050-2051, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2013). Violardo, Giacomo. In: Italo Birocchi, Ennio Cortese,",
        "Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi",
        "Italiani. vol. 2, p. 2050-2051, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Staffa, Dino",
        "opera": "Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. 2, p. 1911, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2013). Staffa, Dino. In: Italo Birocchi, Ennio Cortese,",
        "Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi",
        "Italiani. vol. 2, p. 1911, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Devoti Giovanni",
        "opera": "Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. 1, p. 758-759, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2013). Devoti Giovanni. In: Italo Birocchi, Ennio Cortese,",
        "Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi",
        "Italiani. vol. 1, p. 758-759, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sabattani Aurelio",
        "opera": "Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. 2, p. 1763, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2013). Sabattani Aurelio. In: Italo Birocchi, Ennio Cortese,",
        "Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi",
        "Italiani. vol. 2, p. 1763, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Salzano, Tommaso Michele",
        "opera": "Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. 2, p. 1780, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2013). Salzano, Tommaso Michele. In: Italo Birocchi, Ennio",
        "Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti. Dizionario Biografico dei",
        "Giuristi Italiani. vol. 2, p. 1780, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni sul principio di legalit\u00e0 come idea e come metodo nell\u2019esperienza giuridica della Chiesa ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 28/2012, p. 1-19, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2012). Osservazioni sul principio di legalit\u00e0 come idea e",
        "come metodo nell\u2019esperienza giuridica della Chiesa . STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 28/2012, p. 1-19, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnamento della religione cattolica, attivit\u00e0 alternative e credito scolastico: note a margine di lungo contenzioso amministrativo ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 16, p. 1-29, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2012). Insegnamento della religione cattolica, attivit\u00e0",
        "alternative e credito scolastico: note a margine di lungo contenzioso",
        "amministrativo . STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol.",
        "16, p. 1-29, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico. Profili giurisdizionali",
        "ISSN": [
          "1120-6462"
        ],
        "journal": "IUS ECCLESIAE",
        "csp": "vol. 24, p. 233-256, ISSN: 1120-6462",
        "anno": "2012",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Serra Beatrice (2012). Sulla responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico.",
        "Profili giurisdizionali. IUS ECCLESIAE, vol. 24, p. 233-256, ISSN:",
        "1120-6462"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In tema di responsabilit\u00e0 professionale dell\u2019avvocato rotale. Profili giurisdizionali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 35, p. 1-22, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Serra Beatrice (2012). In tema di responsabilit\u00e0 professionale dell\u2019avvocato",
        "rotale. Profili giurisdizionali. STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, vol. 35, p. 1-22, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-429",
        "titolo": "SUL PRINCIPIO DI LEGALIT\u00c0 NELL\u2019ORDINAMENTO CANONICO: PROFILI FUNZIONALI",
        "ISBN": [
          "9788824321082"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824321082",
        "opera": "AA.VV.. Lex Iustizia Veritas. Per Gaetano Lo Castro Omaggio degli allievi. vol. 59, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Serra Beatrice (2012). SUL PRINCIPIO DI LEGALIT\u00c0",
        "NELL\u2019ORDINAMENTO CANONICO: PROFILI FUNZIONALI. In: AA.VV..",
        "Lex Iustizia Veritas. Per Gaetano Lo Castro Omaggio degli allievi. vol. 59,",
        "p. 385-429, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824321082"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Acta Sanctae Sedis",
        "opera": "J. Otaduy A. Viana J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 1, p. 151-152, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490141731",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). Acta Sanctae Sedis. In: J. Otaduy A. Viana J.",
        "Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 1, p. 151-152,",
        "Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490141731"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Acta Apostolicae Sedis",
        "opera": "J. Otaduy A. Viana J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 1, p. 147-151, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490141731",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). Acta Apostolicae Sedis. In: J. Otaduy A. Viana J.",
        "Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 1, p. 147-151,",
        "Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490141731"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Division de personas juridicas",
        "opera": "J. Otaduy A. Viana J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 3, p. 435-438, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142653",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). Division de personas juridicas. In: J. Otaduy A.",
        "Viana J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 3, p.",
        "435-438, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142653"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Discrecionalidad administrativa",
        "opera": "J. Otaduy, A. Viana, J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 3, p. 373-376, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142653",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). Discrecionalidad administrativa. In: J. Otaduy, A.",
        "Viana, J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 3, p.",
        "373-376, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142653"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "UNI\u00d3N DE PERSONAS JUR\u00cdDICAS ",
        "opera": "Javier OTADUY, Antonio VIANA, Joaqu\u00edn SEDANO. DICCIONARIO GENERAL DE DERECHO CAN\u00d3NICO. vol. 7, p. 757-758, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142691",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). UNI\u00d3N DE PERSONAS JUR\u00cdDICAS . In: Javier",
        "OTADUY, Antonio VIANA, Joaqu\u00edn SEDANO. DICCIONARIO GENERAL",
        "DE DERECHO CAN\u00d3NICO. vol. 7, p. 757-758, Cizur Menor:Thomson",
        "Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "SUPRESI\u00d3N DE PERSONAS JUR\u00cdDICAS",
        "opera": "Javier OTADUY, Antonio VIANA, Joaqu\u00edn SEDANO. Diccionario General De Derecho Canonico. vol. 7, p. 496-500, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142691",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). SUPRESI\u00d3N DE PERSONAS JUR\u00cdDICAS. In:",
        "Javier OTADUY, Antonio VIANA, Joaqu\u00edn SEDANO. Diccionario General",
        "De Derecho Canonico. vol. 7, p. 496-500, Cizur Menor:Thomson Reuters",
        "Aranzadi, ISBN: 9788490142691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Fusion de personas juridicas",
        "opera": "J. Otaduy A. Viana J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 4, p. 174-176, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142660",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beatrice Serra (2012). Fusion de personas juridicas. In: J. Otaduy A. Viana",
        "J. Sedano. Diccionario General de Derecho Canonico. vol. 4, p. 174-176,",
        "Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490142660"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico.Profili giurisdizionali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-17, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2011). Sulla responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico.Profili",
        "giurisdizionali. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p.",
        "1-17, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul principio di legalit\u00e0 nell\u2019ordinamento canonico: profili funzionali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-39, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2011). Sul principio di legalit\u00e0 nell\u2019ordinamento canonico:",
        "profili funzionali. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p.",
        "1-39, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'estinzione e modificazione della persona giuridica nel diritto canonico moderno. Spunti ricostruttivi per una teoria dei soggetti di diritto.",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. aprile 2010, p. 1-27, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2010",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2010). Sull'estinzione e modificazione della persona",
        "giuridica nel diritto canonico moderno. Spunti ricostruttivi per una teoria dei",
        "soggetti di diritto.. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE,",
        "vol. aprile 2010, p. 1-27, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'estinzione e modificazione della persona giuridica nel diritto canonico moderno. Spunti ricostruttivi per una teoria dei soggetti del diritto",
        "ISSN": [
          "1120-6462"
        ],
        "journal": "IUS ECCLESIAE",
        "csp": "vol. 22, p. 405-426, ISSN: 1120-6462",
        "anno": "2010",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEATRICE SERRA (2010). Sull'estinzione e modificazione della persona",
        "giuridica nel diritto canonico moderno. Spunti ricostruttivi per una teoria dei",
        "soggetti del diritto. IUS ECCLESIAE, vol. 22, p. 405-426, ISSN: 1120-6462"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui rapporti fra giurisdizione canonica e giurisdizione statale in tema di idoneit\u00e0 degli insegnanti di religione",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 4, p. 681-702, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2008",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEATRICE SERRA (2008). Sui rapporti fra giurisdizione canonica e",
        "giurisdizione statale in tema di idoneit\u00e0 degli insegnanti di religione.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 4, p. 681-702, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-78",
        "titolo": "L'equit\u00e0 quale criterio funzionale alla prudentia iuris nella formazione dell'atto amministrativo discrezionale",
        "ISBN": [
          "9788889736463"
        ],
        "csp": "Venezia:Marcianum Press, ISBN: 9788889736463",
        "opera": "J.I. ARRIETA;E. BAURA;S. BERLING;D. CITO;G. COMOTTI;F. GENTILE;G. INCITTI;G. LO CASTRO;P. MONETA;P. PAVANELLO;B. SERRA;M. VISIOLI;I. ZUANAZZI.. Discrezionalit\u00e0 e discernimento nel governo della Chiesa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BEATRICE SERRA (2008). L'equit\u00e0 quale criterio funzionale alla prudentia",
        "iuris nella formazione dell'atto amministrativo discrezionale. In: J.I.",
        "ARRIETA;E. BAURA;S. BERLING;D. CITO;G. COMOTTI;F. GENTILE;G.",
        "INCITTI;G. LO CASTRO;P. MONETA;P. PAVANELLO;B. SERRA;M.",
        "VISIOLI;I. ZUANAZZI.. Discrezionalit\u00e0 e discernimento nel governo della",
        "Chiesa. p. 45-78, Venezia:Marcianum Press, ISBN: 9788889736463"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-350",
        "titolo": "Arbitrium et aequitas nel diritto amministrativo canonico. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "9788824316965"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824316965",
        "anno": "2007",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beatrice Serra (2007). Arbitrium et aequitas nel diritto amministrativo",
        "canonico. vol. 4, p. 1-350, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824316965"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'EQUITA' AMMINISTRATIVA NEI LAVORI PREPARATORI DEL CODICE DEL 1983",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 1/2005, p. 355-372, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2005",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2005). L'EQUITA' AMMINISTRATIVA NEI LAVORI",
        "PREPARATORI DEL CODICE DEL 1983. IL DIRITTO ECCLESIASTICO,",
        "vol. 1/2005, p. 355-372, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'equit\u00e0 canonica quale limite interno della discrezionalit\u00e0 dell'Amministrazione ecclesiale",
        "ISSN": [
          "1120-6462"
        ],
        "journal": "IUS ECCLESIAE",
        "csp": "vol. 17, p. 659-679, ISSN: 1120-6462",
        "anno": "2005",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEATRICE SERRA (2005). L'equit\u00e0 canonica quale limite interno della",
        "discrezionalit\u00e0 dell'Amministrazione ecclesiale. IUS ECCLESIAE, vol. 17, p.",
        "659-679, ISSN: 1120-6462"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sanit\u00e0, Religione, Immigrazione. Appunti per una realizzazione equa e sostenibile del diritto alla salute.",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 31/2016, p. 1-31, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2016). Sanit\u00e0, Religione, Immigrazione. Appunti per una",
        "realizzazione equa e sostenibile del diritto alla salute.. STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 31/2016, p. 1-31, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/1971-8543/6505"
        ],
        "titolo": "Convinzioni religiose, riservatezza e prestazioni sanitarie",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 34/2015, p. 1-27, ISSN: 1971-8543, doi: 10.13130/1971-8543/6505",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2015). Convinzioni religiose, riservatezza e prestazioni",
        "sanitarie. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol.",
        "34/2015, p. 1-27, ISSN: 1971-8543, doi: 10.13130/1971-8543/6505"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi della legge e aporie della scienza del diritto positivo: il dialogo fra Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo tra le due Guerre",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 37/2014, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Serra Beatrice (2014). Crisi della legge e aporie della scienza del diritto",
        "positivo: il dialogo fra Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo tra le due",
        "Guerre. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol.",
        "37/2014, p. 1-24, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ora di religione tra diritti fondamentali ed esigenze organizzative. Annotazioni a trent\u2019anni dall\u2019Accordo di Villa Madama",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 20, p. 1-29, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2014). L\u2019ora di religione tra diritti fondamentali ed esigenze",
        "organizzative. Annotazioni a trent\u2019anni dall\u2019Accordo di Villa Madama.",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 20, p. 1-29,",
        "ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo ( frammenti di un carteggio)",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 30/2014, p. 1-27, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2014). Giorgio Del Vecchio e Arturo Carlo Jemolo (",
        "frammenti di un carteggio). STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, vol. 30/2014, p. 1-27, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni sul principio di legalit\u00e0 come idea e come metodo nell\u2019esperienza giuridica della Chiesa ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 28/2012, p. 1-19, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2012). Osservazioni sul principio di legalit\u00e0 come idea e",
        "come metodo nell\u2019esperienza giuridica della Chiesa . STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 28/2012, p. 1-19, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Insegnamento della religione cattolica, attivit\u00e0 alternative e credito scolastico: note a margine di lungo contenzioso amministrativo ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 16, p. 1-29, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2012). Insegnamento della religione cattolica, attivit\u00e0",
        "alternative e credito scolastico: note a margine di lungo contenzioso",
        "amministrativo . STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol.",
        "16, p. 1-29, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In tema di responsabilit\u00e0 professionale dell\u2019avvocato rotale. Profili giurisdizionali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 35, p. 1-22, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "Serra Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Serra Beatrice (2012). In tema di responsabilit\u00e0 professionale dell\u2019avvocato",
        "rotale. Profili giurisdizionali. STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, vol. 35, p. 1-22, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul principio di legalit\u00e0 nell\u2019ordinamento canonico: profili funzionali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-39, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2011). Sul principio di legalit\u00e0 nell\u2019ordinamento canonico:",
        "profili funzionali. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p.",
        "1-39, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico.Profili giurisdizionali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-17, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Serra (2011). Sulla responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico.Profili",
        "giurisdizionali. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p.",
        "1-17, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'estinzione e modificazione della persona giuridica nel diritto canonico moderno. Spunti ricostruttivi per una teoria dei soggetti del diritto",
        "ISSN": [
          "1120-6462"
        ],
        "journal": "IUS ECCLESIAE",
        "csp": "vol. 22, p. 405-426, ISSN: 1120-6462",
        "anno": "2010",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEATRICE SERRA (2010). Sull'estinzione e modificazione della persona",
        "giuridica nel diritto canonico moderno. Spunti ricostruttivi per una teoria dei",
        "soggetti del diritto. IUS ECCLESIAE, vol. 22, p. 405-426, ISSN: 1120-6462"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui rapporti fra giurisdizione canonica e giurisdizione statale in tema di idoneit\u00e0 degli insegnanti di religione",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 4, p. 681-702, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2008",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEATRICE SERRA (2008). Sui rapporti fra giurisdizione canonica e",
        "giurisdizione statale in tema di idoneit\u00e0 degli insegnanti di religione.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 4, p. 681-702, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-78",
        "titolo": "L'equit\u00e0 quale criterio funzionale alla prudentia iuris nella formazione dell'atto amministrativo discrezionale",
        "ISBN": [
          "9788889736463"
        ],
        "csp": "Venezia:Marcianum Press, ISBN: 9788889736463",
        "opera": "J.I. ARRIETA;E. BAURA;S. BERLING;D. CITO;G. COMOTTI;F. GENTILE;G. INCITTI;G. LO CASTRO;P. MONETA;P. PAVANELLO;B. SERRA;M. VISIOLI;I. ZUANAZZI.. Discrezionalit\u00e0 e discernimento nel governo della Chiesa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BEATRICE SERRA (2008). L'equit\u00e0 quale criterio funzionale alla prudentia",
        "iuris nella formazione dell'atto amministrativo discrezionale. In: J.I.",
        "ARRIETA;E. BAURA;S. BERLING;D. CITO;G. COMOTTI;F. GENTILE;G.",
        "INCITTI;G. LO CASTRO;P. MONETA;P. PAVANELLO;B. SERRA;M.",
        "VISIOLI;I. ZUANAZZI.. Discrezionalit\u00e0 e discernimento nel governo della",
        "Chiesa. p. 45-78, Venezia:Marcianum Press, ISBN: 9788889736463"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-350",
        "titolo": "Arbitrium et aequitas nel diritto amministrativo canonico. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "9788824316965"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824316965",
        "anno": "2007",
        "autori": "Beatrice Serra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beatrice Serra (2007). Arbitrium et aequitas nel diritto amministrativo",
        "canonico. vol. 4, p. 1-350, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824316965"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'equit\u00e0 canonica quale limite interno della discrezionalit\u00e0 dell'Amministrazione ecclesiale",
        "ISSN": [
          "1120-6462"
        ],
        "journal": "IUS ECCLESIAE",
        "csp": "vol. 17, p. 659-679, ISSN: 1120-6462",
        "anno": "2005",
        "autori": "BEATRICE SERRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BEATRICE SERRA (2005). L'equit\u00e0 canonica quale limite interno della",
        "discrezionalit\u00e0 dell'Amministrazione ecclesiale. IUS ECCLESIAE, vol. 17, p.",
        "659-679, ISSN: 1120-6462"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C2",
    "progr": "24117",
    "nome": "SERRA Beatrice",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 22 settembre 2015 ad oggi \u00e8 referee esterno della Rivista (di Classe A) \"Ephemerides Iuris Canonici\"",
        "periodo": "dal 22-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1 ottobre 2016 ad oggi \u00e8 membro del Comitato Scientifico della Rivista (di Classe A) \"Ius Ecclesiae\"",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno come Relatore: -il 3 maggio 2007- ha tenuto, nell\u2019ambito del Convegno di Studio \u201cMomento prudenziale e atto amministrativo singolare canonico. Esigenze pastorali e dovere di governo\u201d (Venezia, 3-4 maggio 2007), una Relazione dal titolo \u201cL\u2019equit\u00e0 quale criterio funzionale alla prudentia iuris nella formazione dell\u2019atto amministrativo discrezionale\u201d",
        "periodo": "dal 03-05-2007 al 03-05-2007"
      },
      {
        "content": "-in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico -dal 15 aprile 2014 al 20 ottobre 2014- ha partecipato alla organizzazione del Convegno I Filosofi del diritto alla Sapienza tra le due Guerre (Roma, 21-22 ottobre 2014) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "-Partecipazione a Convegno come Relatore: -Il 21 ottobre 2014- ha tenuto, nell\u2019ambito del Convegno di Studio \u201cI Filosofi del diritto alla Sapienza tra le due Guerre\u201d (Roma, 21-22 ottobre 2014), una Relazione dal titolo \u201cCrisi della legge e relativit\u00e0 dei concetti giuridici nel carteggio Jemolo-Del Vecchio\u201d",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "-dall\u201911 novembre 2015 ad oggi- collabora come referente dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d all\u2019organizzazione del XVII Congresso internazionale promosso dalla Consociatio Internationalis studio iuris canonici promuovendo, dal titolo Diritto Canonico e Culture Giuridiche, che si terr\u00e0 a Roma nell\u2019ottobre del 2017.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "-in qualit\u00e0 di Responsabile Scientifico -dal 30 novembre 2015- ha organizzato il Convegno Diritto e Religioni. Declinazioni della giuridicit\u00e0 nel contesto di una societ\u00e0 multiculturale e multireligiosa, (Roma, 1-2 dicembre 2016), presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "-Partecipazione a Convegno come Relatore: -L\u20191 dicembre 2016- ha tenuto, nell\u2019ambito del Convegno \u201cDiritto e Religioni. Declinazioni della giuridicit\u00e0 nel contesto di una societ\u00e0 multiculturale e multireligiosa\u201d, (Roma, 1-2 dicembre 2016), una Relazione dal titolo \u201cReligione e Sanit\u00e0. Per una realizzazione laica del diritto alla salute\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La pubblicazione: B. SERRA, \"Arbitrium et Aequitas nel diritto amministrativo canonico\", Jovene, Napoli, 2007, presentata da Beatrice Serra come titolo individuale per la Valutazione della Qualit\u00e0 del Sistema Universitario e della Ricerca (VQR) 2004-2010 \u00e8 stata valutata come \u201ceccellente\u201d. La medesima pubblicazione \u00e8 stata recensita in: Ius Canonicum, 48, 2008, pp. 365-369; Diritto e Religioni, 3, 2008, pp. 902-903; Ius Ecclesiae, 21, 2009, pp. 184-189; Annuario Direcom, 8, 2009, pp. 245-256.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Nel 2013 \u00e8 stata selezionata fra i giovani ricercatori della Sapienza per l'inclusione nella directory di competenze di ricerca ELSEVIER Scival-Experts per l'area \"Legal, Philosophical and Economic Studies\", settore IUS/11.",
        "periodo": "dal 31-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "In seguito a procedura selettiva bandita dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, il 19 dicembre 2014 ha ottenuto \u2212in quanto riconosciuta meritevole\u2212 l\u2019incentivo per i professori e i ricercatori di cui all\u2019art. 29, comma 19 della L.240/2010.",
        "periodo": "dal 19-12-2014 al 19-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 14 febbraio 2007 all\u201911 gennaio 2010- \u00e8 stata membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in Teoria degli Ordinamenti Giuridici con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 14-02-2007 al 11-01-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 30 novembre 2013 ad oggi- \u00e8 advisor per la supervisione del lavoro di ricerca finalizzato alla stesura di tesi dottorali in Diritto Ecclesiastico e Diritto Canonico di studenti del Dottorato di Ricerca in Diritto Romano, Teoria degli ordinamenti e Diritto Privato del Mercato, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 20 maggio 2014 ad oggi- \u00e8 membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in Diritto Romano, Teoria degli Ordinamenti e Diritto Privato del Mercato (Scuola di dottorato in Scienze Giuridiche) con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dall'11 novembre 2006 all'11 novembre 2007 ha tenuto, quale professore a contratto per l\u2019a.a. 2006/2007, il corso \u201cRapporti Stato Chiese\u201d (6 crediti) presso il Link Campus University of Malta nell\u2019ambito del Corso di Laurea \u201cBachelor of Arts in International Studies\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2006 al 11-11-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel novembre del 2001 \u00e8 stata ammessa, classificandosi prima su sei concorrenti, al XVII ciclo del Dottorato di Ricerca in Diritto Canonico ed Ecclesiastico con sede amministrativa nell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201c Sapienza\u201d. Dal 1novembre 2001 31 ottobre 2004 ha regolarmente frequentato i corsi di dottorato e compiuto, continuativamente, la relativa attivit\u00e0 di studio e di ricerca. L\u201911 marzo 2005 ha conseguito il titolo di Dottore di Ricerca in Diritto Canonico ed Ecclesiastico presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201c Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 11-03-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 1 novembre 2002 ad oggi ha regolarmente partecipato alle prove d\u2019esame di profitto in Diritto Canonico e in Diritto Ecclesiastico in qualit\u00e0 di membro delle commissioni d\u2019esame; ha supervisionato in veste di relatore l\u2019elaborazione di numerose tesi di laurea in Diritto Canonico e in Diritto Ecclesiastico; ha regolarmente partecipato alle sedute di laurea in qualit\u00e0 di relatore e/o membro della Commissione di Laurea; ha svolto continuativamente attivit\u00e0 di assistenza a favore degli studenti impegnati nello studio delle discipline del Diritto Canonico e del Diritto Ecclesiastico.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 inclusa nell\u2019Albo dei Revisori del MIUR per la valutazione dei programmi e prodotti di ricerca ministeriali.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 13-02-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 9 ottobre 2012 ad oggi- \u00e8 membro del Consiglio Didattico-Scientifico del Master Universitario di II Livello in Diritto dell\u2019Informatica e Teoria e Tecnica della Normazione, istituito presso il Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici (DIGEF) - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201c Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collabora con il Collegio Universitario di Merito \"Villa Nazareth\" (Roma) \u2212nell\u2019ambito della Conferenza dei Collegi Universitari di Merito (CCUM) riconosciuti dal MIUR\u2212in qualit\u00e0 di Responsabile delle attivit\u00e0 di tutorato e di orientamento per gli studenti dell\u2019area giuridica.",
        "periodo": "dal 27-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2012/2013 \u00e8 intervenuta in qualit\u00e0 di docente nel Master Universitario di II livello in Diritto Privato Europeo e della Cooperazione, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, nel Modulo 6 \u201cLa Responsabilit\u00e0\u201d, sul tema La responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2013/2014- \u00e8 docente (per 4 crediti) del corso di Diritto Canonico presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d (LMG-01).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 2013/ 2014 \u00e8 intervenuta in qualit\u00e0 di docente nel Master di II Livello Diritto dell\u2019Informatica e Teoria e Tecnica della Normazione, istituito presso il Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici (DIGEF) - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, con il tema \u201cIl significato dei richiami all\u2019equit\u00e0 nella norma\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato -in qualit\u00e0 di autore- relativamente a tematiche di Diritto Ecclesiastico alla rivista \"Il Foro Amministrativo\" fasc. 4/2004",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 \u00e8 intervenuta in qualit\u00e0 di docente nel Master Universitario di II livello in Diritto Privato Europeo e della Cooperazione, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, nel Modulo 6 \u201cLa Responsabilit\u00e0\u201d sul tema La responsabilit\u00e0 civile del giudice canonico e dell\u2019avvocato rotale",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 \u00e8 docente (per 5 crediti) del corso di Diritto Canonico presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d (LMG 01).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Consiglio di Amministrazione della Fondazione Comunit\u00e0 Domenico Tardini-Onlus di Roma.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2015/ 2016 \u00e8 docente (per 5 crediti) del corso di Diritto Ecclesiastico presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenzadell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d (LMG 01).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha svolto -su invito- un Seminario dal titolo \"L\u2019equit\u00e0 quale diritto: riflessioni sull\u2019esigibilit\u00e0 di un principio fondante\", nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 seminariali per i Professori presso la Pontificia Universit\u00e0 della Santa Croce (Roma)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 4 dicembre 2015 ad oggi \u00e8 componente titolare della Commissione d\u2019Esame di Abilitazione alla Professione Forense -Sessione 2015-, in seguito a nomina avvenuta con D.M. 4 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1 marzo 2016 ad oggi \u00e8 membro del Comitato Didattico-Scientifico del Master Universitario di I Livello in \u201cFinanza etica e microcredito\u201d istituito presso il Dipartimento di Studi Giuridici, Filosofici ed Economici (DIGEF) - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stata membro della Commissione giudicatrice per l\u2019ammissione al dottorato di ricerca in Diritto Romano, Teoria degli Ordinamenti, e Diritto Privato del Mercato ( XXXII ciclo).",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 26-09-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2016/ 2017 \u00e8 docente del corso di Diritto Canonico (9 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenzadell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d (LMG 01)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2016/ 2017 \u00e8 docente del corso di Diritto Ecclesiastico (9 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenzadell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d (LMG 01)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 23 marzo 2005 al 22 febbraio 2008 ha partecipato al programma di ricerca PRIN-2005 \"Dinamiche delle relazioni tra pluralismo religioso e stato di diritto: contesto attuale, storico e sociale\" (coordinatore scientifico Prof. Gaetano lo Castro), come membro componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, con il tema \u201cUguaglianza e libert\u00e0 nella disciplina degli enti religiosi.\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2005 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 23 novembre 2006 al 27 novembre 2012 -su invito del Comitato Scientifico- ha collaborato alla realizzazione del \"Diccionario General de Derecho Can\u00f3nico\", diretto e coordinato da J. Otaduy, A. Viana, J. Sedano, edito da Thomson Reuters Aranzadi (CizurMenor \u2013 Navarra, Spagna) nel 2012.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 18 febbraio 2011 al 30 marzo 2013- su invito del Comitato Scientifico, ha collaborato alla realizzazione del \"Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo)\", diretto da Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti, edito dalla Societ\u00e0 Editrice \u201cil Mulino\u201d (Bologna) nel 2013.",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 30-03-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 2 maggio 2014 al 31 gennaio 2016- ha partecipato in qualit\u00e0 di componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca, al progetto di Ateneo \u201dUna riconsiderazione dei sistemi di Welfare in termini di spesa sociale netta: implicazioni economiche e riflessi giuridici per l\u2019Italia nel contesto europeo\u201d, sotto la responsabilit\u00e0 dalla Prof.ssa Valeria De Bonis, finanziato nel 2014 dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d in seguito a positivo giudizio della Commissione Ricerca Scientifica dell\u2019Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Dal 6 maggio 2015 ad oggi- in qualit\u00e0 di componente dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca, partecipa al progetto di Ateneo \"La discriminazione della persona e i limiti alla circolazione della propriet\u00e0\", sotto la responsabilit\u00e0 dalla Prof.ssa Laura Moscati, finanziato nel 2015 dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d in seguito a positivo giudizio della Commissione Ricerca Scientifica dell\u2019Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Dal 9 giugno 2010 al 22 maggio 2012 -in qualit\u00e0 di Responsabile Scientifico- ha promosso e diretto il Progetto di Ricerca di Ateneo \"Scuola pubblica, religione e laicit\u00e0 dello Stato nel contesto di una societ\u00e0 multiculturale e multireligiosa\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d in seguito a positivo giudizio della Commissione Ricerca Scientifica dell\u2019Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il 30 novembre 2015- in seguito a positivo giudizio della Commissione Convegni e Congressi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, ha ottenuto il finanziamento di Classe A (iniziative che hanno una rilevanza nazionale e/o internazionale; elevata qualit\u00e0 del programma e del profilo scientifico e culturale dei relatori) per organizzare, in qualit\u00e0 di Proponente e Responsabile scientifico, il Convegno \"Diritto e religioni: le declinazioni della giuridicit\u00e0 nel contesto di una societ\u00e0 multiculturale e multireligiosa\".",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}