{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre la storia in letteratura e l'oralit\u00e0 in scrittura: Ualalapi di Ungulani Ba Ka Khosa",
        "ISSN": [
          "1128-238X"
        ],
        "journal": "TESTO A FRONTE",
        "csp": "vol. 54, p. 73-84, ISSN: 1128-238X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Celani Simone (2016). Tradurre la storia in letteratura e l'oralit\u00e0 in scrittura:",
        "Ualalapi di Ungulani Ba Ka Khosa. TESTO A FRONTE, vol. 54, p. 73-84,",
        "ISSN: 1128-238X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-283",
        "titolo": "Intertestualit\u00e0 lusofone: sulla lingua poetica di Rui Knopfli",
        "ISBN": [
          "9788846745361"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846745361",
        "opera": "Monica Lupetti e Valeria Tocco (a cura di). Giochi di specchi. Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei e tra i paesi di lingua portoghese. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Celani Simone (2016). Intertestualit\u00e0 lusofone: sulla lingua poetica di Rui",
        "Knopfli. In: Monica Lupetti e Valeria Tocco (a cura di). Giochi di specchi.",
        "Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei e tra i paesi",
        "di lingua portoghese. p. 273-283, PISA:ETS, ISBN: 9788846745361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-155",
        "titolo": "Uma maquina de apagar(?): sulla riscrittura in Jos\u00e9 Cardoso Pires",
        "ISBN": [
          "9788898533886"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 9788898533886",
        "opera": "Riscritture d\u2019autore La creazione letteraria nelle varianti macro-testuali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Celani Simone (2016). Uma maquina de apagar(?): sulla riscrittura in Jos\u00e9",
        "Cardoso Pires. In: Riscritture d\u2019autore La creazione letteraria nelle varianti",
        "macro-testuali. p. 131-155, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "9788898533886"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Sistemi Artificiali Adattivi e l\u2019opera di Fernando Pessoa: possibili applicazioni a fini ecdotici e critici",
        "ISSN": [
          "1123-4075"
        ],
        "journal": "SEMICERCHIO",
        "csp": "vol. LIII/2, p. 105-112, ISSN: 1123-4075",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simone Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simone Celani (2015). I Sistemi Artificiali Adattivi e l\u2019opera di Fernando",
        "Pessoa: possibili applicazioni a fini ecdotici e critici. SEMICERCHIO, vol.",
        "LIII/2, p. 105-112, ISSN: 1123-4075"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fernando Pessoa entre variantes alternativas e voluntas auctoris: uma reflex\u00e3o sobre as edi\u00e7\u00f5es cr\u00edticas e os crit\u00e9rios adotados. STUDJ ROMANZI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 97-131, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simone Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simone Celani (2015). Fernando Pessoa entre variantes alternativas e",
        "voluntas auctoris: uma reflex\u00e3o sobre as edi\u00e7\u00f5es cr\u00edticas e os crit\u00e9rios",
        "adotados. STUDJ ROMANZI, vol. XI, p. 97-131, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Por mares nunca dantes literatura: testimonianze metapoetiche in Alexandre O'Neill",
        "ISSN": [
          "1129-4205"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI",
        "csp": "vol. 16, p. 73-87, ISSN: 1129-4205",
        "anno": "2015",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Celani Simone (2015). Por mares nunca dantes literatura: testimonianze",
        "metapoetiche in Alexandre O'Neill. RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E",
        "BRASILIANI, vol. 16, p. 73-87, ISSN: 1129-4205"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Artificial Adaptive Systems for Philological Analysis: the Pessoa Case",
        "ISSN": [
          "1120-6861"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA E CALCOLATORI",
        "csp": "vol. Supplemento 6, p. 203-215, ISSN: 1120-6861",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2014). Artificial Adaptive Systems for Philological Analysis: the",
        "Pessoa Case. ARCHEOLOGIA E CALCOLATORI, vol. Supplemento 6, p.",
        "203-215, ISSN: 1120-6861"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A m\u00fasica de Eug\u00e9nio (um estudo r\u00edtmico)",
        "ISSN": [
          "1129-4205"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI",
        "csp": "vol. XIV (2012), p. 55-63, ISSN: 1129-4205",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2014). A m\u00fasica de Eug\u00e9nio (um estudo r\u00edtmico). RIVISTA DI",
        "STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI, vol. XIV (2012), p. 55-63, ISSN:",
        "1129-4205"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "535-541",
        "titolo": "A empresa fornecedora de mitos. Un inedito di Fernando Pessoa tra ironia e mitopoiesi",
        "ISBN": [
          "9788867281367"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867281367",
        "opera": "P. Canettieri A. Punzi (a cura di). Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Celani (2014). A empresa fornecedora de mitos. Un inedito di Fernando",
        "Pessoa tra ironia e mitopoiesi. In: P. Canettieri A. Punzi (a cura di). Dai",
        "pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. vol. 1, p. 535-541,",
        "ROMA:Viella, ISBN: 9788867281367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-71",
        "doi": [
          "10.4458/3659-04"
        ],
        "titolo": "Dall'Italia al Portogallo all'Italia: tradizione e traduzione del sonetto portoghese",
        "ISBN": [
          "9788868123659"
        ],
        "csp": "roma:Casa Editrice Nuova Cultura, ISBN: 9788868123659, doi: 10.4458/3659-04",
        "opera": "S.N. Salom\u00e3o G. de Marchis S. Celani (a cura di). Italia, Portogallo, Brasile: un incontro di storia, lingua e letteratura attraverso i secoli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Celani (2014). Dall'Italia al Portogallo all'Italia: tradizione e traduzione del",
        "sonetto portoghese. In: S.N. Salom\u00e3o G. de Marchis S. Celani (a cura di).",
        "Italia, Portogallo, Brasile: un incontro di storia, lingua e letteratura",
        "attraverso i secoli. p. 47-71, roma:Casa Editrice Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868123659, doi: 10.4458/3659-04"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale Pessoa? Ultime edizioni e nuove prospettive",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 2, p. 335-353, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2013). Quale Pessoa? Ultime edizioni e nuove prospettive.",
        "CRITICA DEL TESTO, vol. 2, p. 335-353, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 linguistica e canone culturale nella letteratura portoghese del Cinquecento: l'esempio di Ant\u00f3nio Ferreira",
        "ISSN": [
          "1129-4205"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI",
        "csp": "vol. XIII (2011), p. 75-80, ISSN: 1129-4205",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2013). Identit\u00e0 linguistica e canone culturale nella letteratura",
        "portoghese del Cinquecento: l'esempio di Ant\u00f3nio Ferreira. RIVISTA DI",
        "STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI, vol. XIII (2011), p. 75-80, ISSN:",
        "1129-4205"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "483-498",
        "titolo": "Pura saudade da poesia. Itinerari metapoetici nella lirica di Baltasar Lopes",
        "ISBN": [
          "9788878062108"
        ],
        "csp": "Roma:Bagatto libri., ISBN: 9788878062108",
        "opera": "Ines Ravasini e Isabella Tomassetti (a cura di). Pueden alzarse la gentiles palabras\u201d. Per Emma Scoles. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Celani (2013). Pura saudade da poesia. Itinerari metapoetici nella lirica",
        "di Baltasar Lopes. In: Ines Ravasini e Isabella Tomassetti (a cura di).",
        "Pueden alzarse la gentiles palabras\u201d. Per Emma Scoles. p. 483-498,",
        "Roma:Bagatto libri., ISBN: 9788878062108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carlo Magno in Africa. Origini e fenomenologia dello tchiloli saotomense",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. XV/1, p. 187-215, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2012). Carlo Magno in Africa. Origini e fenomenologia dello",
        "tchiloli saotomense. CRITICA DEL TESTO, vol. XV/1, p. 187-215, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-336",
        "titolo": "Antonio Vieira nelle biblioteche e negli archivi romani",
        "ISBN": [
          "9788878532700"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878532700",
        "opera": "AA.VV.. Antonio Vieira. Celebrazioni per il IV centenario della nascita (1608-2008). Studi, contributi e documenti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2012). Antonio Vieira nelle biblioteche e negli archivi romani.",
        "In: AA.VV.. Antonio Vieira. Celebrazioni per il IV centenario della nascita",
        "(1608-2008). Studi, contributi e documenti. p. 323-336, VITERBO:Sette",
        "Citt\u00e0, ISBN: 9788878532700"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-188",
        "titolo": "Fernando Pessoa. p",
        "ISBN": [
          "9788823016668"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016668",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Celani (2012). Fernando Pessoa. p. 1-188, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823016668"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "doi": [
          "10.4458/8417"
        ],
        "titolo": "Alle origini della grammaticografia portoghese. p",
        "ISBN": [
          "9788861348417"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861348417, doi: 10.4458/8417",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Celani (2012). Alle origini della grammaticografia portoghese. p. 1-118,",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861348417, doi: 10.4458/8417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O devorador de palavras. Stadi evolutivi del Dinossauro Excelent\u00edssimo",
        "ISSN": [
          "2239-1983"
        ],
        "journal": "STATUS QUAESTIONIS",
        "csp": "vol. 1, p. 5-23, ISSN: 2239-1983",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2011). O devorador de palavras. Stadi evolutivi del Dinossauro",
        "Excelent\u00edssimo. STATUS QUAESTIONIS, vol. 1, p. 5-23, ISSN: 2239-1983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-416",
        "titolo": "Claridosos descobrindo o Brasil: o papel do Brasil na forma\u00e7\u00e3o da literatura cabo-verdiana",
        "ISBN": [
          "9788575112038"
        ],
        "csp": "RIO DE JANEIRO:EDUERJ - Editora da Universidade do Estado do RIo de Janeiro, ISBN: 9788575112038",
        "opera": "AA.VV.. Descobrindo o Brasil: sentidos da literatura e da cultura no Brasil. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2011). Claridosos descobrindo o Brasil: o papel do Brasil na",
        "forma\u00e7\u00e3o da literatura cabo-verdiana. In: AA.VV.. Descobrindo o Brasil:",
        "sentidos da literatura e da cultura no Brasil. p. 401-416, RIO DE",
        "JANEIRO:EDUERJ - Editora da Universidade do Estado do RIo de Janeiro,",
        "ISBN: 9788575112038"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "8-16",
        "titolo": "Escrevendo Angola. La vita e l'opera di Pepetela",
        "ISBN": [
          "9788878532397"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878532397",
        "opera": "Pepetela. La Montagna dell'Acqua Lill\u00e0. Una favola per tutte le et\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "S. CELANI (2010). Escrevendo Angola. La vita e l'opera di Pepetela. In:",
        "Pepetela. La Montagna dell'Acqua Lill\u00e0. Una favola per tutte le et\u00e0. p. 8-16,",
        "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878532397"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-101",
        "titolo": "\u201cE vindo eu de It\u00e1lia\u2026\u201d. Il 'modello italiano' in Portogallo da Francisco S\u00e1 de Miranda a Francisco de Holanda",
        "ISBN": [
          "9788878530966"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530966",
        "opera": "Carmen M. Radulet (a cura di). Italia \u2013 Portogallo: viaggio nella storia e nella cultura. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2008). \u201cE vindo eu de It\u00e1lia\u2026\u201d. Il 'modello italiano' in Portogallo",
        "da Francisco S\u00e1 de Miranda a Francisco de Holanda. In: Carmen M.",
        "Radulet (a cura di). Italia \u2013 Portogallo: viaggio nella storia e nella cultura. p.",
        "89-101, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530966"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-36",
        "titolo": "Teoria e pratica della traduzione in Fernando Pessoa",
        "ISBN": [
          "9788878530898"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530898",
        "opera": "Mariagrazia Russo (a cura di). Tra centro e periferia: in-torno alla lingua portoghese, problemi di diffusione e traduzione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2007). Teoria e pratica della traduzione in Fernando Pessoa.",
        "In: Mariagrazia Russo (a cura di). Tra centro e periferia: in-torno alla lingua",
        "portoghese, problemi di diffusione e traduzione. p. 29-36, VITERBO:Sette",
        "Citt\u00e0, ISBN: 9788878530898"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-92",
        "titolo": "Il Fondo Pessoa: una sciarada filologica",
        "ISBN": [
          "9788887082654"
        ],
        "csp": "VERONA:Fiorini, ISBN: 9788887082654",
        "opera": "AA.VV.. Letteratura del Portogallo. vol. 8, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2007). Il Fondo Pessoa: una sciarada filologica. In: AA.VV..",
        "Letteratura del Portogallo. vol. 8, p. 87-92, VERONA:Fiorini, ISBN:",
        "9788887082654"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-169",
        "titolo": "L\u2019Ode Mar\u00edtima di \u00c1lvaro de Campos. Un esempio di poema largo",
        "ISBN": [
          "9788884674210"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC - Cooperativa Universitaria Editrice Cagliaritana, ISBN: 9788884674210",
        "opera": "MARIA CECILIA GRANA (curatrice). Il poemetto/poema extenso/long poem/lange gedicht/poema longo/po\u00e8me long: un esempio novecentesco di ricerca poetica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2007). L\u2019Ode Mar\u00edtima di \u00c1lvaro de Campos. Un esempio di",
        "poema largo. In: MARIA CECILIA GRANA (curatrice). Il poemetto/poema",
        "extenso/long poem/lange gedicht/poema longo/po\u00e8me long: un esempio",
        "novecentesco di ricerca poetica. p. 143-169, CAGLIARI:CUEC -",
        "Cooperativa Universitaria Editrice Cagliaritana, ISBN: 9788884674210"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "S. CELANI (2007). Carlo Antonio Casnedi e a Clavis Prophetarum de",
        "Ant\u00f3nio Vieira. p. 1-110, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530812"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-307",
        "titolo": "Um percurso africano: a identidade atrav\u00e9s da hist\u00f3ria",
        "ISBN": [
          "9788560559008"
        ],
        "csp": "RIO DE JANEIRO:Instituto de Letras da UERJ (Universidade Estadual do Rio de Janeiro), ISBN: 9788560559008",
        "opera": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Jobim e Silvano Peloso (a cura di). Identidade e literatura. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2006). Um percurso africano: a identidade atrav\u00e9s da hist\u00f3ria.",
        "In: Jos\u00e9 Lu\u00eds Jobim e Silvano Peloso (a cura di). Identidade e literatura. p.",
        "297-307, RIO DE JANEIRO:Instituto de Letras da UERJ (Universidade",
        "Estadual do Rio de Janeiro), ISBN: 9788560559008"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "S. CELANI (2006). Il Caso Vargas di Fernando Pessoa. p. 1-145,",
        "VITERBO:il filo, ISBN: 9788878425088"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "S. Celani (2006). Saggi sulla lingua di Fernando Pessoa. p. 1-106,",
        "VITERBO:il filo, ISBN: 8878423467"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Il Fondo Pessoa. Problemi metodologici e criteri di edizione. p",
        "ISBN": [
          "9788878530348"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530348",
        "anno": "2005",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CELANI (2005). Il Fondo Pessoa. Problemi metodologici e criteri di",
        "edizione. p. 1-106, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530348"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Con occhi asciutti\" di Agostinho Neto: storia di una prima edizione. RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1129-4205"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 53-56, ISSN: 1129-4205",
        "anno": "2003",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CELANI (2003). \"Con occhi asciutti\" di Agostinho Neto: storia di una",
        "prima edizione. RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI, vol. V,",
        "p. 53-56, ISSN: 1129-4205"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "L'Africa di Lingua Portoghese. Storia, Cultura, Letteratura. p",
        "ISBN": [
          "8886091532"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 8886091532",
        "anno": "2003",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CELANI (2003). L'Africa di Lingua Portoghese. Storia, Cultura,",
        "Letteratura. p. 1-96, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 8886091532"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Vieira - Cronologia della vita e delle opere. RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1129-4205"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 105-108, ISSN: 1129-4205",
        "anno": "2002",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CELANI (2002). Antonio Vieira - Cronologia della vita e delle opere.",
        "RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI, vol. IV, p. 105-108,",
        "ISSN: 1129-4205"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre la storia in letteratura e l'oralit\u00e0 in scrittura: Ualalapi di Ungulani Ba Ka Khosa",
        "ISSN": [
          "1128-238X"
        ],
        "journal": "TESTO A FRONTE",
        "csp": "vol. 54, p. 73-84, ISSN: 1128-238X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Celani Simone (2016). Tradurre la storia in letteratura e l'oralit\u00e0 in scrittura:",
        "Ualalapi di Ungulani Ba Ka Khosa. TESTO A FRONTE, vol. 54, p. 73-84,",
        "ISSN: 1128-238X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-155",
        "titolo": "Uma maquina de apagar(?): sulla riscrittura in Jos\u00e9 Cardoso Pires",
        "ISBN": [
          "9788898533886"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 9788898533886",
        "opera": "Riscritture d\u2019autore La creazione letteraria nelle varianti macro-testuali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Celani Simone (2016). Uma maquina de apagar(?): sulla riscrittura in Jos\u00e9",
        "Cardoso Pires. In: Riscritture d\u2019autore La creazione letteraria nelle varianti",
        "macro-testuali. p. 131-155, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN:",
        "9788898533886"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-283",
        "titolo": "Intertestualit\u00e0 lusofone: sulla lingua poetica di Rui Knopfli",
        "ISBN": [
          "9788846745361"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846745361",
        "opera": "Monica Lupetti e Valeria Tocco (a cura di). Giochi di specchi. Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei e tra i paesi di lingua portoghese. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Celani Simone (2016). Intertestualit\u00e0 lusofone: sulla lingua poetica di Rui",
        "Knopfli. In: Monica Lupetti e Valeria Tocco (a cura di). Giochi di specchi.",
        "Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei e tra i paesi",
        "di lingua portoghese. p. 273-283, PISA:ETS, ISBN: 9788846745361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Por mares nunca dantes literatura: testimonianze metapoetiche in Alexandre O'Neill",
        "ISSN": [
          "1129-4205"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E BRASILIANI",
        "csp": "vol. 16, p. 73-87, ISSN: 1129-4205",
        "anno": "2015",
        "autori": "Celani Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Celani Simone (2015). Por mares nunca dantes literatura: testimonianze",
        "metapoetiche in Alexandre O'Neill. RIVISTA DI STUDI PORTOGHESI E",
        "BRASILIANI, vol. 16, p. 73-87, ISSN: 1129-4205"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-71",
        "doi": [
          "10.4458/3659-04"
        ],
        "titolo": "Dall'Italia al Portogallo all'Italia: tradizione e traduzione del sonetto portoghese",
        "ISBN": [
          "9788868123659"
        ],
        "csp": "roma:Casa Editrice Nuova Cultura, ISBN: 9788868123659, doi: 10.4458/3659-04",
        "opera": "S.N. Salom\u00e3o G. de Marchis S. Celani (a cura di). Italia, Portogallo, Brasile: un incontro di storia, lingua e letteratura attraverso i secoli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Celani (2014). Dall'Italia al Portogallo all'Italia: tradizione e traduzione del",
        "sonetto portoghese. In: S.N. Salom\u00e3o G. de Marchis S. Celani (a cura di).",
        "Italia, Portogallo, Brasile: un incontro di storia, lingua e letteratura",
        "attraverso i secoli. p. 47-71, roma:Casa Editrice Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868123659, doi: 10.4458/3659-04"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carlo Magno in Africa. Origini e fenomenologia dello tchiloli saotomense",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. XV/1, p. 187-215, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2012). Carlo Magno in Africa. Origini e fenomenologia dello",
        "tchiloli saotomense. CRITICA DEL TESTO, vol. XV/1, p. 187-215, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-336",
        "titolo": "Antonio Vieira nelle biblioteche e negli archivi romani",
        "ISBN": [
          "9788878532700"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878532700",
        "opera": "AA.VV.. Antonio Vieira. Celebrazioni per il IV centenario della nascita (1608-2008). Studi, contributi e documenti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2012). Antonio Vieira nelle biblioteche e negli archivi romani.",
        "In: AA.VV.. Antonio Vieira. Celebrazioni per il IV centenario della nascita",
        "(1608-2008). Studi, contributi e documenti. p. 323-336, VITERBO:Sette",
        "Citt\u00e0, ISBN: 9788878532700"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-188",
        "titolo": "Fernando Pessoa. p",
        "ISBN": [
          "9788823016668"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016668",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Celani (2012). Fernando Pessoa. p. 1-188, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823016668"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "doi": [
          "10.4458/8417"
        ],
        "titolo": "Alle origini della grammaticografia portoghese. p",
        "ISBN": [
          "9788861348417"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861348417, doi: 10.4458/8417",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Celani (2012). Alle origini della grammaticografia portoghese. p. 1-118,",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861348417, doi: 10.4458/8417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O devorador de palavras. Stadi evolutivi del Dinossauro Excelent\u00edssimo",
        "ISSN": [
          "2239-1983"
        ],
        "journal": "STATUS QUAESTIONIS",
        "csp": "vol. 1, p. 5-23, ISSN: 2239-1983",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Celani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Celani (2011). O devorador de palavras. Stadi evolutivi del Dinossauro",
        "Excelent\u00edssimo. STATUS QUAESTIONIS, vol. 1, p. 5-23, ISSN: 2239-1983"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-416",
        "titolo": "Claridosos descobrindo o Brasil: o papel do Brasil na forma\u00e7\u00e3o da literatura cabo-verdiana",
        "ISBN": [
          "9788575112038"
        ],
        "csp": "RIO DE JANEIRO:EDUERJ - Editora da Universidade do Estado do RIo de Janeiro, ISBN: 9788575112038",
        "opera": "AA.VV.. Descobrindo o Brasil: sentidos da literatura e da cultura no Brasil. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2011). Claridosos descobrindo o Brasil: o papel do Brasil na",
        "forma\u00e7\u00e3o da literatura cabo-verdiana. In: AA.VV.. Descobrindo o Brasil:",
        "sentidos da literatura e da cultura no Brasil. p. 401-416, RIO DE",
        "JANEIRO:EDUERJ - Editora da Universidade do Estado do RIo de Janeiro,",
        "ISBN: 9788575112038"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-169",
        "titolo": "L\u2019Ode Mar\u00edtima di \u00c1lvaro de Campos. Un esempio di poema largo",
        "ISBN": [
          "9788884674210"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC - Cooperativa Universitaria Editrice Cagliaritana, ISBN: 9788884674210",
        "opera": "MARIA CECILIA GRANA (curatrice). Il poemetto/poema extenso/long poem/lange gedicht/poema longo/po\u00e8me long: un esempio novecentesco di ricerca poetica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2007). L\u2019Ode Mar\u00edtima di \u00c1lvaro de Campos. Un esempio di",
        "poema largo. In: MARIA CECILIA GRANA (curatrice). Il poemetto/poema",
        "extenso/long poem/lange gedicht/poema longo/po\u00e8me long: un esempio",
        "novecentesco di ricerca poetica. p. 143-169, CAGLIARI:CUEC -",
        "Cooperativa Universitaria Editrice Cagliaritana, ISBN: 9788884674210"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-307",
        "titolo": "Um percurso africano: a identidade atrav\u00e9s da hist\u00f3ria",
        "ISBN": [
          "9788560559008"
        ],
        "csp": "RIO DE JANEIRO:Instituto de Letras da UERJ (Universidade Estadual do Rio de Janeiro), ISBN: 9788560559008",
        "opera": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Jobim e Silvano Peloso (a cura di). Identidade e literatura. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CELANI (2006). Um percurso africano: a identidade atrav\u00e9s da hist\u00f3ria.",
        "In: Jos\u00e9 Lu\u00eds Jobim e Silvano Peloso (a cura di). Identidade e literatura. p.",
        "297-307, RIO DE JANEIRO:Instituto de Letras da UERJ (Universidade",
        "Estadual do Rio de Janeiro), ISBN: 9788560559008"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "S. CELANI (2006). Il Caso Vargas di Fernando Pessoa. p. 1-145,",
        "VITERBO:il filo, ISBN: 9788878425088"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-106",
        "titolo": "Il Fondo Pessoa. Problemi metodologici e criteri di edizione. p",
        "ISBN": [
          "9788878530348"
        ],
        "csp": "VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530348",
        "anno": "2005",
        "autori": "S. CELANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CELANI (2005). Il Fondo Pessoa. Problemi metodologici e criteri di",
        "edizione. p. 1-106, VITERBO:Sette Citt\u00e0, ISBN: 9788878530348"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "16183",
    "nome": "CELANI Simone",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Nella redazione della \u201cRivista di Studi Portoghesi e Brasiliani\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nella redazione della rivista \u201cCritica del Testo\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione della rivista online \u201cStatus Quaestionis\u201d (http://ojs.uniroma1.it/index.php/statusquaestionis/index)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \u201cCognitive Philology\u201d (http://ojs.uniroma1.it/index.php/cogphil/index) (ad oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nella redazione della rivista \"Costellazioni. Rivista di lingue e letterature\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Agostinho Neto: il pensatore e il poeta, svoltosi a Roma, presso il Palazzo della FAO, con una comunicazione dal titolo \u201cCon occhi asciutti di Agostinho Neto: storia di una prima edizione\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2002 al 18-10-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del Convegno Internazionale Agostinho Neto: il pensatore e il poeta, svoltosi a Roma, presso il Palazzo della FAO.",
        "periodo": "dal 17-10-2002 al 18-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Jos\u00e9 Cardoso Pires \u2013 La scrittura e l\u2019impegno, presso il Dipartimento di Letterature Comparate della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, con un intervento dal titolo \u201cO devorador de palavras. Stadi evolutivi del Dinossauro Excelent\u00edssimo\u201d.",
        "periodo": "dal 17-12-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria esecutiva del XXI Seminario Roma-Brasilia, La Citt\u00e0 universale contro la globalizzazione, tenutosi in Campidoglio, a Roma.",
        "periodo": "dal 09-06-2005 al 11-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno La poesia di Eug\u00e9nio de Andrade e la cultura europea, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano, con un intervento dal titolo \u201cLa musica di Eug\u00e9nio (uno studio ritmico)\u201d.",
        "periodo": "dal 08-05-2006 al 09-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studio sulla Lingua portoghese \u2013 Lingua periferica centrale, tenutosi presso il Centro Linguistico d\u2019Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 della Tuscia di Viterbo, con una comunicazione dal titolo \u201cTeoria e pratica della traduzione in Fernando Pessoa\u201d.",
        "periodo": "dal 27-11-2006 al 27-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Rapporti storici, diplomatici e culturali fra l\u2019Italia e il Portogallo in Et\u00e0 Moderna, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere Moderne dell\u2019Universit\u00e0 della Tuscia di Viterbo, con una comunicazione dal titolo \u201cE vindo eu de It\u00e1lia\u2026 Il modello italiano in Portogallo da Francisco S\u00e1 de Miranda a Francisco de Holanda\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale per il Quarto centenario della nascita di Antonio Vieira (1608-1697), tenutosi presso le sedi dell\u2019Accademia dei Lincei e la Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, con una comunicazione dal titolo \u201cAntonio Vieira nelle biblioteche e negli archivi romani\u201d.",
        "periodo": "dal 07-02-2008 al 09-02-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del Convegno Internazionale per il Quarto centenario della nascita di Antonio Vieira (1608-1697), tenutosi presso le sedi dell\u2019Accademia dei Lincei e la Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d",
        "periodo": "dal 07-02-2008 al 09-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internacional IV Centen\u00e1rio do Nascimento do Padre Ant\u00f3nio Vieira: 1608-2008, tenutosi a Lisbona presso l'Universidade C\u00e1tolica Portuguesa e la Faculdade de Letras dell'Universidade de Lisboa, con una comunicazione dal titolo \u201cCensura censurae: ataques e defesas da Clavis Prophetarum na Roma do s\u00e9culo XVIII\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al I Convegno dell'Associazione Italiana di Studi Portoghesi e Brasiliani intitolato Italia, Portogallo, Brasile: un incontro di storia, lingua e letteratura attraverso i secoli, tenutosi presso le universit\u00e0 Sapienza di Roma e Roma Tre, con una comunicazione dal titolo \u201cDall'Italia al Portogallo all'Italia. Traduzioni italiane di sonetti portoghesi\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi intitolata Riscritture d'autore. La creazione letteraria nelle varianti macro-testuali, tenutasi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, con una comunicazione dal titolo \u201cUma maquina de apagar(?). Sulla riscrittura in Jos\u00e9 Cardoso Pires\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della giornata di studi intitolata Riscritture d'autore. La creazione letteraria nelle varianti macro-testuali, tenutasi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia de La Sapienza, Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi intitolata Literatura angolana hoje, tenutasi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Roma Tre, con una comunicazione dal titolo \u201cDeste lado da hist\u00f3ria o rio morre aqui. Identit\u00e0 e contraddizione nella poesia angolana\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 24-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II Convegno dell'Associazione Italiana di Studi Portoghesi e Brasiliani intitolato Giochi di specchi. Modelli, tradizioni, contaminazioni e dinamiche interculturali nei/tra i paesi di lingua portoghese, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, con una comunicazione dal titolo \u201cIntertestualit\u00e0 lusofone: sulla lingua poetica di Rui Knopfli\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cIl segno tradotto. Idee, immagini, parole in transito\u201d, tenutosi presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con una comunicazione dal titolo \u201cTradurre la storia in letteratura e l'oralit\u00e0 in scrittura: Ualalapi di Ungulani Ba Ka Khosa\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Promotore e organizzatore del convegno, finanziato con fondi d'Ateneo, intitolato Il segno tradotto. Idee, immagini, parole in transito, tenutosi presso la Biblioteca Universitaria Alessandrina, di Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come discussant, al seminario ECD/DCE \u2013 Edizioni a confronto-Comparing Editions presso Sapienza, Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno The Mechanic Reader. Digital Methods for Literary Criticism, tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Siena, con una comunicazione dal titolo \u201cDai Sistemi Artificiali Adattivi alla critica letteraria: un caso di studio\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Calvino qui e altrove, tenutosi presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, nella sessione denominata \u201cSe una notte d\u2019inverno un traduttore\u201d, con una comunicazione dal titolo \u201cO Viajante in portoghese\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Metagramma. Variazione testuale e metalinguistica nei materiali per lo studio delle lingue straniere, tenutosi presso il Campus di Forl\u00ec dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, con un intervento dal titolo \u201cInsegnare il portoghese agli inglesi e lo spagnolo ai portoghesi: due casi di studio a confronto tra Sette e Ottocento\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVIII Convegno Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, tenutosi presso Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con un intervento dal titolo \u201cLingua portoghese e letterature africane: ibridismo, mimesi, oralit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno dell'Associazione Italiana di Studi Portoghesi e Brasiliani, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con una comunicazione dal titolo \u201cFilologia pessoana 2.0: nuovi strumenti per vecchi problemi\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cQuando eu morrer batam as latas\u201d, tenutosi in occasione del centenario della scomparsa di M\u00e1rio de S\u00e1-Carnerio presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, con una comunicazione dal titolo \u201cSerei, mas j\u00e1 n\u00e3o me sou: a sintaxe po\u00e9tica de M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro\u201d.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile del Settore Studi e Documentazioni del Centro di Ricerca \u201cCattedra Ant\u00f3nio Vieira\u201d (CERCAV), creato presso il Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali attraverso un protocollo d\u2019intesa tra Instituto Cam\u00f5es e Universit\u00e0 di Roma \u2018La Sapienza\u2019.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cARCHEOSEMA. Sistemi informativi geografici e sistemi artificiali adattativi per la ricerca teorica, applicativa e sperimentale di fenomeni complessi\u201d, coordinato da Marco Ramazzotti, finanziato nell'ambito del Bando per il finanziamento di 6 progetti di ricerca \u2013 Anno 2010 (da 5 per mille) de La Sapienza, Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 01-02-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca di Ateneo 2011 intitolata \u201cSulla riscrittura 'totale': tra creazione letteraria e macro-varianti d'autore\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca di Filologia e Letterature Romanze e Slave, in seguito ridenominato Scienze del Testo.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ]
  }
}