{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11061-015-9441-9"
        ],
        "titolo": "Sulla negazione nel \"Tristano e Isotta\" di Thomas tra grammatica e retorica",
        "ISSN": [
          "0028-2677"
        ],
        "journal": "NEOPHILOLOGUS",
        "csp": "vol. 99, p. 581-591, ISSN: 0028-2677, doi: 10.1007/s11061-015-9441-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gambino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gambino Francesca (2015). Sulla negazione nel \"Tristano e Isotta\" di",
        "Thomas tra grammatica e retorica. NEOPHILOLOGUS, vol. 99, p. 581-591,",
        "ISSN: 0028-2677, doi: 10.1007/s11061-015-9441-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su alcuni nodi testuali del \"Tristan\" di Thomas",
        "ISSN": [
          "0035-8029"
        ],
        "journal": "ROMANIA",
        "csp": "vol. 133, p. 429-445, ISSN: 0035-8029",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gambino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gambino Francesca (2015). Su alcuni nodi testuali del \"Tristan\" di Thomas.",
        "ROMANIA, vol. 133, p. 429-445, ISSN: 0035-8029"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova",
        "titolo": "\"Tori, orsi, leopardi e leoni: a proposito di un passo di Chr\u00e9tien de Troyes\"",
        "ISBN": [
          "9788861299511"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861299511",
        "opera": "\"Ricerche in corso. Scritti in onore di Alessandro Zijno\". p. 49-61, Padova:CLEUP \"Coop",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesca Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gambino (2014). \"Tori, orsi, leopardi e leoni: a proposito di un",
        "passo di Chr\u00e9tien de Troyes\". In: \"Ricerche in corso. Scritti in onore di",
        "Alessandro Zijno\". p. 49-61, Padova:CLEUP \"Coop. Libraria Editrice",
        "Universit\u00e0 di Padova, ISBN: 9788861299511"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "194-201",
        "titolo": "Su alcune espressioni di Guglielmo di Poitiers: \"dreit nien\" e la congiunzione avversativa \"mor\"",
        "ISBN": [
          "9782359350869"
        ],
        "csp": "Lambert-Lucas, ISBN: 9782359350869, B?ziers, 12-19 juin 2011",
        "opera": "(a cura di): \u00e9dit\u00e9s par Carmen Al\u00e9n Garabato, Claire Torreilles et Marie-Jeanne Verny,, n \"Los que fan viure e treslusir l\u2019occitan\", Actes du Xe Congr\u00e8s de l\u2019AIEO. Association International d\u2019\u00c9tudes Occitanes, B\u00e9ziers, 12-19 juin 2011 . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesca Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesca Gambino (2014). Su alcune espressioni di Guglielmo di Poitiers:",
        "\"dreit nien\" e la congiunzione avversativa \"mor\". In: (a cura di): \u00e9dit\u00e9s par",
        "Carmen Al\u00e9n Garabato, Claire Torreilles et Marie-Jeanne Verny,, n \"Los",
        "que fan viure e treslusir l\u2019occitan\", Actes du Xe Congr\u00e8s de l\u2019AIEO.",
        "Association International d\u2019\u00c9tudes Occitanes, B\u00e9ziers, 12-19 juin 2011 . p.",
        "194-201, Lambert-Lucas, ISBN: 9782359350869, B?ziers, 12-19 juin 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Francesca Gambino (2014). \"Tristano e Isotta\" di Thomas, revisione del",
        "testo, traduzione e note a cura di Francesca Gambino. Modena:Mucchi,",
        "ISBN: 9788870006384"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Signore degli animali o guardiano di tori? Il \"vilain\" del \"Chevalier au lion\" di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 129, p. 589-607, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Gambino (2013). Signore degli animali o guardiano di tori? Il",
        "\"vilain\" del \"Chevalier au lion\" di Chr\u00e9tien de Troyes. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 129, p. 589-607, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur quelques expressions du \"vers de dreit nien\" de Guilhem de Poitiers (183.7)",
        "ISSN": [
          "0223-3711"
        ],
        "journal": "REVUE DES LANGUES ROMANES",
        "csp": "vol. 116.2, p. 439-459, ISSN: 0223-3711",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Gambino (2012). Sur quelques expressions du \"vers de dreit nien\" de",
        "Guilhem de Poitiers (183.7). REVUE DES LANGUES ROMANES, vol.",
        "116.2, p. 439-459, ISSN: 0223-3711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-30",
        "titolo": "Il ramo di biancospino. Breve ricognizione sulla diffusione di un topos letterario",
        "ISBN": [
          "9788861298125"
        ],
        "csp": "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861298125",
        "opera": "a cura di Chiara Schiavon e Andrea Cecchinato. \u00abUna brigata di voci\u00bb. Studi offerti a Ivano Paccagnella per i suoi sessantacinque anni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Gambino (2012). Il ramo di biancospino. Breve ricognizione sulla",
        "diffusione di un topos letterario. In: a cura di Chiara Schiavon e Andrea",
        "Cecchinato. \u00abUna brigata di voci\u00bb. Studi offerti a Ivano Paccagnella per i",
        "suoi sessantacinque anni. p. 19-30, PADOVA:cleup, ISBN: 9788861298125"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "27-575",
        "titolo": "Chr\u00e9tien de Troyes. \"Il cavaliere del leone\"",
        "ISBN": [
          "9788862743006"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743006",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAMBINO, L. SPETIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F. GAMBINO, L. SPETIA (2011). Chr\u00e9tien de Troyes. \"Il cavaliere del",
        "leone\". p. 27-575, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862743006"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Segon lo vers del novel chan\". Piccola ricognizione su alcune accezioni romanze dei derivati di \"versus\"",
        "ISSN": [
          "0035-8029"
        ],
        "journal": "ROMANIA",
        "csp": "vol. 128, p. 501-512, ISSN: 0035-8029",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Gambino (2010). \"Segon lo vers del novel chan\". Piccola ricognizione su",
        "alcune accezioni romanze dei derivati di \"versus\". ROMANIA, vol. 128, p.",
        "501-512, ISSN: 0035-8029"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guglielmo di Poitiers, \"Ab la douzor del temps novel\" (BdT 183.1)",
        "ISSN": [
          "1974-4374"
        ],
        "journal": "LECTURAE TROPATORUM",
        "csp": "vol. 3, p. 1-51, ISSN: 1974-4374",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMBINO F. (2010). Guglielmo di Poitiers, \"Ab la douzor del temps novel\"",
        "(BdT 183.1). LECTURAE TROPATORUM, vol. 3, p. 1-51, ISSN: 1974-4374"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "608-623",
        "titolo": "A Deu coman vos e.l vostre ric pre\u00e7",
        "ISBN": [
          "9788884026545"
        ],
        "csp": "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026545",
        "opera": "F. GAMBINO; S. CERULLO ET ALII. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMBINO F. (2009). A Deu coman vos e.l vostre ric pre\u00e7. In: F. GAMBINO;",
        "S. CERULLO ET ALII. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico.",
        "p. 608-623, Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026545"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "734-753",
        "titolo": "Eu amanz iur e promet vos",
        "ISBN": [
          "9788884026545"
        ],
        "csp": "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026545",
        "opera": "F. GAMBINO; S. CERULLO ET ALII. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMBINO F. (2009). Eu amanz iur e promet vos. In: F. GAMBINO; S.",
        "CERULLO ET ALII. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico. p.",
        "734-753, Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026545"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-15",
        "titolo": "Arnaut de Maruelh, \"Salutz\"",
        "ISBN": [
          "9788884026545"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884026545",
        "opera": "F. GAMBINO; S. CERULLO ET ALII;. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico. p. 268-397, Roma:Salerno, ISBN: 9788884026545 15 2009 Prefazione/Postfazione GAMBINO F. (2009). Presentazione. Di -. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMBINO F. (2009). Arnaut de Maruelh, \"Salutz\". In: F. GAMBINO; S.",
        "CERULLO ET ALII;. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico.",
        "p. 268-397, Roma:Salerno, ISBN: 9788884026545",
        "15 2009 Prefazione/Postfazione",
        "GAMBINO F. (2009). Presentazione. Di -. p. 11-15, ISBN: 9788884026545"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vita e miracoli di santa Flora di Beaulieu. Edizione del testo provenzale con note e glossario",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 124, p. 418-513, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMBINO F. (2008). Vita e miracoli di santa Flora di Beaulieu. Edizione del",
        "testo provenzale con note e glossario. ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE",
        "PHILOLOGIE, vol. 124, p. 418-513, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-138",
        "titolo": "Eu a manz iur e promet vos An 461.VI",
        "ISBN": [
          "9788860580856"
        ],
        "csp": "Padova:Esedra, ISBN: 9788860580856",
        "opera": "Gianfelice Peron. \u00abL'ornato parlare\u00bb, Studi di filologia e letterature romanze per Furio Brugnolo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GAMBINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GAMBINO (2007). Eu a manz iur e promet vos An 461.VI. In: Gianfelice",
        "Peron. \u00abL'ornato parlare\u00bb, Studi di filologia e letterature romanze per Furio",
        "Brugnolo. p. 115-138, Padova:Esedra, ISBN: 9788860580856"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Antenore",
        "titolo": "I vangeli in antico veneziano, manoscritto Marciano it",
        "ISBN": [
          "9788884555823"
        ],
        "journal": "I, 3 (4889)",
        "csp": "ISBN: 9788884555823",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GAMBINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F. GAMBINO (2007). I vangeli in antico veneziano, manoscritto Marciano it.",
        "I, 3 (4889). PADOVA:Antenore, ISBN: 9788884555823"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Code-mixing nel \"Bovo d\u2019Antona\" udinese, con una nuova edizione del frammento Udine, Archivio Capitolare, Fondo Nuovi manoscritti 736.28",
        "ISSN": [
          "2420-9767"
        ],
        "journal": "FRANCIGENA",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2420-9767",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gambino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gambino Francesca (2016). Code-mixing nel \"Bovo d\u2019Antona\" udinese, con",
        "una nuova edizione del frammento Udine, Archivio Capitolare, Fondo Nuovi",
        "manoscritti 736.28. FRANCIGENA, vol. 2, ISSN: 2420-9767"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11061-015-9441-9"
        ],
        "titolo": "Sulla negazione nel \"Tristano e Isotta\" di Thomas tra grammatica e retorica",
        "ISSN": [
          "0028-2677"
        ],
        "journal": "NEOPHILOLOGUS",
        "csp": "vol. 99, p. 581-591, ISSN: 0028-2677, doi: 10.1007/s11061-015-9441-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gambino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gambino Francesca (2015). Sulla negazione nel \"Tristano e Isotta\" di",
        "Thomas tra grammatica e retorica. NEOPHILOLOGUS, vol. 99, p. 581-591,",
        "ISSN: 0028-2677, doi: 10.1007/s11061-015-9441-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su alcuni nodi testuali del \"Tristan\" di Thomas",
        "ISSN": [
          "0035-8029"
        ],
        "journal": "ROMANIA",
        "csp": "vol. 133, p. 429-445, ISSN: 0035-8029",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gambino Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gambino Francesca (2015). Su alcuni nodi testuali del \"Tristan\" di Thomas.",
        "ROMANIA, vol. 133, p. 429-445, ISSN: 0035-8029"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Francesca Gambino (2014). \"Tristano e Isotta\" di Thomas, revisione del",
        "testo, traduzione e note a cura di Francesca Gambino. Modena:Mucchi,",
        "ISBN: 9788870006384"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Signore degli animali o guardiano di tori? Il \"vilain\" del \"Chevalier au lion\" di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 129, p. 589-607, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Gambino (2013). Signore degli animali o guardiano di tori? Il",
        "\"vilain\" del \"Chevalier au lion\" di Chr\u00e9tien de Troyes. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "ROMANISCHE PHILOLOGIE, vol. 129, p. 589-607, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur quelques expressions du \"vers de dreit nien\" de Guilhem de Poitiers (183.7)",
        "ISSN": [
          "0223-3711"
        ],
        "journal": "REVUE DES LANGUES ROMANES",
        "csp": "vol. 116.2, p. 439-459, ISSN: 0223-3711",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Gambino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Gambino (2012). Sur quelques expressions du \"vers de dreit nien\" de",
        "Guilhem de Poitiers (183.7). REVUE DES LANGUES ROMANES, vol.",
        "116.2, p. 439-459, ISSN: 0223-3711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "27-575",
        "titolo": "Chr\u00e9tien de Troyes. \"Il cavaliere del leone\"",
        "ISBN": [
          "9788862743006"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743006",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. GAMBINO, L. SPETIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F. GAMBINO, L. SPETIA (2011). Chr\u00e9tien de Troyes. \"Il cavaliere del",
        "leone\". p. 27-575, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862743006"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guglielmo di Poitiers, \"Ab la douzor del temps novel\" (BdT 183.1)",
        "ISSN": [
          "1974-4374"
        ],
        "journal": "LECTURAE TROPATORUM",
        "csp": "vol. 3, p. 1-51, ISSN: 1974-4374",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMBINO F. (2010). Guglielmo di Poitiers, \"Ab la douzor del temps novel\"",
        "(BdT 183.1). LECTURAE TROPATORUM, vol. 3, p. 1-51, ISSN: 1974-4374"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "268-397",
        "titolo": "Arnaut de Maruelh, \"Salutz\"",
        "ISBN": [
          "9788884026545"
        ],
        "csp": "Roma:Salerno, ISBN: 9788884026545",
        "opera": "F. GAMBINO; S. CERULLO ET ALII;. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMBINO F. (2009). Arnaut de Maruelh, \"Salutz\". In: F. GAMBINO; S.",
        "CERULLO ET ALII;. Salutz d'amor. Edizione critica del corpus occitanico.",
        "p. 268-397, Roma:Salerno, ISBN: 9788884026545"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vita e miracoli di santa Flora di Beaulieu. Edizione del testo provenzale con note e glossario",
        "ISSN": [
          "0049-8661"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE PHILOLOGIE",
        "csp": "vol. 124, p. 418-513, ISSN: 0049-8661",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAMBINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAMBINO F. (2008). Vita e miracoli di santa Flora di Beaulieu. Edizione del",
        "testo provenzale con note e glossario. ZEITSCHRIFT F\u00dcR ROMANISCHE",
        "PHILOLOGIE, vol. 124, p. 418-513, ISSN: 0049-8661"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F. GAMBINO (2003). Canzoni anonime di trovatori. Alessandria:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788876947216"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'anonymat dans la tradition manuscrite de la lyrique troubadouresque",
        "ISSN": [
          "0007-9731"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE CIVILISATION M\u00c9DI\u00c9VALE",
        "csp": "vol. 43.1, p. 33-90, ISSN: 0007-9731",
        "anno": "2000",
        "autori": "F. GAMBINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GAMBINO (2000). L'anonymat dans la tradition manuscrite de la lyrique",
        "troubadouresque. CAHIERS DE CIVILISATION M\u00c9DI\u00c9VALE, vol. 43.1, p.",
        "33-90, ISSN: 0007-9731"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epica biblica: spunti per la definizione di un genere medievale. LA PAROLA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1125-6486"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 7-44, ISSN: 1125-6486",
        "anno": "1999",
        "autori": "F. GAMBINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GAMBINO (1999). Epica biblica: spunti per la definizione di un genere",
        "medievale. LA PAROLA DEL TESTO, vol. V, p. 7-44, ISSN: 1125-6486"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-400",
        "titolo": "Gli \"Quatro Evangelii concordati in uno\" di Jacopo Gradenigo, edizione critica con commento e glossario a c. di Francesca Gambino.. vol",
        "journal": "Collezione di opere inedite 15, p",
        "csp": "BOLOGNA:Commissione per i testi di lingua",
        "anno": "1999",
        "autori": "F. GAMBINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F. GAMBINO (1999). Gli \"Quatro Evangelii concordati in uno\" di Jacopo",
        "Gradenigo, edizione critica con commento e glossario a c. di Francesca",
        "Gambino.. vol. Collezione di opere inedite 15, p. 1-400,",
        "BOLOGNA:Commissione per i testi di lingua"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le rime di Noffo Bonaguide (edizione critica),",
        "ISSN": [
          "0392-5110"
        ],
        "journal": "STUDI DI FILOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 54, p. 1-97, ISSN: 0392-5110",
        "anno": "1996",
        "autori": "F. GAMBINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GAMBINO (1996). Le rime di Noffo Bonaguide (edizione critica),. STUDI",
        "DI FILOLOGIA ITALIANA, vol. 54, p. 1-97, ISSN: 0392-5110"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "18485",
    "nome": "GAMBINO Francesca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttrice del \"Repertorio informatizzato dell'antica letteratura franco-italiana\" consultabile in rete all'indirizzo http://www.rialfri.eu/rialfriWP/",
        "periodo": "dal 06-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del \"Repertorio informatizzato dell\u2019antica letteratura trobadorica e occitana\" diretto da Costanzo Di Girolamo dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, consultabile in linea all\u2019indirizzo http://www.rialto.unina.it/limen.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirettrice della rivista in rete \"Francigena\", http://www.francigena-unipd.com/index.php/francigena",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Nuovi orientamenti negli studi di letteratura italiana. Colloquio italo-tedesco\", Bressanone, Accademia.",
        "periodo": "dal 14-03-1997 al 16-03-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno di Firenze, Giornate internazionali di studio presso l\u2019Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento, intervento su \"Un Diatessaron in terzine dantesche di fine Trecento\"",
        "periodo": "dal 26-06-1997 al 28-06-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Circolo filologico linguistico padovano, Padova, Universit\u00e0 degli Studi, intervento su \"Spunti per la definizione di un genere medievale: l'epica biblica\"",
        "periodo": "dal 08-04-1998 al 08-04-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno della Societ\u00e0 di Filologia romanza italiana, Bologna, Universit\u00e0, intervento su \"L'anonimato nella tradizione manoscritta della lirica trobadorica\"",
        "periodo": "dal 13-05-1999 al 13-05-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno di Vienna, VI Congr\u00e8s International de l\u2019Association Internationale d\u2019\u00c9tudes Occitanes, intervento su \"Osservazioni sulle attribuzioni inverosimili nella tradizione manoscritta provenzale\"",
        "periodo": "dal 12-09-1999 al 19-09-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII Congr\u00e8s International de l\u2019Association Internationale d'Etudes Occitanes, Messina, Universit\u00e0, intervento su \"Forme e generi in contatto: A Deu coman vos e\u00b7l vostre ric pre\u00e7\"",
        "periodo": "dal 08-07-2002 al 13-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno di linguistica e filologia, Padova, Universit\u00e0, intervento su \"Fonti francesi e latine nei Vangeli in antico veneziano\"",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 16-09-2003"
      },
      {
        "content": "Rovigo, Accademia dei Concordi, intervento su \"La fortuna contemporanea della Commedia dantesca\"",
        "periodo": "dal 09-04-2009 al 09-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Medioevo Veneto Medioevo europeo. Identit\u00e0 e Alterit\u00e0\", Padova, Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 16-02-2010"
      },
      {
        "content": "Padova, Universit\u00e0 degli Studi, Circolo filologico linguistico padovano, intervento su \"Guglielmo IX, il biancospino e altre note primaverili\"",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di filologia romanza \u201cLeggere i trovatori\u201d, Salerno-Cava dei Tirreni, Universit\u00e0, intervento su \"Guglielmo di Poitiers, Ab la dolchor del temps novel\"",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X Congresso interazionale de l\u2019Association Internationale d'Etudes Occitanes, B\u00e9ziers, Universit\u00e0, intervento su \"Su alcune espressioni di Guglielmo di Poitiers\"",
        "periodo": "dal 12-06-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"L'Entr\u00e9e d'Espagne e la letteratura franco-veneta, intervento su \"RIALFrI: Repertorio informatizzato dell'antica letteratura franco-italiana\", Padova, Accademia galileiana",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice stipendiata al ciclo di conferenze \"Medioevo fantastico. Simboli e simbologie dell'et\u00e0 di mezzo\", Bassano del Grappa, Associazione culturale Ponzio di Cluny",
        "periodo": "dal 09-02-2013 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Medieval Francophone Literary Culture Outside France (AHRC)\", Cambridge, King\u2019s College, intervento su \"Il Repertorio informatizzato Antica Letteratura FrancoItaliana \u2010 RIALFrI/ Old Franco\u2010Italian Literature Informational Catalog) : \u2018Medieval Franco\u2010Italian Literary Texts\u2019",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Attila in Italia dalla letteratura franco-italiana a Verdi (e oltre)\", Padova, Accademia galileiana,",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Francofonie medievali\", intevento su \"Repertorio informatizzato dell\u2019antica letteratura franco-italiana (RIALFrI)\", Verona, Universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario internazionale in memoria di Cesare Segre \"Il franco-italiano. Definizione, tipologia, fenomenologia\", Venezia, Universit\u00e0, Palazzo Malcanton Marcor\u00e0, intervento su \"Repertorio informatizzato dell\u2019antica letteratura franco-italiana (RIALFrI)\"",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Padova, Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari, circolo filologico linguistico padovano, intervento su \"Sul \"Tristano e Isotta\" di Thomas (con alcune riflessioni sulla traduzione dei testi medievali)\"",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Alessandro Magno nel Veneto medievale e dintorni: tradizione mediolatina e tradizione romanza\", Padova, Accademia galileiana",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario tristaniano per il Dottorato in Studi Linguistici, Filologici e Letterari, Macerata, Universit\u00e0, intervento su \"Il Tristano di Thomas\".",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale sul franco-italiano, Padova, Universit\u00e0 degli Studi.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'assegno di ricerca \"Edizione del 'Livre des saints', ms. alfa.T.4.14 (gi\u00e0 Estero 116) della Biblioteca Estense di Modena\" bandito dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-06-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cPaolo Sambin\u201d per la tesi di dottorato su Jacopo Gradenigo",
        "periodo": "dal 26-10-1997 al 26-10-1997"
      },
      {
        "content": "premio \"Sigillo Monsilicis\" per l\u2019edizione dei Vangeli in antico veneziano",
        "periodo": "dal 28-10-2007 al 28-10-2007"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Supervisore della tesi di dottorato di Andrea Zorzan, \"Le vite dei santi del codice marciano italiano V 32 5647. Edizione e commento\", Scuola di dottorato di ricerca in scienze linguistiche, filologiche e letterarie, indirizzo: filologie e letterature classiche e moderne, ciclo XXVI, Padova, 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lezioni per il Dottorato di Scienze linguistiche, filologiche e letterarie del Dipartimento di Studi linguistici e Letterari (DISLL) dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lezioni per il Dottorato di Scienze linguistiche, filologiche e letterarie del Dipartimento di Studi linguistici e Letterari (DISLL) dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato di Scienze linguistiche, filologiche e letterarie del Dipartimento di Studi linguistici e Letterari (DISLL) dell'Universit\u00e0 di Padova (dal 2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Supervisore della tesi di Ella Nagy, \"Strumenti a pizzico nei romanzi francesi medievali\", Scuola di dottorato di ricerca in Storia, Critica e Conservazione dei Beni culturali, XXIX ciclo, III anno.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nizza, Universit\u00e0, borsa di studio Erasmus per la frequenza di un anno accademico.",
        "periodo": "dal 01-09-1990 al 30-06-1991"
      },
      {
        "content": "Cambridge, Anglia Polytechnic, corsi di Lingua e cultura inglese",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 30-06-1992"
      },
      {
        "content": "Berlino, Kupferstichkabinett, semestre di studio e di ricerca con una borsa di studio dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 30-06-1993"
      },
      {
        "content": "Friburgo, Universit\u00e0, corsi di lingua e cultura tedesca, borsa di studio dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-07-1993 al 30-07-1993"
      },
      {
        "content": "Vienna, Universit\u00e0, corsi di lingua e cultura tedesca, borsa di studio dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-06-1995 al 30-06-1995"
      },
      {
        "content": "Parigi, Universit\u00e0 La Sorbonne (Paris IV), corsi di medievistica, Borsa di studio per l'estero dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Poitiers, Centre d\u2019\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de Civilisation M\u00e9di\u00e9vale, frequenza del corso estivo di medievistica con una borsa di studio dell'Universit\u00e0 di Poitiers",
        "periodo": "dal 05-09-1998 al 23-09-1998"
      },
      {
        "content": "Parigi, \u00c9cole Nationale des Chartes, Institut de Recherche et d\u2019Histoire des Textes del C.N.R.S. (Section Romane), Biblioth\u00e8que Nationale de France, College de France, biennio di studio e di ricerca, borsa postdottorato dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-01-2001"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "contratto con l'Enciclopedia Italiana Treccani di Roma per la redazione di voci del \"Dizionario biografico degli italiani\"",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 01-10-1996"
      },
      {
        "content": "contratto semestrale con l'Opera del Vocabolario Italiano presso l\u2019Accademia della Crusca di Firenze per la redazione di voci e la preparazione di testi per l\u2019immissione nel corpus del \"Tesoro della Lingua delle Origini\"",
        "periodo": "dal 22-04-1997 al 22-04-1997"
      },
      {
        "content": "contratto con l'Enciclopedia Italiana Treccani di Roma per la redazione di voci del \"Dizionario biografico degli italiani\"",
        "periodo": "dal 30-07-1998 al 30-07-1998"
      },
      {
        "content": "contratto con la casa editrice Franco Cosimo Panini per la redazione di alcune schede relative a codici miniati di area veneta.",
        "periodo": "dal 05-01-1999 al 05-01-1999"
      },
      {
        "content": "contratto con la casa editrice Gebr. Mann Verlag Berlin per un saggio pubblicato nel \"Jahrbuch der Berliner Museen\", Band 40 (1998).",
        "periodo": "dal 23-08-1999 al 23-08-1999"
      },
      {
        "content": "contratto semestrale con l'Opera del Vocabolario Italiano presso l\u2019Accademia della Crusca di Firenze per la redazione di voci e la preparazione di testi per l\u2019immissione nel corpus del \"Tesoro della Lingua delle Origini\"",
        "periodo": "dal 31-10-2000 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "contratto con il Consorzio Universitario \"Icon - Italian Culture on the Net\" per la redazione di un corso in linea di Letteratura provenzale",
        "periodo": "dal 03-07-2001 al 03-07-2001"
      },
      {
        "content": "contratto con l'Opera del Vocabolario Italiano presso l\u2019Accademia della Crusca di Firenze per la redazione di voci e la preparazione di testi per l\u2019immissione nel corpus del \"Tesoro della Lingua delle Origini\"",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "contratto con la casa editrice Marsilio per la collaborazione a un \"Manuale di cultura veneta\"",
        "periodo": "dal 27-11-2003 al 27-11-2003"
      },
      {
        "content": "contratto con la casa editrice Zanichelli per la retrodatazione delle lettere E, F del \"Dizionario etimologico della lingua italiana \u2013 DELI\" di Manlio Cortelazzo e di Michele Cortelazzo",
        "periodo": "dal 05-02-2008 al 05-02-2008"
      },
      {
        "content": "contratto con la casa editrice Zanichelli per la retrodatazione delle lettere O, P, S, T del \"Dizionario etimologico della lingua italiana \u2013 DELI\" di Manlio Cortelazzo e di Michele Cortelazzo",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \"Libri, lingue, culture nel veneto medioevale: edizione e commento dei testi volgari del XIII e XIV secolo\", coordinatore prof. Furio Brugnolo.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 30-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Concordance de l'Occitan M\u00e9di\u00e9val - 4e tranche\"",
        "periodo": "dal 30-09-1999 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \"Testi e manoscritti romanzi nel Veneto medioevale: edizione, studio e commento\", coordinatore prof. Furio Brugnolo",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 29-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Lirica Italiana delle Origini (LIO). Repertorio della tradizione poetica italiana dai Siciliani a Petrarca\" presso la Fondazione Ezio Franceschini, coordinatore prof. Lino Leonardi, http://www.fefonlus.it/it/ricerca/progetti-e-data-bases/lio",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Progetto TLIoN: repertorio filologico della tradizione della letteratura italiana on the Net\", coordinatore prof. Claudio Ciociola.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \"Biblioteca e strumenti della lirica romanza dalle origini al XIV secolo\", coordinatore prof. Roberto Antonelli, unit\u00e0 di Padova, \"Lirica italiana settentrionale delle origini e tradizione romanza: luoghi, testi, strumenti interpretativi\"",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto strategico di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Padova \"Medioevo veneto-medioevo europeo. Identit\u00e0 e alterit\u00e0\" con ricerche nell\u2019ambito della letteratura franco-italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del \"Seminario permanente di filologia italiana e romanza\", Brno, Universit\u00e0, coordinato da Paolo Divizia.",
        "periodo": "dal 03-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione di un progetto biennale finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova sull\u2019anonimato nella tradizione lirica medioevale",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "Direzione di un progetto biennale finanziato dal C.N.R. italiano sui testi scientifici medioevali in volgare",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2003"
      },
      {
        "content": "Direzione di un progetto biennale finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova sui salutz occitani",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Direzione di un Progetto triennale di Ateneo finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova sulla letteratura franco-italiana",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 30-06-2015"
      }
    ]
  }
}