{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sovranit\u00e0 nella \"Chronique\" di Jordan Fantosme (con una nota sulla conoscenza della \"Chanson de Roland\"",
        "ISSN": [
          "1824-727X"
        ],
        "journal": "SPOLIA",
        "csp": "vol. numero speciale 2016, p. 105-130, ISSN: 1824-727X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2016). La sovranit\u00e0 nella \"Chronique\" di Jordan Fantosme",
        "(con una nota sulla conoscenza della \"Chanson de Roland\". SPOLIA, vol.",
        "numero speciale 2016, p. 105-130, ISSN: 1824-727X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Bella Addormentata nel \"Blandin de Cornoalha\" e in \"Fraire de Joi et Sor de Plaser\". Note per un'analisi contrastiva. LE FORME E LA STORIA, vol. N.S",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "2015/2, p. 751-774, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paradisi Gioia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paradisi Gioia (2015). La Bella Addormentata nel \"Blandin de Cornoalha\" e",
        "in \"Fraire de Joi et Sor de Plaser\". Note per un'analisi contrastiva. LE",
        "FORME E LA STORIA, vol. N.S. VIII, 2015/2, p. 751-774, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codificazione e formularit\u00e0 nella rappresentazione letteraria degli affetti. Note sul \"Tristano Riccardiano\"",
        "ISSN": [
          "2037-4569"
        ],
        "journal": "RHESIS",
        "csp": "vol. 5/2, p. 102-123, ISSN: 2037-4569",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2015). Codificazione e formularit\u00e0 nella rappresentazione",
        "letteraria degli affetti. Note sul \"Tristano Riccardiano\". RHESIS, vol. 5/2, p.",
        "102-123, ISSN: 2037-4569"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-134",
        "titolo": "Les \"Folies\", les premiers romans tristaniens et l'Angleterre. Remarques sur la transmission des textes",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3420-4"
        ],
        "csp": "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-3420-4",
        "opera": "O. Floquet G. Giannini. Anglo-fran\u00e7ais: philologie et linguistique. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paradisi Gioia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paradisi Gioia (2015). Les \"Folies\", les premiers romans tristaniens et",
        "l'Angleterre. Remarques sur la transmission des textes. In: O. Floquet G.",
        "Giannini. Anglo-fran\u00e7ais: philologie et linguistique. p. 119-134,",
        "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-3420-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1239-1261",
        "titolo": "Materiali per una ricerca su Petrarca e le emozioni (\"spes seu cupiditas\", \"gaudium\", \"metus\" e \"dolor\")",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-136-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-136-7",
        "opera": "P. Canettieri A. Punzi (a cura di). Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2014). Materiali per una ricerca su Petrarca e le emozioni",
        "(\"spes seu cupiditas\", \"gaudium\", \"metus\" e \"dolor\"). In: P. Canettieri A.",
        "Punzi (a cura di). Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p.",
        "1239-1261, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-136-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memorie tristaniane sulle scene di primo Ottocento: il balletto \"La Belle au bois dormant\". L'IMMAGINE RIFLESSA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2973"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 95-108, ISSN: 0391-2973",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2013). Memorie tristaniane sulle scene di primo Ottocento: il",
        "balletto \"La Belle au bois dormant\". L'IMMAGINE RIFLESSA, vol. XXII, p.",
        "95-108, ISSN: 0391-2973"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-287",
        "titolo": "Tristano nelle \"Bienveillantes\" di Jonathan Littel",
        "ISBN": [
          "9788878062108"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Bagatto, ISBN: 9788878062108",
        "opera": "Isabella Tomassetti Ines Ravasini. \"Pueden alzarse las gentiles palabras\" per Emma Scoles. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2013). Tristano nelle \"Bienveillantes\" di Jonathan Littel. In:",
        "Isabella Tomassetti Ines Ravasini. \"Pueden alzarse las gentiles palabras\"",
        "per Emma Scoles. p. 281-287, ROMA:Il Bagatto, ISBN: 9788878062108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "B\u00e9roul, Tristano e Isotta, a cura di G",
        "ISBN": [
          "9788862744508"
        ],
        "journal": "Paradisi",
        "csp": "ISBN: 9788862744508",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gioia Paradisi (2013). B\u00e9roul, Tristano e Isotta, a cura di G. Paradisi.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744508"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una sconosciuta parafrasi in versi del Cantico dei Cantici nel ms. Paris, Sainte-Genevi\u00e8ve 2879. CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "2, p. 237-260, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2012). Una sconosciuta parafrasi in versi del Cantico dei",
        "Cantici nel ms. Paris, Sainte-Genevi\u00e8ve 2879. CRITICA DEL TESTO, vol.",
        "XV, 2, p. 237-260, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "777-794",
        "titolo": "L'ordine delle passioni e il viaggio dell'anima. Gli 'affetti naturali' nella parafrasi del Cantico dei Cantici di Le Mans",
        "ISBN": [
          "9788854849310"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854849310",
        "opera": "Francesco Benozzo Giuseppina Brunetti Patrizia Caraffi Andrea Fass\u00f2 Luciano Formisano Gabriele Giannini Mario Mancini. Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2012). L'ordine delle passioni e il viaggio dell'anima. Gli",
        "'affetti naturali' nella parafrasi del Cantico dei Cantici di Le Mans. In:",
        "Francesco Benozzo Giuseppina Brunetti Patrizia Caraffi Andrea Fass\u00f2",
        "Luciano Formisano Gabriele Giannini Mario Mancini. Culture, livelli di",
        "cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. p. 777-794, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854849310"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Icone nella parola: il \"volume\" \"legato con amore\" (Pd 33, 86). CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 349-388, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2011). Icone nella parola: il \"volume\" \"legato con amore\"",
        "(Pd 33, 86). CRITICA DEL TESTO, vol. XIV, p. 349-388, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-149",
        "titolo": "Jeunesse e Vieillesce nel Roman de la Rose (l'amor fole, il piacere e il De senectute di Cicerone)",
        "ISBN": [
          "9788862742924"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742924",
        "opera": "a cura di G. Pinna e H.-G. Pott. Senilit\u00e0. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2011). Jeunesse e Vieillesce nel Roman de la Rose (l'amor",
        "fole, il piacere e il De senectute di Cicerone). In: a cura di G. Pinna e H.-G.",
        "Pott. Senilit\u00e0. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale. p.",
        "121-149, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742924"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-162",
        "titolo": "La metamorfosi nelle \"Farfalle\" di Gozzano",
        "ISBN": [
          "9788876980923"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Medusa, ISBN: 9788876980923",
        "opera": "Francesco Zambon. La metamorfosi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2009). La metamorfosi nelle \"Farfalle\" di Gozzano. In:",
        "Francesco Zambon. La metamorfosi. p. 147-162, Milano:Edizioni Medusa,",
        "ISBN: 9788876980923"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "La Parola e l'Amore. Studi sul Cantico dei Cantici nella tradizione medievale",
        "ISBN": [
          "9788843048236"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843048236",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioia Paradisi (2009). La Parola e l'Amore. Studi sul Cantico dei Cantici",
        "nella tradizione medievale. Roma:Carocci, ISBN: 9788843048236"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-65",
        "titolo": "La costruzione del racconto nel \"Tristan\" di B\u00e9roul",
        "ISBN": [
          "9788883342806"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883342806",
        "opera": "A. P. Fuksas. Parole e temi del romanzo medievale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2007). La costruzione del racconto nel \"Tristan\" di B\u00e9roul.",
        "In: A. P. Fuksas. Parole e temi del romanzo medievale. p. 39-65,",
        "ROMA:Viella, ISBN: 9788883342806"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Cantico dei Cantici anglo-normanno e l\u2019Aurora di Pierre Riga. STUDJ ROMANZI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 61-76, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2006). Il Cantico dei Cantici anglo-normanno e l\u2019Aurora di",
        "Pierre Riga. STUDJ ROMANZI, vol. II, p. 61-76, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-166",
        "titolo": "Remarques sur l'ex\u00e9g\u00e8se onomastique et \u00e9timologique chez Wace (expositio, ratio nominis)",
        "ISBN": [
          "9780901897404"
        ],
        "csp": "Liverpool - Jersey (UK):Liverpool University Press - Soci\u00e9t\u00e9 Jersiaise, ISBN: 9780901897404",
        "opera": "G. S. Burgess J. Weiss. Maistre Wace. A Celebration. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2006). Remarques sur l'ex\u00e9g\u00e8se onomastique et",
        "\u00e9timologique chez Wace (expositio, ratio nominis). In: G. S. Burgess J.",
        "Weiss. Maistre Wace. A Celebration. p. 149-166, Liverpool - Jersey",
        "(UK):Liverpool University Press - Soci\u00e9t\u00e9 Jersiaise, ISBN: 9780901897404"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-266",
        "titolo": "Cesare e l'impero tra mito e storia: il caso dei \"Faits des Romains",
        "ISBN": [
          "8879884093"
        ],
        "csp": "Spoleto:Spoleto Centro Studi Italiano sull'Alto Medioevo, ISBN: 8879884093",
        "opera": "Mito e storia nella tradizione cavalleresca. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2006). Cesare e l'impero tra mito e storia: il caso dei \"Faits",
        "des Romains. In: Mito e storia nella tradizione cavalleresca. p. 235-266,",
        "Spoleto:Spoleto Centro Studi Italiano sull'Alto Medioevo, ISBN:",
        "8879884093"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico II Plantageneto, i Capetingi e il \u00abpeso della storia\u00bb. Sul successo della Geste des Normanz di Wace e della Chronique des ducs de Normandie di Benoit.",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. VII/1, p. 127-162, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2004",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2004). Enrico II Plantageneto, i Capetingi e il \u00abpeso della",
        "storia\u00bb. Sul successo della Geste des Normanz di Wace e della Chronique",
        "des ducs de Normandie di Benoit.. CRITICA DEL TESTO, vol. VII/1, p.",
        "127-162, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abPar muement des languages\u00bb. Il tempo, la memoria e il volgare in Wace",
        "ISSN": [
          "1121-953X"
        ],
        "journal": "FRANCOFONIA",
        "csp": "vol. 45, p. 27-46, ISSN: 1121-953X",
        "anno": "2003",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2003). \u00abPar muement des languages\u00bb. Il tempo, la memoria",
        "e il volgare in Wace. FRANCOFONIA, vol. 45, p. 27-46, ISSN: 1121-953X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Tristano dell\u2019Archivio Storico di Todi. Edizione",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. V/2, p. 541-566, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2002",
        "autori": "Gioia Paradisi, Arianna Punzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi, Arianna Punzi (2002). Il Tristano dell\u2019Archivio Storico di",
        "Todi. Edizione. CRITICA DEL TESTO, vol. V/2, p. 541-566, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Le passioni della storia. Scrittura e memoria nell'opera di Wace. vol",
        "ISBN": [
          "8878061336"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Bagatto, ISBN: 8878061336",
        "anno": "2002",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioia Paradisi (2002). Le passioni della storia. Scrittura e memoria",
        "nell'opera di Wace. vol. 1, ROMA:Il Bagatto, ISBN: 8878061336"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Bella Addormentata nel \"Blandin de Cornoalha\" e in \"Fraire de Joi et Sor de Plaser\". Note per un'analisi contrastiva. LE FORME E LA STORIA, vol. N.S",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "2015/2, p. 751-774, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paradisi Gioia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paradisi Gioia (2015). La Bella Addormentata nel \"Blandin de Cornoalha\" e",
        "in \"Fraire de Joi et Sor de Plaser\". Note per un'analisi contrastiva. LE",
        "FORME E LA STORIA, vol. N.S. VIII, 2015/2, p. 751-774, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codificazione e formularit\u00e0 nella rappresentazione letteraria degli affetti. Note sul \"Tristano Riccardiano\"",
        "ISSN": [
          "2037-4569"
        ],
        "journal": "RHESIS",
        "csp": "vol. 5/2, p. 102-123, ISSN: 2037-4569",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2015). Codificazione e formularit\u00e0 nella rappresentazione",
        "letteraria degli affetti. Note sul \"Tristano Riccardiano\". RHESIS, vol. 5/2, p.",
        "102-123, ISSN: 2037-4569"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-134",
        "titolo": "Les \"Folies\", les premiers romans tristaniens et l'Angleterre. Remarques sur la transmission des textes",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3420-4"
        ],
        "csp": "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-3420-4",
        "opera": "O. Floquet G. Giannini. Anglo-fran\u00e7ais: philologie et linguistique. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paradisi Gioia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paradisi Gioia (2015). Les \"Folies\", les premiers romans tristaniens et",
        "l'Angleterre. Remarques sur la transmission des textes. In: O. Floquet G.",
        "Giannini. Anglo-fran\u00e7ais: philologie et linguistique. p. 119-134,",
        "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-3420-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1239-1261",
        "titolo": "Materiali per una ricerca su Petrarca e le emozioni (\"spes seu cupiditas\", \"gaudium\", \"metus\" e \"dolor\")",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-136-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-136-7",
        "opera": "P. Canettieri A. Punzi (a cura di). Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2014). Materiali per una ricerca su Petrarca e le emozioni",
        "(\"spes seu cupiditas\", \"gaudium\", \"metus\" e \"dolor\"). In: P. Canettieri A.",
        "Punzi (a cura di). Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. p.",
        "1239-1261, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-136-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "B\u00e9roul, Tristano e Isotta, a cura di G",
        "ISBN": [
          "9788862744508"
        ],
        "journal": "Paradisi",
        "csp": "ISBN: 9788862744508",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gioia Paradisi (2013). B\u00e9roul, Tristano e Isotta, a cura di G. Paradisi.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862744508"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una sconosciuta parafrasi in versi del Cantico dei Cantici nel ms. Paris, Sainte-Genevi\u00e8ve 2879. CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "2, p. 237-260, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2012). Una sconosciuta parafrasi in versi del Cantico dei",
        "Cantici nel ms. Paris, Sainte-Genevi\u00e8ve 2879. CRITICA DEL TESTO, vol.",
        "XV, 2, p. 237-260, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "777-794",
        "titolo": "L'ordine delle passioni e il viaggio dell'anima. Gli 'affetti naturali' nella parafrasi del Cantico dei Cantici di Le Mans",
        "ISBN": [
          "9788854849310"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854849310",
        "opera": "Francesco Benozzo Giuseppina Brunetti Patrizia Caraffi Andrea Fass\u00f2 Luciano Formisano Gabriele Giannini Mario Mancini. Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2012). L'ordine delle passioni e il viaggio dell'anima. Gli",
        "'affetti naturali' nella parafrasi del Cantico dei Cantici di Le Mans. In:",
        "Francesco Benozzo Giuseppina Brunetti Patrizia Caraffi Andrea Fass\u00f2",
        "Luciano Formisano Gabriele Giannini Mario Mancini. Culture, livelli di",
        "cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. p. 777-794, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854849310"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Icone nella parola: il \"volume\" \"legato con amore\" (Pd 33, 86). CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 349-388, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2011). Icone nella parola: il \"volume\" \"legato con amore\"",
        "(Pd 33, 86). CRITICA DEL TESTO, vol. XIV, p. 349-388, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "La Parola e l'Amore. Studi sul Cantico dei Cantici nella tradizione medievale",
        "ISBN": [
          "9788843048236"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843048236",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioia Paradisi (2009). La Parola e l'Amore. Studi sul Cantico dei Cantici",
        "nella tradizione medievale. Roma:Carocci, ISBN: 9788843048236"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-266",
        "titolo": "Cesare e l'impero tra mito e storia: il caso dei \"Faits des Romains",
        "ISBN": [
          "8879884093"
        ],
        "csp": "Spoleto:Spoleto Centro Studi Italiano sull'Alto Medioevo, ISBN: 8879884093",
        "opera": "Mito e storia nella tradizione cavalleresca. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2006). Cesare e l'impero tra mito e storia: il caso dei \"Faits",
        "des Romains. In: Mito e storia nella tradizione cavalleresca. p. 235-266,",
        "Spoleto:Spoleto Centro Studi Italiano sull'Alto Medioevo, ISBN:",
        "8879884093"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-166",
        "titolo": "Remarques sur l'ex\u00e9g\u00e8se onomastique et \u00e9timologique chez Wace (expositio, ratio nominis)",
        "ISBN": [
          "9780901897404"
        ],
        "csp": "Liverpool - Jersey (UK):Liverpool University Press - Soci\u00e9t\u00e9 Jersiaise, ISBN: 9780901897404",
        "opera": "G. S. Burgess J. Weiss. Maistre Wace. A Celebration. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2006). Remarques sur l'ex\u00e9g\u00e8se onomastique et",
        "\u00e9timologique chez Wace (expositio, ratio nominis). In: G. S. Burgess J.",
        "Weiss. Maistre Wace. A Celebration. p. 149-166, Liverpool - Jersey",
        "(UK):Liverpool University Press - Soci\u00e9t\u00e9 Jersiaise, ISBN: 9780901897404"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico II Plantageneto, i Capetingi e il \u00abpeso della storia\u00bb. Sul successo della Geste des Normanz di Wace e della Chronique des ducs de Normandie di Benoit.",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. VII/1, p. 127-162, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2004",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gioia Paradisi (2004). Enrico II Plantageneto, i Capetingi e il \u00abpeso della",
        "storia\u00bb. Sul successo della Geste des Normanz di Wace e della Chronique",
        "des ducs de Normandie di Benoit.. CRITICA DEL TESTO, vol. VII/1, p.",
        "127-162, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-116",
        "titolo": "\u2018Historia\u2019",
        "ISBN": [
          "8806152920"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 8806152920",
        "opera": "F. Moretti. Il romanzo. Volume III: Storia e geografia. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (2002). \u2018Historia\u2019. In: F. Moretti. Il romanzo. Volume III: Storia",
        "e geografia. p. 109-116, TORINO:Einaudi, ISBN: 8806152920"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Le passioni della storia. Scrittura e memoria nell'opera di Wace. vol",
        "ISBN": [
          "8878061336"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Bagatto, ISBN: 8878061336",
        "anno": "2002",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gioia Paradisi (2002). Le passioni della storia. Scrittura e memoria",
        "nell'opera di Wace. vol. 1, ROMA:Il Bagatto, ISBN: 8878061336"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-313",
        "titolo": "La tradizione del Roman d\u2019Alexandre. Note sui codici duecenteschi",
        "ISBN": [
          "8872846269"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8872846269",
        "opera": "Medioevo romanzo e orientale. Il viaggio dei testi. p",
        "anno": "1999",
        "autori": "Gioia Paradisi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioia Paradisi (1999). La tradizione del Roman d\u2019Alexandre. Note sui codici",
        "duecenteschi. In: Medioevo romanzo e orientale. Il viaggio dei testi. p.",
        "303-313, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8872846269"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "18563",
    "nome": "PARADISI Gioia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fa parte del Comitato Scientifico della rivista \"Spolia. Journal of Medieval Studies\"",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' segretaria di redazione della rivista \"Critica del testo\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della rivista \"Medioevi. Rivista di letterature e culture medievali\" (Edizioni Fiorini, Verona)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato Editoriale della Collana \"Biblioteca di Studj Romanzi\" (Casa editrice Viella)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al XX Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Zurigo (6-11 aprile), una relazione sul ritrovamento di un frammento di una redazione italiana del Tristano in prosa francese (in collaborazione con A. Punzi)",
        "periodo": "dal 06-04-1992 al 11-04-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XXI Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza (Palermo, 18-24 settembre 1995) con una relazione intitolata: \"Percorsi e metamorfosi del testo. Il Liber Kalilae et Dimnae dalla Castiglia di Alfonso X alla Francia Capetingia\"",
        "periodo": "dal 18-09-1995 al 24-09-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipa al III Colloquio internazionale Medioevo Romanzo e Orientale \u00abIl viaggio dei testi\u00bb (Venezia, 10-13 ottobre 1996) una relazione sulla ricezione duecentesca del Roman d\u2019Alexandre",
        "periodo": "dal 10-10-1996 al 13-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abL\u2019eredit\u00e0 classica nella cultura medievale\u00bb (Padova, 28/9-1/10 1997) con una relazione sull'etnogenesi troiana nei pi\u00f9 antichi storiografi normanni",
        "periodo": "dal 28-09-1997 al 01-10-1997"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa al Convegno \u00abStoria, geografia, tradizioni manoscritte. Bilanci e prospettive di ricerca\u00bb (Roma, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, 24-26 maggio 2001) con una relazione sulla storiografia in francese patrocinata da Enrico II Plantageneto",
        "periodo": "dal 24-05-2001 al 26-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u00abBiblioteca e strumenti della lirica romanza dalle origini al XIV secolo\u00bb (Cosenza, 20-21 dicembre 2004), presso il Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, con una relazione intitolata \u201cRimari tristaniani\u201d.",
        "periodo": "dal 20-12-2004 al 21-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XLII Convegno storico internazionale del Centro italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo: \u00abMito e storia nella tradizione cavalleresca\u00bb (Todi, 9-12 ottobre 2005), con una relazione intitolata: \"Cesare e l'impero tra mito e storia: il caso dei Faits des Romains\"",
        "periodo": "dal 09-10-2005 al 12-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cIl testo aggiunto. Casi, tipologie e metodologie di ampliamenti testuali\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Studi filologici, linguistici e letterari (6-7 aprile 2006), con una relazione sul Cantico dei cantici anglo-normanno.",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario di studi organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Cassino \u201cConsistenza lessicale e articolazioni tematiche del romanzo medievale\u201d (Gaeta, 5-6 ottobre 2006), con una relazione sul \u00abTristan\u00bb di B\u00e9roul.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cRomania romana\u201d (Roma, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, 30-31 maggio 2008), con una relazione intitolata: \"Le parafrasi metriche del Cantico dei Cantici in antico francese\"",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cAltersbilder. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale\u201d (in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Istituto Svizzero di Roma 27-28 novembre 2008), con una relazione intitolata: Jeunesse e Vieillesce nel \"Roman de la Rose\" (l'\"amor fole\", il piacere e il \"De senectute\" di Cicerone)",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno triennale della Societ\u00e0 Italiana di Filologia romanza: \u201cCulture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale\u201d, Bologna, 5-9 ottobre, 2009, con una relazione intitolata: \u201cCultura monastica e traduzione in lingua volgare. Su alcuni testi \u201cspirituali\u201d provenienti dal Nord-Est della Francia [fine XII-inizi XIII secolo]\u201d",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle Giornate di Studi \u201cIl romanzo cortese nell'Europa medievale\u201d (Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 7 e 10 maggio 2010) con la relazione: \u201cHistoria, geste, roman: il punto di vista di Wace\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \"Dante, oggi\", Roma 9-10 giugno 2011, Accademia dei Lincei e Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\", con un intervento intitolato \u201cIcone nella parola: il \u00abvolume\u00bb \u00ablegato con amore\u00bb (Par. XXXIII, 86)\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \"Figure della memoria culturale. Tipologie, identit\u00e0, personaggi e segni\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata 9-11 novembre 2011, con la relazione: \u201cPerch\u00e9 Tristano? Forme della memoria di un mito medievale tra XIX e XXI secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cLessico corpo affettivit\u00e0 nel Medioevo europeo\u201d, Universit\u00e0 della Calabria 1-2 dicembre 2011, con la relazione: \u00ab\u201dIlle famosiores et consanguinee passiones\u201d: appunti sulla ricezione medievale del paradigma stoico delle emozioni\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \u201cLa letteratura e la formazione degli europei\u201d, Roma, Universit\u00e0 La Sapienza, 16-17 marzo 2012 con la relazione \"Letteratura e formazione europea: il sondaggio\" (con F. Baratta)",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa ai Seminari \u201cCanon y Anticanon literarios en el Renacimiento europeo\u201d, presso la Christian Albrechts Universit\u00e4t zu Kiel, Romanisches Seminar (12.4. - 30.4.2012), nella sessione \u201cLas emociones del canon renacentista\u201d, con una relazione intitolata \u201cPetrarca e il paradigma stoico delle emozioni, tra Secretum e De remediis utriusque fortunae\u201d",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla Summer School tematica \u201cPadri e figli\u201d del Dottorato di ricerca in Scienze letterarie, linguistiche, artistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bari con una relazione intitolata: \u00abProcreare come \u201cretto\u201d operare: la Natura e il piacere tra Ragione e \u201camor fole\u201d nel Roman de la Rose\u00bb",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa come key-note speaker al Summer Symposium del Graduate Centre for Medieval Studies dell\u2019Universit\u00e0 di Reading (UK), \u201cThe Mysteries of Love - Medieval metamorphoses of the Song of Songs\u201d, con una conferenza intitolata \u201cThe Song of Songs and the order of passions: an old french metrical paraphrase\u201d",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno \"Anglo-French: Philologie et Linguistique\", Roma, Universit\u00e0 La Sapienza, 1 marzo 2013, con una relazione intitolata: \"Le Folies Tristan: dai manoscritti alle edizioni\"",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla tavola rotonda \"Positive Arthurian Emotions\" (organizzatrice: Carolyne Larrington, St John\u2019s College, University of Oxford) nell'ambito del XXIVe Congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale Arthurienne, Bucarest, con l'intervento: \"The Joy of Love in B\u00e9roul's Tristan and Chretien de Troyes's Chevalier de la Charrette\" (con A. P. Fuksas)",
        "periodo": "dal 20-07-2014 al 26-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza la Giornata di studi: Affettivit\u00e0 ed emozioni nel romanzo francese medievale, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 23 marzo 2015, e vi prende parte con una relazione sulle emozioni nel \"Tristano e Isotta\" di B\u00e9roul",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al XX Congresso Internazionale della Soci\u00e9t\u00e9 Rencesvals pour l'\u00e9tude des \u00e9pop\u00e9es romanes, Roma, Universit\u00e0 La Sapienza, con una relazione intitolata: \"Forme di ricezione del discorso epico: Guernes de Pont-Sainte-Maxence, Jordan Fantosme, Thomas de Kent\"",
        "periodo": "dal 20-07-2015 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al II Seminario Internazionale di Studi \"Tra Normanni e Plantageneti: al bivio di una cultura complessa\", Universit\u00e0 dell\u2019Aquila, 2-3 dicembre 2015 con una relazione sulla sovranit\u00e0 nella \"Chronique\" di Jordan Fantosme",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "coordinatrice del Comitato Organizzatore e segretaria aggiunta del Comitato di programma del XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia romanza - Roma 18-23 luglio 2016",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha fatto parte dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma nel progetto PRIN 2002 \"I cinque sensi, il senso interiore e i sentimenti nelle letterature romanze medievali\".",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria nel progetto PRIN 2004 \"Per una base multifunzionale della lirica trobadorica e trovierica\".",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria nel progetto PRIN 2008 \u201cIl vocabolario dell\u2019affetivit\u00e0 nella poesia dei trovatori e dei trovieri\u201d.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto di Ateneo (classe dimensionale E) anno 2012 FINANZIATO: Le emozioni nel \"De remediis utriusque fortunae\" e nelle altre opere di Petrarca: etica e letteratura dall\u2019Italia all\u2019Europa",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza progetto PRIN 2010-2011 (ma 2013-2016) \u201cCanone letterario e lessico delle emozioni nel Medioevo europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di Ateneo Multidisciplinare anno 2015 FINANZIATO: The neuroelectrical basis of the perception of beauty: a neuroaestectic study (coord. F. Babiloni, Dip. di Medicina molecolare)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha partecipato al collegio del dottorato di Interpretazione e filologia dei testi letterari e loro tradizioni culturali dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al collegio dei docenti del Dottorato in Scienze linguistiche, filologiche, letterarie e storico-archeologiche dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Fa parte del collegio del Dottorato in Scienze del Testo dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}