{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meraviglia, paura e dialogia didascalica nei romanzi di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "LE FORME E LA STORIA",
        "csp": "vol. 8, p. 399-415, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fuksas Anatole Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fuksas Anatole Pierre (2016). Meraviglia, paura e dialogia didascalica nei",
        "romanzi di Chr\u00e9tien de Troyes. LE FORME E LA STORIA, vol. 8, p.",
        "399-415, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brewer",
        "titolo": "Ire, Peor and their Somatic Correlates in Chr\u00e9tien\u2019s Chevalier de la Charrette",
        "ISBN": [
          "978-1-84384-421-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-84384-421-1",
        "opera": "Anatole Pierre Fuksas. (a cura di): F. Brandsma C. Larrington C. Saunders, Arthurian Emotions. p. 67-85, Woodbridge:D. S",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fuksas Anatole Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fuksas Anatole Pierre (2015). Ire, Peor and their Somatic Correlates in",
        "Chr\u00e9tien\u2019s Chevalier de la Charrette. In: Anatole Pierre Fuksas. (a cura di):",
        "F. Brandsma C. Larrington C. Saunders, Arthurian Emotions. p. 67-85,",
        "Woodbridge:D. S. Brewer, ISBN: 978-1-84384-421-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-316",
        "titolo": "Hierarchical segmentation of Chr\u00e9tien's Chevalier au Lion in ms. Montpellier, Biblioth\u00e8que Interuniversitaire, Section M\u00e9decine, H 252 (ff. 1r-12v)",
        "ISBN": [
          "978-88-7468-045-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Gonnelli, ISBN: 978-88-7468-045-0",
        "opera": "Anatole Pierre Fuksas. (a cura di): Di L. del Corso F. de Vivo A Stramaglia, Nel segno del testo. Edizioni, materiali e studi per Oronzo Pecere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fuksas Anatole Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fuksas Anatole Pierre (2015). Hierarchical segmentation of Chr\u00e9tien's",
        "Chevalier au Lion in ms. Montpellier, Biblioth\u00e8que Interuniversitaire, Section",
        "M\u00e9decine, H 252 (ff. 1r-12v). In: Anatole Pierre Fuksas. (a cura di): Di L. del",
        "Corso F. de Vivo A Stramaglia, Nel segno del testo. Edizioni, materiali e",
        "studi per Oronzo Pecere. p. 307-316, FIRENZE:Gonnelli, ISBN:",
        "978-88-7468-045-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimologia e origine della lingua poetica nelle considerazioni di L. A. Muratori sulle Rime di Petrarca",
        "ISSN": [
          "0256-9604"
        ],
        "journal": "VERSANTS",
        "csp": "vol. 61, p. 29-41, ISSN: 0256-9604",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2014). Etimologia e origine della lingua poetica nelle",
        "considerazioni di L. A. Muratori sulle Rime di Petrarca. VERSANTS, vol. 61,",
        "p. 29-41, ISSN: 0256-9604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Divisio operis of Chr\u00e9tien\u2019s Romances and the Paratextual System of the Guiot Manuscript (Paris, BNF, fr. 794) ",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 12, p. 309-322, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anatole Pierre Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anatole Pierre Fuksas (2014). The Divisio operis of Chr\u00e9tien\u2019s Romances",
        "and the Paratextual System of the Guiot Manuscript (Paris, BNF, fr. 794) .",
        "SEGNO E TESTO, vol. 12, p. 309-322, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "843-854",
        "titolo": "La cobla tensonada e la \u201cdama del torto\u201d di Peire Rogier",
        "ISBN": [
          "9788867281367"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867281367",
        "opera": "P. Canettieri e A. Punzi. Dai pochi ai molti. Studi in onore di Roberto Antonelli. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2014). La cobla tensonada e la \u201cdama del torto\u201d di Peire",
        "Rogier. In: P. Canettieri e A. Punzi. Dai pochi ai molti. Studi in onore di",
        "Roberto Antonelli. vol. 1, p. 843-854, Roma:Viella, ISBN: 9788867281367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-245",
        "titolo": "Causalit\u00e0 inversa e sincronicit\u00e0 nei romanzi di Chr\u00e9tien de Troyes (Charrette, Lion, Graal)",
        "ISBN": [
          "9788849841275"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubettino, ISBN: 9788849841275",
        "opera": "a c. di G. lalomia, A. Pioletti, A. Punzi, F. Rizzo Nervo. Forme del tempo e del cronotopo nelle letterature romanze e orientali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2014). Causalit\u00e0 inversa e sincronicit\u00e0 nei romanzi di",
        "Chr\u00e9tien de Troyes (Charrette, Lion, Graal). In: a c. di G. lalomia, A. Pioletti,",
        "A. Punzi, F. Rizzo Nervo. Forme del tempo e del cronotopo nelle letterature",
        "romanze e orientali. p. 211-245, SOVERIA MANNELLI:Rubettino, ISBN:",
        "9788849841275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il reclam del Bon Guiren e la scelta avventurosa di Jaufre Rudel",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "STUDJ ROMANZI",
        "csp": "vol. 9, p. 21-51, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2013). Il reclam del Bon Guiren e la scelta avventurosa di",
        "Jaufre Rudel. STUDJ ROMANZI, vol. 9, p. 21-51, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Embodied Semantics 150 Years After Broca: Context-dependent Negation in Novelistic Storytelling",
        "ISSN": [
          "2239-2629"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 181-191, ISSN: 2239-2629",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fuksas Anatole Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fuksas Anatole Pierre (2013). Embodied Semantics 150 Years After Broca:",
        "Context-dependent Negation in Novelistic Storytelling. RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI FILOSOFIA E PSICOLOGIA, vol. 4, p. 181-191,",
        "ISSN: 2239-2629"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prosopopea, allegoria e forze tematiche nei romanzi di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISSN": [
          "2037-4569"
        ],
        "journal": "RHESIS",
        "csp": "vol. Literature 4, p. 147-174, ISSN: 2037-4569",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2013). Prosopopea, allegoria e forze tematiche nei romanzi",
        "di Chr\u00e9tien de Troyes. RHESIS, vol. Literature 4, p. 147-174, ISSN:",
        "2037-4569"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-212",
        "titolo": "Medicina d'amore e amplessi paradossali nella tradizione polimorfica delle conte infantili",
        "ISBN": [
          "9788878062108"
        ],
        "csp": "Roma:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062108",
        "opera": "I. Ravasini e I. Tomassetti. \u00abPueden alzarse las gentiles palabras\u00bb per Emma Scoles. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2013). Medicina d'amore e amplessi paradossali nella",
        "tradizione polimorfica delle conte infantili. In: I. Ravasini e I. Tomassetti.",
        "\u00abPueden alzarse las gentiles palabras\u00bb per Emma Scoles. p. 203-212,",
        "Roma:Bagatto Libri, ISBN: 9788878062108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "879-899",
        "titolo": "Il valore del sapere. Il partimen trobadorico Guillem, prims iest en trobar a ma guiza (BdT 205,4) e le accezioni medievali romanze di un luogo comune della cultura occidentale",
        "ISBN": [
          "978-88-8317-072-0"
        ],
        "csp": "Cassino:Edizioni Universit\u00e0 di Cassino, ISBN: 978-88-8317-072-0",
        "opera": "M. Palma, C. Vismara. Per Gabriella. Studi in ricordo di Gabriella Braga. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2013). Il valore del sapere. Il partimen trobadorico Guillem,",
        "prims iest en trobar a ma guiza (BdT 205,4) e le accezioni medievali",
        "romanze di un luogo comune della cultura occidentale. In: M. Palma, C.",
        "Vismara. Per Gabriella. Studi in ricordo di Gabriella Braga. vol. 2, p.",
        "879-899, Cassino:Edizioni Universit\u00e0 di Cassino, ISBN: 978-88-8317-072-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-91",
        "titolo": "Gifl\u00e9t li fill Do, Taulat de Rougemont e la tradizione del romanzo medievale in versi",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-1262-2"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-1262-2",
        "opera": "A. Combes, P. Serra, R. Trachsler, M. Virdis. Chr\u00e9tien de Troyes et la tradition du roman arthurien en vers. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2013). Gifl\u00e9t li fill Do, Taulat de Rougemont e la tradizione del",
        "romanzo medievale in versi. In: A. Combes, P. Serra, R. Trachsler, M.",
        "Virdis. Chr\u00e9tien de Troyes et la tradition du roman arthurien en vers. p.",
        "51-91, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-1262-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordine del testo e ordine del racconto nella tradizione manoscritta del Chevalier de la charrette (vv. 400-2023)",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 2012, p. 185-213, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2012). Ordine del testo e ordine del racconto nella tradizione",
        "manoscritta del Chevalier de la charrette (vv. 400-2023). CRITICA DEL",
        "TESTO, vol. 2012, p. 185-213, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hierarchical Segmentation of Chretien\u2019s Chevalier au Lion in ms. Princeton, University Library, Garrett 125 ",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 2012, p. 389-409, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2012). Hierarchical Segmentation of Chretien\u2019s Chevalier au",
        "Lion in ms. Princeton, University Library, Garrett 125 . SEGNO E TESTO,",
        "vol. 2012, p. 389-409, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "Le pegne de Guini\u00e8vre des vers \u00e0 la prose",
        "ISBN": [
          "9782812406126"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812406126",
        "opera": "a cura di A. Combes. Fictions de v\u00e9rit\u00e9 dans les r\u00e9\u00e9critures europ\u00e9ennes des romans de Chr\u00e9tien de Troyes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2012). Le pegne de Guini\u00e8vre des vers \u00e0 la prose. In: a cura",
        "di A. Combes. Fictions de v\u00e9rit\u00e9 dans les r\u00e9\u00e9critures europ\u00e9ennes des",
        "romans de Chr\u00e9tien de Troyes. p. 15-32, Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "9782812406126"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-470",
        "doi": [
          "10.4399/978885484931023"
        ],
        "titolo": "Personaggi, societa\u0300 e natura nel Chevalier de la Charrette di Chre\u0301tien de Troyes (vv. 247-398)",
        "ISBN": [
          "9788854849310"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 9788854849310, doi: 10.4399/978885484931023",
        "opera": "a c. di F. Benozzo, G. Brunetti, P. Caraffi, A. Fass\u00f2, L. Formisano, G. Giannini e M. Mancini. Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2012). Personaggi, societa\u0300 e natura nel Chevalier de la",
        "Charrette di Chre\u0301tien de Troyes (vv. 247-398). In: a c. di F. Benozzo, G.",
        "Brunetti, P. Caraffi, A. Fass\u00f2, L. Formisano, G. Giannini e M. Mancini.",
        "Culture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale. p. 439-470,",
        "Roma:Aracne, ISBN: 9788854849310, doi: 10.4399/978885484931023"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formato testuale e articolazione argomentativa delle versioni del Jaufre conservate \u2028nei canzonieri trobadorici L e N",
        "ISSN": [
          "0585-4962"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI",
        "csp": "vol. 57, p. 131-142, ISSN: 0585-4962",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anatole Pierre Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anatole Pierre Fuksas (2011). Formato testuale e articolazione",
        "argomentativa delle versioni del Jaufre conservate \u2028nei canzonieri",
        "trobadorici L e N. STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI, vol. 57, p. 131-142,",
        "ISSN: 0585-4962"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Embodied Abstraction and Emotional Resonance in Chr\u00e9tien's Chevalier de la Charrette",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 4, p. 1-14, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2011). Embodied Abstraction and Emotional Resonance in",
        "Chr\u00e9tien's Chevalier de la Charrette. COGNITIVE PHILOLOGY, vol. 4, p.",
        "1-14, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piza o Friza? Variazione ricorsiva di un luogo comune geografico",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "STUDJ ROMANZI",
        "csp": "vol. 5-6 (2010), p. 7-59, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2010). Piza o Friza? Variazione ricorsiva di un luogo comune",
        "geografico. STUDJ ROMANZI, vol. 5-6 (2010), p. 7-59, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ecology of Embodied Narratives in the Age of Locative Media and Social Networks: a Design Experiment",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 2, p. 1-21, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. Pata, A. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "K. Pata, A. Fuksas (2009). Ecology of Embodied Narratives in the Age of",
        "Locative Media and Social Networks: a Design Experiment. COGNITIVE",
        "PHILOLOGY, vol. 2, p. 1-21, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Characters, Society and Nature in the Chevalier de la Charrette (vv. 247-398)",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 12, p. 49-77, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2009). Characters, Society and Nature in the Chevalier de la",
        "Charrette (vv. 247-398). CRITICA DEL TESTO, vol. 12, p. 49-77, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-106",
        "titolo": "Il Romanzo nel Corpo: una teoria ecologica della referenza narrativa",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2441-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2441-6",
        "opera": "MASSIMO SALGARO. Verso una neuroestetica della letteratura. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FUKSAS (2009). Il Romanzo nel Corpo: una teoria ecologica della",
        "referenza narrativa. In: MASSIMO SALGARO. Verso una neuroestetica",
        "della letteratura. p. 71-106, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2441-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Embodied Novel",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 1, p. 1-14, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FUKSAS (2008). The Embodied Novel. COGNITIVE PHILOLOGY, vol.",
        "1, p. 1-14, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Long Tail of Digital Shelves",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 10, p. 227-243, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FUKSAS (2007). The Long Tail of Digital Shelves. CRITICA DEL",
        "TESTO, vol. 10, p. 227-243, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Ecology of the Sword Bridge through the Manuscript Textual Tradition of the Chevalier de la Charrette",
        "ISSN": [
          "0942-8917"
        ],
        "journal": "COMPAR(A)ISON",
        "csp": "vol. 2007, p. 155-180, ISSN: 0942-8917",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FUKSAS (2007). The Ecology of the Sword Bridge through the",
        "Manuscript Textual Tradition of the Chevalier de la Charrette.",
        "COMPAR(A)ISON, vol. 2007, p. 155-180, ISSN: 0942-8917"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-85",
        "titolo": "Toponomastica del Monferrato nella lirica trobadorica",
        "ISBN": [
          "9788876949517"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876949517",
        "opera": "S. M. BARILLARI. Dalla Provenza al Monferrato. Percorsi medievali di testi e musiche. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FUKSAS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUKSAS A (2007). Toponomastica del Monferrato nella lirica trobadorica.",
        "In: S. M. BARILLARI. Dalla Provenza al Monferrato. Percorsi medievali di",
        "testi e musiche. p. 77-85, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788876949517"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-411",
        "titolo": "Itinerario e Territorio: l'articolazione geografica della queste cavalleresca",
        "ISBN": [
          "978-88-498-1701-0"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1701-0",
        "opera": "G CARBONARO, M. CASSARINO, E. CREAZZO, G. LALOMIA. Medioevo Romanzo e Orientale. Il Viaggio nelle Letterature Romanze e Orientali. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FUKSAS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUKSAS A (2006). Itinerario e Territorio: l'articolazione geografica della",
        "queste cavalleresca. In: G CARBONARO, M. CASSARINO, E. CREAZZO,",
        "G. LALOMIA. Medioevo Romanzo e Orientale. Il Viaggio nelle Letterature",
        "Romanze e Orientali. p. 385-411, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-1701-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-100",
        "titolo": "Amor, honor e bont\u00e9: variazione lessicale ricorsiva nella tradizione del Chevalier au Lion di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-280-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-280-6",
        "opera": "A. P. FUKSAS. Parole e Temi del Romanzo Medievale. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FUKSAS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUKSAS A (2006). Amor, honor e bont\u00e9: variazione lessicale ricorsiva nella",
        "tradizione del Chevalier au Lion di Chr\u00e9tien de Troyes. In: A. P. FUKSAS.",
        "Parole e Temi del Romanzo Medievale. vol. 1, p. 83-100, ISBN:",
        "978-88-8334-280-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordine del testo e ordine del racconto nella tradizione manoscritta del Chevalier de la charrette (vv. 1-398)",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 3, p. 343-389, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2005). Ordine del testo e ordine del racconto nella tradizione",
        "manoscritta del Chevalier de la charrette (vv. 1-398). SEGNO E TESTO,",
        "vol. 3, p. 343-389, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pragmatica del senhal trobadorico e la s\u00e9miotique des passions. CRITICA DEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 253-279, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2005). La pragmatica del senhal trobadorico e la s\u00e9miotique",
        "des passions. CRITICA DEL TESTO, vol. VIII, p. 253-279, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'edizione muratoriana delle Rime di Petrarca: un esempio \u00abpreistorico\u00bb di critica delle varianti d'autore",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 6, p. 9-29, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FUKSAS (2003). L'edizione muratoriana delle Rime di Petrarca: un",
        "esempio \u00abpreistorico\u00bb di critica delle varianti d'autore. CRITICA DEL",
        "TESTO, vol. 6, p. 9-29, ISSN: 1127-1140"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-258",
        "titolo": "Etimologia e Geografia nella Lirica dei Trovatori. p",
        "ISBN": [
          "9788878061286"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061286",
        "anno": "2002",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FUKSAS (2002). Etimologia e Geografia nella Lirica dei Trovatori. p.",
        "1-258, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061286"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Brewer",
        "titolo": "Ire, Peor and their Somatic Correlates in Chr\u00e9tien\u2019s Chevalier de la Charrette",
        "ISBN": [
          "978-1-84384-421-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-84384-421-1",
        "opera": "Anatole Pierre Fuksas. (a cura di): F. Brandsma C. Larrington C. Saunders, Arthurian Emotions. p. 67-85, Woodbridge:D. S",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fuksas Anatole Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fuksas Anatole Pierre (2015). Ire, Peor and their Somatic Correlates in",
        "Chr\u00e9tien\u2019s Chevalier de la Charrette. In: Anatole Pierre Fuksas. (a cura di):",
        "F. Brandsma C. Larrington C. Saunders, Arthurian Emotions. p. 67-85,",
        "Woodbridge:D. S. Brewer, ISBN: 978-1-84384-421-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-316",
        "titolo": "Hierarchical segmentation of Chr\u00e9tien's Chevalier au Lion in ms. Montpellier, Biblioth\u00e8que Interuniversitaire, Section M\u00e9decine, H 252 (ff. 1r-12v)",
        "ISBN": [
          "978-88-7468-045-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Gonnelli, ISBN: 978-88-7468-045-0",
        "opera": "Anatole Pierre Fuksas. (a cura di): Di L. del Corso F. de Vivo A Stramaglia, Nel segno del testo. Edizioni, materiali e studi per Oronzo Pecere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fuksas Anatole Pierre"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fuksas Anatole Pierre (2015). Hierarchical segmentation of Chr\u00e9tien's",
        "Chevalier au Lion in ms. Montpellier, Biblioth\u00e8que Interuniversitaire, Section",
        "M\u00e9decine, H 252 (ff. 1r-12v). In: Anatole Pierre Fuksas. (a cura di): Di L. del",
        "Corso F. de Vivo A Stramaglia, Nel segno del testo. Edizioni, materiali e",
        "studi per Oronzo Pecere. p. 307-316, FIRENZE:Gonnelli, ISBN:",
        "978-88-7468-045-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etimologia e origine della lingua poetica nelle considerazioni di L. A. Muratori sulle Rime di Petrarca",
        "ISSN": [
          "0256-9604"
        ],
        "journal": "VERSANTS",
        "csp": "vol. 61, p. 29-41, ISSN: 0256-9604",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2014). Etimologia e origine della lingua poetica nelle",
        "considerazioni di L. A. Muratori sulle Rime di Petrarca. VERSANTS, vol. 61,",
        "p. 29-41, ISSN: 0256-9604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Divisio operis of Chr\u00e9tien\u2019s Romances and the Paratextual System of the Guiot Manuscript (Paris, BNF, fr. 794)",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 12, p. 309-322, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anatole Pierre Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anatole Pierre Fuksas (2014). The Divisio operis of Chr\u00e9tien\u2019s Romances",
        "and the Paratextual System of the Guiot Manuscript (Paris, BNF, fr. 794).",
        "SEGNO E TESTO, vol. 12, p. 309-322, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-245",
        "titolo": "Causalit\u00e0 inversa e sincronicit\u00e0 nei romanzi di Chr\u00e9tien de Troyes (Charrette, Lion, Graal)",
        "ISBN": [
          "9788849841275"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubettino, ISBN: 9788849841275",
        "opera": "a c. di G. lalomia, A. Pioletti, A. Punzi, F. Rizzo Nervo. Forme del tempo e del cronotopo nelle letterature romanze e orientali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2014). Causalit\u00e0 inversa e sincronicit\u00e0 nei romanzi di",
        "Chr\u00e9tien de Troyes (Charrette, Lion, Graal). In: a c. di G. lalomia, A. Pioletti,",
        "A. Punzi, F. Rizzo Nervo. Forme del tempo e del cronotopo nelle letterature",
        "romanze e orientali. p. 211-245, SOVERIA MANNELLI:Rubettino, ISBN:",
        "9788849841275"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il reclam del Bon Guiren e la scelta avventurosa di Jaufre Rudel",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "STUDJ ROMANZI",
        "csp": "vol. 9, p. 21-51, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2013). Il reclam del Bon Guiren e la scelta avventurosa di",
        "Jaufre Rudel. STUDJ ROMANZI, vol. 9, p. 21-51, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-91",
        "titolo": "Gifl\u00e9t li fill Do, Taulat de Rougemont e la tradizione del romanzo medievale in versi",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-1262-2"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-1262-2",
        "opera": "A. Combes, P. Serra, R. Trachsler, M. Virdis. Chr\u00e9tien de Troyes et la tradition du roman arthurien en vers. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2013). Gifl\u00e9t li fill Do, Taulat de Rougemont e la tradizione del",
        "romanzo medievale in versi. In: A. Combes, P. Serra, R. Trachsler, M.",
        "Virdis. Chr\u00e9tien de Troyes et la tradition du roman arthurien en vers. p.",
        "51-91, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-1262-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hierarchical Segmentation of Chretien\u2019s Chevalier au Lion in ms. Princeton, University Library, Garrett 125 ",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 2012, p. 389-409, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2012). Hierarchical Segmentation of Chretien\u2019s Chevalier au",
        "Lion in ms. Princeton, University Library, Garrett 125 . SEGNO E TESTO,",
        "vol. 2012, p. 389-409, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "Le pegne de Guini\u00e8vre des vers \u00e0 la prose",
        "ISBN": [
          "9782812406126"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812406126",
        "opera": "a cura di A. Combes. Fictions de v\u00e9rit\u00e9 dans les r\u00e9\u00e9critures europ\u00e9ennes des romans de Chr\u00e9tien de Troyes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. P. Fuksas (2012). Le pegne de Guini\u00e8vre des vers \u00e0 la prose. In: a cura",
        "di A. Combes. Fictions de v\u00e9rit\u00e9 dans les r\u00e9\u00e9critures europ\u00e9ennes des",
        "romans de Chr\u00e9tien de Troyes. p. 15-32, Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "9782812406126"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formato testuale e articolazione argomentativa delle versioni del Jaufre conservate \u2028nei canzonieri trobadorici L e N",
        "ISSN": [
          "0585-4962"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI",
        "csp": "vol. 57, p. 131-142, ISSN: 0585-4962",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anatole Pierre Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anatole Pierre Fuksas (2011). Formato testuale e articolazione",
        "argomentativa delle versioni del Jaufre conservate \u2028nei canzonieri",
        "trobadorici L e N. STUDI MEDIOLATINI E VOLGARI, vol. 57, p. 131-142,",
        "ISSN: 0585-4962"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piza o Friza? Variazione ricorsiva di un luogo comune geografico",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "STUDJ ROMANZI",
        "csp": "vol. 5-6 (2010), p. 7-59, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2010). Piza o Friza? Variazione ricorsiva di un luogo comune",
        "geografico. STUDJ ROMANZI, vol. 5-6 (2010), p. 7-59, ISSN: 0391-1691"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Characters, Society and Nature in the Chevalier de la Charrette (vv. 247-398)",
        "ISSN": [
          "1127-1140"
        ],
        "journal": "CRITICA DEL TESTO",
        "csp": "vol. 12, p. 49-77, ISSN: 1127-1140",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. P. Fuksas"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. P. Fuksas (2009). Characters, Society and Nature in the Chevalier de la",
        "Charrette (vv. 247-398). CRITICA DEL TESTO, vol. 12, p. 49-77, ISSN:",
        "1127-1140"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-100",
        "titolo": "Amor, honor e bont\u00e9: variazione lessicale ricorsiva nella tradizione del Chevalier au Lion di Chr\u00e9tien de Troyes",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-280-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-280-6",
        "opera": "A. P. FUKSAS. Parole e Temi del Romanzo Medievale. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FUKSAS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUKSAS A (2006). Amor, honor e bont\u00e9: variazione lessicale ricorsiva nella",
        "tradizione del Chevalier au Lion di Chr\u00e9tien de Troyes. In: A. P. FUKSAS.",
        "Parole e Temi del Romanzo Medievale. vol. 1, p. 83-100, ISBN:",
        "978-88-8334-280-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-411",
        "titolo": "Itinerario e Territorio: l'articolazione geografica della queste cavalleresca",
        "ISBN": [
          "978-88-498-1701-0"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-1701-0",
        "opera": "G CARBONARO, M. CASSARINO, E. CREAZZO, G. LALOMIA. Medioevo Romanzo e Orientale. Il Viaggio nelle Letterature Romanze e Orientali. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FUKSAS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUKSAS A (2006). Itinerario e Territorio: l'articolazione geografica della",
        "queste cavalleresca. In: G CARBONARO, M. CASSARINO, E. CREAZZO,",
        "G. LALOMIA. Medioevo Romanzo e Orientale. Il Viaggio nelle Letterature",
        "Romanze e Orientali. p. 385-411, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-1701-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-258",
        "titolo": "Etimologia e Geografia nella Lirica dei Trovatori. p",
        "ISBN": [
          "9788878061286"
        ],
        "csp": "ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061286",
        "anno": "2002",
        "autori": "A. FUKSAS"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FUKSAS (2002). Etimologia e Geografia nella Lirica dei Trovatori. p.",
        "1-258, ROMA:Bagatto Libri, ISBN: 9788878061286"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/E1",
    "progr": "440",
    "nome": "FUKSAS ANATOLE PIERRE",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Tra gli ideatori di \u00abAnticoModerno\u00bb, ha partecipato alla concezione, alla redazione e alla stampa dei cinque numeri della serie",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Ha ideato e diretto la \u00abRivista di Filologia Cognitiva\u00bb (gen. 2003- ) in collaborazione con Paolo Canettieri e fa tutt'ora parte del comitato editoriale della sua evoluzione, il periodico online open-access della Sapienza \u00abCognitive Philology\u00bb (dal 2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato di redazione delle rivista internazionale \u00abCritica del Testo\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della rivista internazionale \u00abSegno e Testo\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della rivista internazionale \u00abTesto e Senso\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00abIl corpo di Blacatz e i quattro angoli della cristianit\u00e0\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abI trovatori\u00bb presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, 18 Ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 18-10-1999 al 18-10-1999"
      },
      {
        "content": "\u00abLa materia del racconto e le opzioni narrative: ricerche sulla tradizione delle Novas de papagai\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abIl racconto nel medioevo romanzo\u00bb presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, 23-24 Ottobre 2000.",
        "periodo": "dal 23-10-2000 al 24-10-2000"
      },
      {
        "content": "\u00abProsodia e ritmo nella scrittura poetica dei canzonieri trobadorici\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abIl ritmo del linguaggio. Poesia e traduzione\u00bb presso l\u2019Universit\u00e0 di Cassino, 23-24 Marzo 2001.",
        "periodo": "dal 23-03-2001 al 24-03-2001"
      },
      {
        "content": "\u00abRomanzo, tradizione e modelli connessionistici\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abSoggetti e territori del romanzo\u00bb, in occasione della pubblicazione dell\u2019opera Il romanzo, Einaudi Editore, a c. di Franco Moretti: I. La cultura del romanzo; II. Le forme, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb, 24 Maggio 2002.",
        "periodo": "dal 24-05-2002 al 24-05-2002"
      },
      {
        "content": "\u00abL'edizione muratoriana delle Rime di Petrarca: un esempio \u00abpreistorico\u00bb di critica delle varianti d'autore\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abL\u2019Io lirico: Francesco Petrarca. Radiografia dei Rerum vulgarium fragmenta\u00bb, Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb - Dipartimento di Studi Romanzi, 22-24 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 24-05-2003"
      },
      {
        "content": "\u00abLa tradizione polimorfica delle conte infantili\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abL'Albero dei canti. Forme, generi, testi e contesti del canto popolare\u00bb, Laboratorio Etno-Antropologico di Rocca Grimalda, Rocca Grimalda, 20 Settembre 2003.",
        "periodo": "dal 20-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "\u00abItineraria medievali e itinerari testuali\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abIl viaggio nelle letterature romanze e orientali\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 27 Settembre 2003.",
        "periodo": "dal 27-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "\u00abLa toponomastica del Monferrato nella lirica trobadorica\u00bb, relazione nell\u2019ambito del convegno su \u00abDalla Provenza al Monferrato. Percorsi medievali di testi e musiche\u00bb, Casa di Carit\u00e0 Arti e Mestieri - Ente di Formazione professionale Universit\u00e0 di Genova - Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolo, Laboratorio Etno-Antropologico di Rocca Grimalda, Rocca Grimalda-Ovada, 26-27 Giugno 2004.",
        "periodo": "dal 26-06-2004 al 27-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica del Convegno di Studi \u00abConsistenza lessicale e articolazioni tematiche del romanzo medievale\u00bb, tenutosi nell'ambito del progetto PRIN (cofin MIUR 2004) su \u00abBiblioteca e strumenti della lirica romanza dalle origini al XIV secolo\u00bb, coordinato da Roberto Antonelli, presso la Biblioteca Comunale di Gaeta il 5-6 ottobre 2006, con la collaborazione dei Servizi Culturali Integrati dell\u2019Assessorato alla Cultura del Comune di Gaeta.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 02-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00abTextual Perception and Narrative Action\u00bb, workshop on \u00abTheory of the Novel for the 21th century\u00bb (\u00abDescription/Narrative\u00bb panel), Stanford University\u2019s Center for the Study of the Novel, April 20-21 2007.",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "\u00abEcologia del Romanzo e Filologia dell\u2019Indizio\u00bb, workshop su \u00abLa lettura della mente: la letteratura fra neuroestetica e pensiero ecologico\u00bb, Universit\u00e0 di Verona (Dipartimento di Germanistica e Slavistica) - Biblioteca Civica, 23 Novembre 2007.",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u00abNarrative Encoding of Activity Patterns in New Media\u00bb, workshop su \u00abe-learning is here: where are you?\u00bb, Estonian Information Technology College conference centre, 3 Aprile 2008, Tallinn, Estonia.",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica in collaborazione con Maria Teresa Giaveri e Franco Marenco del Convegno di Studi su \u00abTraduzione e innovazione dei sistemi e dei canoni letterari, tenutosi in collaborazione con la Scuola di Dottorato in Studi Interculturali e il Centro per lo Studio e l\u2019Edizione dei Testi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d e la Scuola di Dottorato in culture Classiche e Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino a Ischia 19-21 settembre 2009 - Gaeta 1 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 19-09-2009 al 21-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abTraduzione, tradizione e processi di canonizzazione a 'coda lunga': le letterature romanze medievali nei social networks letterari\u00bb, convegno su \u00abTraduzione e innovazione dei sistemi e dei canoni letterari, Ischia 19-21 settembre 2009 - Gaeta 1 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abModelli culturali e ambienti naturali nel romanzo francese medievale in versi: Lancillotto e la carretta nel Chevalier de la Charrette di Chr\u00e9tien de Troyes (vv. 301-399)\u00bb al convegno SIFR su \u00abCulture, livelli di cultura e ambienti nel Medioevo occidentale\u00bb, Bologna, 5 - 8 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abDes vers \u00e0 la prose : le peigne de Gueni\u00e8vre\u00bb al convegno su \u00abFictions de v\u00e9rit\u00e9 dans les r\u00e9\u00e9critures europ\u00e9ennes des romans de Chr\u00e9tien de Troyes\u00bb, Rome, Academia Belgica, 28-30 avril 2010.",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abForma e materia narrativa nella tradizione antologica del Jaufre\u00bb, intervento alla Giornata di Studio della Sezione Italiana della Soci\u00e9t\u00e9 Internationale Arthurienne intitolata: \u00abMateria arturiana: variet\u00e0 di presenze nelle forme non romanzesche\u00bb, Universit\u00e0 di Pisa Facolt\u00e0 di Lettere - Dipartimento di Lingue e Letterature romanze, con la collaborazione della Biblioteca Universitaria di Pisa, 21-22 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abHierarchical Segmentation of Chr\u00e9tien\u2019s Chevalier au Lion in MS Princeton UL, Garrett 125\u00bb, XXIIIrd Triennial Congress of the International Arthurian Society, University of Bristol, Centre for Medieval Studies, July 25 2011.",
        "periodo": "dal 25-07-2011 al 25-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Round Table on \u00abHow to study Arthurian Emotions?\u00bb, XXIIIrd Triennial Congress of the International Arthurian Society, University of Bristol, Centre for Medieval Studies, July 28 2011.",
        "periodo": "dal 28-07-2011 al 28-07-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abGifl\u00e9t li fill Do, Taulat de Rougemont e la tradizione del romanzo medievale in versi\u00bb, Colloque International \u00abR\u00e9crire Chr\u00e9tien de Troyes: principes, indices\u00bb, Universita di Cagliari, 6-8 octobre 2011",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda su \u00abCosa \u00e8 rimasto oggi, nella clinica neurologica e nei modelli del linguaggio e della mente, delle idee di Broca\u00bb, Convegno di studi intitolato \u00abRiflessioni storico-epistemologiche e ricerche clinico-sperimentali in occasione dei 150 anni dalla localizzazione del linguaggio articolato da parte di Pierre Paul Broca\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\", Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, 13 Dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abEcologia del cronotopo nel romanzo medievale in versi\u00bb, \u00abForme del tempo e del cronotopo nelle letterature romanze e orientali - X Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza (S.I.F.R.) / VIII Colloquio Internazionale \u00abMedioevo Romanzo e Orientale\u00bb, Roma, La Sapienza, 25-29 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abInspiring Experiments on Literature and Empathy II\u00bb, \u00abL\u2019emozione ha voce - Learning from literature. An Italian-German Conference\u00bb, Villa Vigoni, January 22 2013.",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 22-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abProsopopea, allegoria e forze tematiche nei romanzi di Chr\u00e9tien de Troyes\u00bb, \u00abForme di conoscenza, strategie e procedimenti allegorici nei testi letterari\u00bb. Cagliari, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici, 26-28 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "(con Gioia Paradisi) \u00abLa joie amoureuse dans le Tristan de B\u00e9roul et le Chevalier de la Charrette de Chr\u00e9tien de Troyes\u00bb, XXIV Congress of the International Arthurian Society, Bucarest, thematic Section on Positive Arthurian Emotions july 26 2014.",
        "periodo": "dal 26-07-2014 al 26-07-2014"
      },
      {
        "content": "\u00abIl cronotopo amoroso tra invenzione e modello\u00bb, intervento al convegno di studi su \u00abJacqueline Risset, \u201cUne certaine joie\u201d. Percorsi di scrittura dal Trecento al Novecento\u00bb. Convegno internazionale, Universit\u00e0 Roma Tre (Dipartimento di Filosofia, Comunicazione e Spettacolo; Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Straniere; Centro Studi italo-francesi-Biblioteca \u201cGuillaume Apollinaire\u201d) in collaborazione con l\u2019Institut Fran\u00e7ais-Italia, l\u2019Universit\u00e9 franco-italienne e l\u2019Archivio Risset-Todini, Roma, 22-24 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abLe lezioni singolari nella tradizione manoscritta di Chr\u00e9tien de Troyes e il romanzo in versi del XIII secolo\u00bb, \u00abTradizione e circolazione dei testi di materia arturiana in Europa\u00bb. Giornata di studio della Sezione Italiana della\u2028Soci\u00e9t\u00e9 Internationale Arthurienne. Universit\u00e0 di Pisa \u2013 Sezione italiana della SIA Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica Palazzo Matteucci, Piazza Torricelli, 3 - Aula Magna 11-12 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Organizzatore del XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, La Sapienza, Universit\u00e0 degli Roma, 18-23 luglio 2016, in qualit\u00e0 di addetto alla comunicazione.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u00abThe Description of Emotions in the Romances of Chr\u00e9tien de Troyes and Gender Stereotypes\u00bb, relazione al XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, La Sapienza, Universit\u00e0 degli Roma, luglio 19, 2016",
        "periodo": "dal 19-07-2016 al 19-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Fa parte del colleggio di Dottorato in \u00abDigital Humanities for Medieval Studies\u00bb incardinato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Curso de Posgrado, Facultad de F\u00edlosofia y Umanidades de la Universidad National de Cordoba (Argentina), 20h 1-4 setiembre 2008: \u00abLa \u00e9colog\u00eda de la novela\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-09-2008 al 04-09-2008"
      },
      {
        "content": "Erasmus Professor of a co-teached Master Course on \u00abEcology of Narratives\u00bb, Interactive Media and Knowledge Environments, Institute of Informatics of Tallinna Ulikool (Estonia), Jan 29-30 2009",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "Erasmus Professor of a co-teached Master and Doctoral Courses at Universit\u00e9 Catholique de Louvain (classes on \u00abLe prologue des Lais de Marie de France\u00bb; \u00abParatextual Systems of Novelistic Manuscripts and Divisio Operis\u00bb).",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "Erasmus Professor of a co-teached Master Course at Masaryk University, Brno, Department of Romance Languages and Literatures (classes on \u00abLa po\u00e9tique de Jaqueline Risset et l\u2019amour de loin\u00bb; \u00able paratexte des manuscrits m\u00e9di\u00e9vales et la divisio operis des romans de Chr\u00e9tien\u2019s de Troyes\u00bb; \u00abL\u2019edizione muratoriana delle Rime di Petrarca\u00bb).",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 12-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha coordinato l'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Linguistica e Letterature Comparate dell'Universit\u00e0 di Cassino su \u00abLirica e romanzo in versi nella Francia medievale: repertorio tematico e lessicale\u00bb nel quadro del Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (cofin MIUR 2004) su \u00abBiblioteca e strumenti della lirica romanza dalle origini al XIV secolo\u00bb, coordinato da Roberto Antonelli.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ha diretto il Centro Interdipartimentale di Ricerca su Traduzione e Tradizione dell'Universit\u00e0 di Cassino",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di Ricerca di Interesse Nazionale (cofin MIUR 2010-2011) su \u00abCanone letterario e lessico delle emozioni nel Medioevo europeo: un network di risorse on line (bibliografia, manoscritti, strumenti multimediali)\u00bb, dietro da Roberto Antonelli",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 domain agent della International Society for the Empirical Study of Literatures per l\u2019Economics of Literature: Canon and Literary Institutions (http://www.igel.uni-goettingen.de/igel-domain-agents/)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ha coordinato l'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Linguistica e Letterature Comparate dell'Universit\u00e0 di Cassino su \u00abLirica e romanzo in versi nella Francia medievale: repertorio tematico e lessicale\u00bb nel quadro del Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (cofin MIUR 2004) su \u00abBiblioteca e strumenti della lirica romanza dalle origini al XIV secolo\u00bb, coordinato da Roberto Antonelli.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 10-10-2007"
      }
    ]
  }
}