{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-211",
        "titolo": "Per un\u2019edizione integrale dell\u2019opera poetica di I. Kadare: l\u2019esempio di \u201c\u00cbnd\u00ebrrimet\u2026\u201d (1957)",
        "ISBN": [
          "9928-186-47-8"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 9928-186-47-8",
        "opera": "(a cura di): Ardian Ndreca, Kadare, leximi dhe interpretimi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2016). Per un\u2019edizione integrale dell\u2019opera poetica di I.",
        "Kadare: l\u2019esempio di \u201c\u00cbnd\u00ebrrimet\u2026\u201d (1957). In: (a cura di): Ardian Ndreca,",
        "Kadare, leximi dhe interpretimi. p. 197-211, Tirana:Onufri, ISBN:",
        "9928-186-47-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "403-426",
        "titolo": "2016_VARIETETE/VARIANTE FONETIKE \"TENDENCIALE\u201d N\u00eb P\u00ebRDORIMIN E KONTROLLUAR T\u00eb SHQIPES STANDARDE N\u00eb NJ\u00eb EMISION TELEVIZIV T\u00eb SOT\u00ebM",
        "ISBN": [
          "9789951001892"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789951001892, Prishtina, 16-26 agosto 2016",
        "opera": "(a cura di): Rrahman Pa\u00e7arizi, Aktet e Seminarit XXXV p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare. vol. 35, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belluscio G (2016). 2016_VARIETETE/VARIANTE FONETIKE",
        "\"TENDENCIALE\u201d N\u00eb P\u00ebRDORIMIN E KONTROLLUAR T\u00eb SHQIPES",
        "STANDARDE N\u00eb NJ\u00eb EMISION TELEVIZIV T\u00eb SOT\u00ebM. In: (a cura di):",
        "Rrahman Pa\u00e7arizi, Aktet e Seminarit XXXV p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe",
        "kultur\u00ebn shqiptare. vol. 35, p. 403-426, ISBN: 9789951001892, Prishtina,",
        "16-26 agosto 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 9789951615570",
        "titolo": "Dialektologu me \u00e7izmet e bardha: Eric Pratt Hamp dhe Arbereshet",
        "csp": "Prishtina (Repubblica del Kosovo), 25-26 settembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Rexhep Ismajli, Studimet albanistike ne Amerike",
        "anno": "2016",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belluscio G (2016). Dialektologu me \u00e7izmet e bardha: Eric Pratt Hamp dhe",
        "Arbereshet. In: (a cura di): Rexhep Ismajli, Studimet albanistike ne",
        "Amerike. ISBN: 9789951615570, Prishtina (Repubblica del Kosovo), 25-26",
        "settembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belluscio G (2015). CARMEN ALBANIENSE SEV EPIROTICVM di",
        "DANIELE CORTESE (1638). HYLLI I DRIT\u00cbS, p. 164-180, ISSN:",
        "1816-5885"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20380313v19p221"
        ],
        "titolo": "La variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di San Giuseppe",
        "ISSN": [
          "2038-0313"
        ],
        "journal": "L'IDOMENEO",
        "csp": "vol. 19, p. 221-243, ISSN: 2038-0313, doi: 10.1285/i20380313v19p221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G, Genesin M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belluscio G, Genesin M (2015). La variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di",
        "San Giuseppe. L'IDOMENEO, vol. 19, p. 221-243, ISSN: 2038-0313, doi:",
        "10.1285/i20380313v19p221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-87",
        "titolo": "BIBLIOGRAFIA DEGLI STUDI LINGUISTICO-DIALETTOLOGICI SULLE PARLATE ALBANESI D'ITALIA, 1994-2014",
        "ISBN": [
          "9789928051868"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789928051868",
        "opera": "(a cura di): B Demiraj, M Mandadl\u00e0, Sh Sinani, Studi in onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2015). BIBLIOGRAFIA DEGLI STUDI",
        "LINGUISTICO-DIALETTOLOGICI SULLE PARLATE ALBANESI D'ITALIA,",
        "1994-2014. In: (a cura di): B Demiraj, M Mandadl\u00e0, Sh Sinani, Studi in",
        "onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno. p.",
        "71-87, ISBN: 9789928051868"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-292",
        "titolo": "FONEMATICA CONTRASTIVA ALBANESE-ITALIANO",
        "ISBN": [
          "9788867870806"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867870806",
        "opera": "(a cura di): M.G. Bus\u00e0, S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2015). FONEMATICA CONTRASTIVA ALBANESE-ITALIANO.",
        "In: (a cura di): M.G. Bus\u00e0, S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di",
        "Alberto M. Mioni. p. 277-292, ISBN: 9788867870806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "141-168",
        "titolo": "Multipart Singing of the Italo-Albanian Communities in Calabria",
        "ISBN": [
          "9789789634163"
        ],
        "csp": "Buapest:HAS RCH, ISBN: 9789789634163, Budapest, 12-16 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Richter P\u00e1l, Tari Lujza, Multipart Music. Personalities and Educated Musicians in Traditional Practices. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BELLUSCIO G, Gerlach O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G, Gerlach O (2015). Multipart Singing of the Italo-Albanian",
        "Communities in Calabria. In: (a cura di): Richter P\u00e1l, Tari Lujza, Multipart",
        "Music. Personalities and Educated Musicians in Traditional Practices. p.",
        "141-168, Buapest:HAS RCH, ISBN: 9789789634163, Budapest, 12-16",
        "settembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Harrassowitz Verlag",
        "titolo": "The Arberesh Dialect of San Basile from the \"Dottrina\" (1834) up to the present. Some relevant sociolinguistic phenomena",
        "ISBN": [
          "9783447105187"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783447105187, ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas (Pogradec) - Albania, 5-8.6.2014",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj, Sprache und Kultur der Albaner. Zeitliche und raeumliche Dimensionen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 37, p. 344-369, WIESBADEN:O",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belluscio G (2015). The Arberesh Dialect of San Basile from the \"Dottrina\"",
        "(1834) up to the present. Some relevant sociolinguistic phenomena. In: (a",
        "cura di): Bardhyl Demiraj, Sprache und Kultur der Albaner. Zeitliche und",
        "raeumliche Dimensionen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 37, p.",
        "344-369, WIESBADEN:O. Harrassowitz Verlag, ISBN: 9783447105187,",
        "ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas (Pogradec) - Albania, 5-8.6.2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belluscio G (2014). NOTIZIE INEDITE PER LA BIOGRAFIA DI F. A.",
        "SANTORI IN ALCUNE SUE LETTERE A G. DE RADA. HYLLI I DRIT\u00cbS, p.",
        "116-128, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Parise O, BELLUSCIO G (2014). Il prigioniero politico. ISBN:",
        "9788897687351"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "421-437",
        "titolo": "KU FSHIHET IDENTITETI N\u00eb LET\u00ebRSI?",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-165-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9951-00-165-6, Prishtina, 19-30 agosto 2013",
        "opera": "Aktet e Seminarit XXXII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BELLUSCIO G, Turano G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G, Turano G (2013). KU FSHIHET IDENTITETI N\u00eb",
        "LET\u00ebRSI?. In: Aktet e Seminarit XXXII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb",
        "dhe Kultur\u00ebn Shqiptare. p. 421-437, ISBN: 978-9951-00-165-6, Prishtina,",
        "19-30 agosto 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-76",
        "titolo": "IL MANOSCRITTO FOL. 63 DEL CODICE B 112 SUP OLIM T 360 DELLA BIBLIOTECA AMBROSIANA DI MILANO. UNA CRONISTORIA",
        "ISBN": [
          "9789951417761"
        ],
        "csp": "Prishtina:Koha, ISBN: 9789951417761",
        "opera": "(a cura di): Rugova Bardh, Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit - me rastin e 65-vjetorit t\u00eb lindjes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2012). IL MANOSCRITTO FOL. 63 DEL CODICE B 112 SUP",
        "OLIM T 360 DELLA BIBLIOTECA AMBROSIANA DI MILANO. UNA",
        "CRONISTORIA. In: (a cura di): Rugova Bardh, Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep",
        "Ismajlit - me rastin e 65-vjetorit t\u00eb lindjes. p. 49-76, Prishtina:Koha, ISBN:",
        "9789951417761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-88",
        "titolo": "LE \"ISPIRAZIONI GIOVANILI\" DI ISMAIL KADARE NELLA SUA PRIMA RACCOLTA POETICA \"FRYM\u00ebZIMET DJALOSHARE\" (1954)",
        "ISBN": [
          "9788895991269"
        ],
        "csp": "Venezia:Granviale Editori , ISBN: 9788895991269",
        "opera": "(a cura di): Scarsella A., Turano G., La scrittura obliqua di Ismail Kadare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2012). LE \"ISPIRAZIONI GIOVANILI\" DI ISMAIL KADARE",
        "NELLA SUA PRIMA RACCOLTA POETICA \"FRYM\u00ebZIMET",
        "DJALOSHARE\" (1954). In: (a cura di): Scarsella A., Turano G., La scrittura",
        "obliqua di Ismail Kadare. p. 59-88, Venezia:Granviale Editori , ISBN:",
        "9788895991269"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "433-472",
        "titolo": "SI SHQIPTOHET SHQIPJA N\u00eb BALLKAN?",
        "ISBN": [
          "9789951615037"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs, ISBN: 9789951615037, Prishtina, 10-11 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Rexhep Ismajli, Shqipja dhe gjuh\u00ebt e Ballkanit. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belluscio G (2012). SI SHQIPTOHET SHQIPJA N\u00eb BALLKAN?. In: (a cura",
        "di): Rexhep Ismajli, Shqipja dhe gjuh\u00ebt e Ballkanit. p. 433-472,",
        "Prishtin\u00eb:Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs, ISBN:",
        "9789951615037, Prishtina, 10-11 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "232-244",
        "titolo": "Ve\u00e7ori leksiko-gramatikore dhe strategji origjinale n\u00eb p\u00ebrkthimin e \"Othello-s\" t\u00eb Fan Nolit nga anglishtja.",
        "ISBN": [
          "9789928146052"
        ],
        "csp": "FEF- Scripta manent, ISBN: 9789928146052, Kor\u00e7a",
        "opera": "(a cura di): Ali Jashari, Hysnie Hyska, Fan S. Noli n\u00eb 130-vjetorin e Lindjes - 1882-2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BELLUSCIO G, KOLECI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G, KOLECI F (2012). Ve\u00e7ori leksiko-gramatikore dhe strategji",
        "origjinale n\u00eb p\u00ebrkthimin e \"Othello-s\" t\u00eb Fan Nolit nga anglishtja.. In: (a cura",
        "di): Ali Jashari, Hysnie Hyska, Fan S. Noli n\u00eb 130-vjetorin e Lindjes -",
        "1882-2012. p. 232-244, FEF- Scripta manent, ISBN: 9789928146052,",
        "Kor\u00e7a"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-78",
        "titolo": "NOBELesse OBLIGE",
        "ISBN": [
          "9788878705722"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705722",
        "opera": "(a cura di): Giuseppina Turano, Kadare europeo e la cultura albanese oggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2011). NOBELesse OBLIGE. In: (a cura di): Giuseppina",
        "Turano, Kadare europeo e la cultura albanese oggi. p. 45-78,",
        "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705722"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tirana:ARBERIA",
        "titolo": "Fjalor krahasues i termave t\u00eb gjuh\u00ebsis\u00eb - Dizionario di equivalenza dei termini della linguistica",
        "ISBN": [
          "9789994350636"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789994350636",
        "anno": "2011",
        "autori": "BELLUSCIO G, Rrokaj Sh"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BELLUSCIO G, Rrokaj Sh (2011). Fjalor krahasues i termave t\u00eb gjuh\u00ebsis\u00eb -",
        "Dizionario di equivalenza dei termini della linguistica. Tirana:ARBERIA,",
        "ISBN: 9789994350636"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "15",
        "titolo": "Vincenzo Stratig\u00f2. Opere. Poesia e Prosa",
        "ISBN": [
          "9788896513088"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Cosenza:Universit\u00e0 della Calabria Dipartimento di Linguistica Sezione di Albanologia, ISBN: 9788896513088",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bavasso N, BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Bavasso N, BELLUSCIO G (2011). Vincenzo Stratig\u00f2. Opere. Poesia e",
        "Prosa. vol. 15, Cosenza:Universit\u00e0 della Calabria Dipartimento di",
        "Linguistica Sezione di Albanologia, ISBN: 9788896513088"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-267",
        "titolo": "Fjal\u00eb shtegtuese: malattie degli animali e medicina popolare in albanese e in tre variet\u00e0 arb\u00ebreshe della Calabria",
        "ISBN": [
          "978-88-7458-101-6"
        ],
        "csp": "RENDE:Universit\u00e0 della Calabria: Centro Editoriale e Librario, ISBN: 978-88-7458-101-6",
        "opera": "(a cura di): Belluscio G., Mendicino A., Scritti in onore di Eric Pratt Hamp per il suo 90. compleanno. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MENDICINO A, BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MENDICINO A, BELLUSCIO G (2010). Fjal\u00eb shtegtuese: malattie degli",
        "animali e medicina popolare in albanese e in tre variet\u00e0 arb\u00ebreshe della",
        "Calabria. In: (a cura di): Belluscio G., Mendicino A., Scritti in onore di Eric",
        "Pratt Hamp per il suo 90. compleanno. p. 246-267, RENDE:Universit\u00e0 della",
        "Calabria: Centro Editoriale e Librario, ISBN: 978-88-7458-101-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-198",
        "titolo": "Thethi e la sua parlata. Osservazioni di carattere linguistico e culturale dopo un'indagine sul campo.",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06221-3"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06221-3, ISSN: 0568-8957",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj, Wir sind die Deinen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BELLUSCIO G, Genesin M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G, Genesin M (2010). Thethi e la sua parlata. Osservazioni di",
        "carattere linguistico e culturale dopo un'indagine sul campo.. In: (a cura di):",
        "Bardhyl Demiraj, Wir sind die Deinen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol.",
        "2, p. 140-198, WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN:",
        "978-3-447-06221-3, ISSN: 0568-8957"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-28",
        "titolo": "L\u2019archivio sonoro E. P. Hamp (1952): consistenza e edizione",
        "ISBN": [
          "978-88-7458-101-6"
        ],
        "csp": "ARCAVACATA DI RENDE (CS):Centro Editoriale e Librario Universit\u00e0 Calabria, ISBN: 978-88-7458-101-6",
        "opera": "(a cura di): Belluscio Giovanni, Mendicino Antonio, Scritti in onore di Eric Pratt Hamp per il suo 90. compleanno. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G (2010). L\u2019archivio sonoro E. P. Hamp (1952): consistenza e",
        "edizione. In: (a cura di): Belluscio Giovanni, Mendicino Antonio, Scritti in",
        "onore di Eric Pratt Hamp per il suo 90. compleanno. p. 21-28,",
        "ARCAVACATA DI RENDE (CS):Centro Editoriale e Librario Universit\u00e0",
        "Calabria, ISBN: 978-88-7458-101-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-98",
        "titolo": "Il contributo di John B. Trumper per la lingua albanese e i suoi dialetti",
        "ISBN": [
          "978-88-7458-103-0"
        ],
        "csp": "ARCAVACATA DI RENDE (CS):Centro Editoriale e Librario Universit\u00e0 Calabria, ISBN: 978-88-7458-103-0, Arcavacata di Rende (Cosenza), 02-04/07/2009",
        "opera": "(a cura di): Prantera Nadia, Mendicino Antonio, Citraro Cinzia, Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G (2010). Il contributo di John B. Trumper per la lingua",
        "albanese e i suoi dialetti. In: (a cura di): Prantera Nadia, Mendicino Antonio,",
        "Citraro Cinzia, Parole. Il lessico come strumento per organizzare e",
        "trasmettere gli etnosaperi. p. 83-98, ARCAVACATA DI RENDE (CS):Centro",
        "Editoriale e Librario Universit\u00e0 Calabria, ISBN: 978-88-7458-103-0,",
        "Arcavacata di Rende (Cosenza), 02-04/07/2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-34",
        "titolo": "Nuovi materiali per la fonetica della parlata di Vermosh (Albania settentrionale) confrontati con i dati dell'Atlante dialettologico della lingua albanese (ADGJSH)",
        "ISBN": [
          "978-3-8300-3555-8"
        ],
        "csp": "Hamburg:Kovac, ISBN: 978-3-8300-3555-8",
        "opera": "(a cura di): M. Genesin, J. Matzinger, Nordalbanien - L'Albania del Nord. vol. 15, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G (2009). Nuovi materiali per la fonetica della parlata di",
        "Vermosh (Albania settentrionale) confrontati con i dati dell'Atlante",
        "dialettologico della lingua albanese (ADGJSH). In: (a cura di): M. Genesin,",
        "J. Matzinger, Nordalbanien - L'Albania del Nord. vol. 15, p. 21-34,",
        "Hamburg:Kovac, ISBN: 978-3-8300-3555-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "Shakespeare in Albanian",
        "ISBN": [
          "978-3-908141-54-9"
        ],
        "csp": "Dozwil:SignaThur, ISBN: 978-3-908141-54-9",
        "opera": "(a cura di): J. Gutsch, M. Pfister, William Shakespeare's Sonnets for the First Time Globally Reprinted. A Quatercentenary Anthology. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G (2009). Shakespeare in Albanian. In: (a cura di): J. Gutsch,",
        "M. Pfister, William Shakespeare's Sonnets for the First Time Globally",
        "Reprinted. A Quatercentenary Anthology. p. 45-56, Dozwil:SignaThur,",
        "ISBN: 978-3-908141-54-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-12",
        "titolo": "Parath\u00ebnie-Presentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-96513-01-9"
        ],
        "csp": "RENDE:Fondazione Universitaria \"Francesco Solano\", ISBN: 978-88-96513-01-9",
        "opera": "Baffa Giuseppe. Dizionario arb\u00ebresh di Santa Sofia d'Epiro. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BELLUSCIO G (2009). Parath\u00ebnie-Presentazione. In: Baffa Giuseppe.",
        "Dizionario arb\u00ebresh di Santa Sofia d'Epiro. p. 5-12, RENDE:Fondazione",
        "Universitaria \"Francesco Solano\", ISBN: 978-88-96513-01-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-68",
        "titolo": "Traduzioni della poesia albanese in italiano e il progetto di bi-traduzione dell\u2019opera Ylli i zemr\u00ebs (1937) di Lasgush Poradeci",
        "ISBN": [
          "9788878704312"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878704312, Scutari (Albania), 5-6 giugno, 2008",
        "opera": "(a cura di): Brettoni Augusta, Traduzione tradizione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G (2009). Traduzioni della poesia albanese in italiano e il",
        "progetto di bi-traduzione dell\u2019opera Ylli i zemr\u00ebs (1937) di Lasgush",
        "Poradeci. In: (a cura di): Brettoni Augusta, Traduzione tradizione. p. 39-68,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878704312, Scutari (Albania), 5-6",
        "giugno, 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BELLUSCIO G (2008). Giuseppe Tommaso Gangale per la rinascita",
        "dell\u2019arb\u00ebrishtja nella Calabria centrale: l\u2019utopia dimenticata\u2026 l\u2019utopia",
        "realizzata. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. 3, p. 37-50, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "558-570",
        "titolo": "Sistemi interpuntivi nella 'scripta' albanese",
        "ISBN": [
          "9788842086888"
        ],
        "csp": "BARI:Laterza, ISBN: 9788842086888",
        "opera": "(a cura di): Bice MORTARA GARAVELLI, Storia della punteggiatura in Europa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GENESIN M, BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GENESIN M, BELLUSCIO G (2008). Sistemi interpuntivi nella 'scripta'",
        "albanese. In: (a cura di): Bice MORTARA GARAVELLI, Storia della",
        "punteggiatura in Europa. p. 558-570, BARI:Laterza, ISBN: 9788842086888"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "MANDURIA-BARI-ROMA:Piero Lacaita Editore",
        "titolo": "L'ultimo nastro di Domenica.",
        "ISBN": [
          "9788889506622"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889506622",
        "opera": "Cerrigone Cosimo, Elmo Giuseppe. (a cura di): Belluscio Giovanni Dramis Aldo, Sa gher' t' shogh tij b\u00ebghem bor' - Ogni volta che ti vedo divento di neve",
        "anno": "2008",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BELLUSCIO G (2008). L'ultimo nastro di Domenica.. In: Cerrigone Cosimo,",
        "Elmo Giuseppe. (a cura di): Belluscio Giovanni Dramis Aldo, Sa gher' t'",
        "shogh tij b\u00ebghem bor' - Ogni volta che ti vedo divento di neve.",
        "MANDURIA-BARI-ROMA:Piero Lacaita Editore, ISBN: 9788889506622"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "32-50",
        "titolo": "Leggere Kadare in italiano tra riscritture e 'mistificazioni'",
        "ISBN": [
          "8890144475"
        ],
        "csp": "MILANO:Biblion Edizioni, ISBN: 8890144475, 13 giugno 2006",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Scarsella, Leggere Kadare. Critica - Ricezione - Bibliografia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G (2008). Leggere Kadare in italiano tra riscritture e",
        "'mistificazioni'. In: (a cura di): Alessandro Scarsella, Leggere Kadare.",
        "Critica - Ricezione - Bibliografia. p. 32-50, MILANO:Biblion Edizioni, ISBN:",
        "8890144475, 13 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-75",
        "titolo": "De Rada dialettologo: spigolature dialettologiche in alcune sue pubblicazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-96513-00-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96513-00-2, Rende, Macchia Albanese, San Demetrio Corone, 4 ottobre 2003",
        "opera": "(a cura di): Altimari Francesco Conforti Emilia, V SEMINARIO INTERNAZIONALE DI STUDI ALBANESI: I Centenario della morte di Girolamo De Rada. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G (2008). De Rada dialettologo: spigolature dialettologiche in",
        "alcune sue pubblicazioni. In: (a cura di): Altimari Francesco Conforti Emilia,",
        "V SEMINARIO INTERNAZIONALE DI STUDI ALBANESI: I Centenario",
        "della morte di Girolamo De Rada. p. 57-75, ISBN: 978-88-96513-00-2,",
        "Rende, Macchia Albanese, San Demetrio Corone, 4 ottobre 2003"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-192",
        "titolo": "Nota per la trascrizione dei testi verbali",
        "ISBN": [
          "978-88-89009-16-0"
        ],
        "csp": "Roma:Squilibri - Accademia Nazionale di Santa Cecilia - Fondazione, ISBN: 978-88-89009-16-0",
        "opera": "(a cura di): Ricci A; Tucci R, Musica arb\u00ebreshe in Calabria. Le registrazioni di Diego Carpitella e Ernesto de Martino (1954). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2007). Nota per la trascrizione dei testi verbali. In: (a cura di):",
        "Ricci A; Tucci R, Musica arb\u00ebreshe in Calabria. Le registrazioni di Diego",
        "Carpitella e Ernesto de Martino (1954). p. 187-192, Roma:Squilibri -",
        "Accademia Nazionale di Santa Cecilia - Fondazione, ISBN:",
        "978-88-89009-16-0"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i20380313v19p221"
        ],
        "titolo": "La variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di San Giuseppe",
        "ISSN": [
          "2038-0313"
        ],
        "journal": "L'IDOMENEO",
        "csp": "vol. 19, p. 221-243, ISSN: 2038-0313, doi: 10.1285/i20380313v19p221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G, Genesin M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belluscio G, Genesin M (2015). La variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di",
        "San Giuseppe. L'IDOMENEO, vol. 19, p. 221-243, ISSN: 2038-0313, doi:",
        "10.1285/i20380313v19p221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belluscio G (2015). CARMEN ALBANIENSE SEV EPIROTICVM di",
        "DANIELE CORTESE (1638). HYLLI I DRIT\u00cbS, p. 164-180, ISSN:",
        "1816-5885"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-292",
        "titolo": "FONEMATICA CONTRASTIVA ALBANESE-ITALIANO",
        "ISBN": [
          "9788867870806"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867870806",
        "opera": "(a cura di): M.G. Bus\u00e0, S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2015). FONEMATICA CONTRASTIVA ALBANESE-ITALIANO.",
        "In: (a cura di): M.G. Bus\u00e0, S. Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di",
        "Alberto M. Mioni. p. 277-292, ISBN: 9788867870806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Harrassowitz Verlag",
        "titolo": "The Arberesh Dialect of San Basile from the \"Dottrina\" (1834) up to the present. Some relevant sociolinguistic phenomena",
        "ISBN": [
          "9783447105187"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783447105187, ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas (Pogradec) - Albania, 5-8.6.2014",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj, Sprache und Kultur der Albaner. Zeitliche und raeumliche Dimensionen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 37, p. 344-369, WIESBADEN:O",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belluscio G (2015). The Arberesh Dialect of San Basile from the \"Dottrina\"",
        "(1834) up to the present. Some relevant sociolinguistic phenomena. In: (a",
        "cura di): Bardhyl Demiraj, Sprache und Kultur der Albaner. Zeitliche und",
        "raeumliche Dimensionen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 37, p.",
        "344-369, WIESBADEN:O. Harrassowitz Verlag, ISBN: 9783447105187,",
        "ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas (Pogradec) - Albania, 5-8.6.2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "421-437",
        "titolo": "KU FSHIHET IDENTITETI N\u00eb LET\u00ebRSI?",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-165-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9951-00-165-6, Prishtina, 19-30 agosto 2013",
        "opera": "Aktet e Seminarit XXXII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BELLUSCIO G, Turano G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G, Turano G (2013). KU FSHIHET IDENTITETI N\u00eb",
        "LET\u00ebRSI?. In: Aktet e Seminarit XXXII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb",
        "dhe Kultur\u00ebn Shqiptare. p. 421-437, ISBN: 978-9951-00-165-6, Prishtina,",
        "19-30 agosto 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-76",
        "titolo": "IL MANOSCRITTO FOL. 63 DEL CODICE B 112 SUP OLIM T 360 DELLA BIBLIOTECA AMBROSIANA DI MILANO. UNA CRONISTORIA",
        "ISBN": [
          "9789951417761"
        ],
        "csp": "Prishtina:Koha, ISBN: 9789951417761",
        "opera": "(a cura di): Rugova Bardh, Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit - me rastin e 65-vjetorit t\u00eb lindjes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2012). IL MANOSCRITTO FOL. 63 DEL CODICE B 112 SUP",
        "OLIM T 360 DELLA BIBLIOTECA AMBROSIANA DI MILANO. UNA",
        "CRONISTORIA. In: (a cura di): Rugova Bardh, Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep",
        "Ismajlit - me rastin e 65-vjetorit t\u00eb lindjes. p. 49-76, Prishtina:Koha, ISBN:",
        "9789951417761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "433-472",
        "titolo": "SI SHQIPTOHET SHQIPJA N\u00eb BALLKAN?",
        "ISBN": [
          "9789951615037"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs, ISBN: 9789951615037, Prishtina, 10-11 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Rexhep Ismajli, Shqipja dhe gjuh\u00ebt e Ballkanit. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belluscio G (2012). SI SHQIPTOHET SHQIPJA N\u00eb BALLKAN?. In: (a cura",
        "di): Rexhep Ismajli, Shqipja dhe gjuh\u00ebt e Ballkanit. p. 433-472,",
        "Prishtin\u00eb:Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs, ISBN:",
        "9789951615037, Prishtina, 10-11 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-78",
        "titolo": "NOBELesse OBLIGE",
        "ISBN": [
          "9788878705722"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705722",
        "opera": "(a cura di): Giuseppina Turano, Kadare europeo e la cultura albanese oggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Belluscio G (2011). NOBELesse OBLIGE. In: (a cura di): Giuseppina",
        "Turano, Kadare europeo e la cultura albanese oggi. p. 45-78,",
        "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705722"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "15",
        "titolo": "Vincenzo Stratig\u00f2. Opere. Poesia e Prosa",
        "ISBN": [
          "9788896513088"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Cosenza:Universit\u00e0 della Calabria Dipartimento di Linguistica Sezione di Albanologia, ISBN: 9788896513088",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bavasso N, BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Bavasso N, BELLUSCIO G (2011). Vincenzo Stratig\u00f2. Opere. Poesia e",
        "Prosa. vol. 15, Cosenza:Universit\u00e0 della Calabria Dipartimento di",
        "Linguistica Sezione di Albanologia, ISBN: 9788896513088"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "246-267",
        "titolo": "Fjal\u00eb shtegtuese: malattie degli animali e medicina popolare in albanese e in tre variet\u00e0 arb\u00ebreshe della Calabria",
        "csp": "RENDE:Universit\u00e0 della Calabria: Centro Editoriale e Librario",
        "opera": "(a cura di): Belluscio G., Mendicino A., Scritti in onore di Eric Pratt Hamp per il suo 90. compleanno. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MENDICINO A, BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MENDICINO A, BELLUSCIO G (2010). Fjal\u00eb shtegtuese: malattie degli",
        "animali e medicina popolare in albanese e in tre variet\u00e0 arb\u00ebreshe della",
        "Calabria. In: (a cura di): Belluscio G., Mendicino A., Scritti in onore di Eric",
        "Pratt Hamp per il suo 90. compleanno. p. 246-267, RENDE:Universit\u00e0 della",
        "Calabria: Centro Editoriale e Librario"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-198",
        "titolo": "Thethi e la sua parlata. Osservazioni di carattere linguistico e culturale dopo un'indagine sul campo.",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06221-3"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06221-3, ISSN: 0568-8957",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj, Wir sind die Deinen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BELLUSCIO G, Genesin M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G, Genesin M (2010). Thethi e la sua parlata. Osservazioni di",
        "carattere linguistico e culturale dopo un'indagine sul campo.. In: (a cura di):",
        "Bardhyl Demiraj, Wir sind die Deinen. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol.",
        "2, p. 140-198, WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN:",
        "978-3-447-06221-3, ISSN: 0568-8957"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "Shakespeare in Albanian",
        "ISBN": [
          "978-3-908141-54-9"
        ],
        "csp": "Dozwil:SignaThur, ISBN: 978-3-908141-54-9",
        "opera": "(a cura di): J. Gutsch, M. Pfister, William Shakespeare's Sonnets for the First Time Globally Reprinted. A Quatercentenary Anthology. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G (2009). Shakespeare in Albanian. In: (a cura di): J. Gutsch,",
        "M. Pfister, William Shakespeare's Sonnets for the First Time Globally",
        "Reprinted. A Quatercentenary Anthology. p. 45-56, Dozwil:SignaThur,",
        "ISBN: 978-3-908141-54-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-34",
        "titolo": "Nuovi materiali per la fonetica della parlata di Vermosh (Albania settentrionale) confrontati con i dati dell'Atlante dialettologico della lingua albanese (ADGJSH)",
        "ISBN": [
          "978-3-8300-3555-8"
        ],
        "csp": "Hamburg:Kovac, ISBN: 978-3-8300-3555-8",
        "opera": "(a cura di): M. Genesin, J. Matzinger, Nordalbanien - L'Albania del Nord. vol. 15, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BELLUSCIO G (2009). Nuovi materiali per la fonetica della parlata di",
        "Vermosh (Albania settentrionale) confrontati con i dati dell'Atlante",
        "dialettologico della lingua albanese (ADGJSH). In: (a cura di): M. Genesin,",
        "J. Matzinger, Nordalbanien - L'Albania del Nord. vol. 15, p. 21-34,",
        "Hamburg:Kovac, ISBN: 978-3-8300-3555-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "558-570",
        "titolo": "Sistemi interpuntivi nella 'scripta' albanese",
        "ISBN": [
          "9788842086888"
        ],
        "csp": "BARI:Laterza, ISBN: 9788842086888",
        "opera": "(a cura di): Bice MORTARA GARAVELLI, Storia della punteggiatura in Europa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GENESIN M, BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GENESIN M, BELLUSCIO G (2008). Sistemi interpuntivi nella 'scripta'",
        "albanese. In: (a cura di): Bice MORTARA GARAVELLI, Storia della",
        "punteggiatura in Europa. p. 558-570, BARI:Laterza, ISBN: 9788842086888"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "32-50",
        "titolo": "Leggere Kadare in italiano tra riscritture e 'mistificazioni'",
        "ISBN": [
          "8890144475"
        ],
        "csp": "MILANO:Biblion Edizioni, ISBN: 8890144475, 13 giugno 2006",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Scarsella, Leggere Kadare. Critica - Ricezione - Bibliografia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BELLUSCIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BELLUSCIO G (2008). Leggere Kadare in italiano tra riscritture e",
        "'mistificazioni'. In: (a cura di): Alessandro Scarsella, Leggere Kadare.",
        "Critica - Ricezione - Bibliografia. p. 32-50, MILANO:Biblion Edizioni, ISBN:",
        "8890144475, 13 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "42153",
    "nome": "BELLUSCIO Giovanni",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "INA - International Network of Albanology",
        "periodo": "dal 16-03-2008 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "INSTITUTI ALB-SHKENCA Albania Comitato scientifico http://iash-meetings.org/tv2016en/organizatoret/",
        "periodo": "dal 18-03-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Sprache, Geschichte und Kultur des Arbereshe - Lingua,Storia e Cultura degli Albanesi d'Italia. Universitaet Mannheims Mannheim",
        "periodo": "dal 25-06-1987 al 26-06-1987"
      },
      {
        "content": "XVII Congresso Internazionale.di Studi Albanesi Universit\u00e0 di Palermo Palermo",
        "periodo": "dal 25-11-1991 al 28-11-1991"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Teoria e Sperimentazione: Parametri, tratti e segmento\" Universit\u00e0 della Calabria Arcavacata di Rende",
        "periodo": "dal 28-11-1991 al 29-11-1991"
      },
      {
        "content": "XVIII Congresso Internazionale di studi albanesi, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Palermo",
        "periodo": "dal 24-11-1992 al 28-11-1992"
      },
      {
        "content": "LABPhon 4 University of Oxford Oxford",
        "periodo": "dal 11-08-1993 al 14-08-1993"
      },
      {
        "content": "1993 - XIX Congresso Internazionale di Studi Albanesi Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Palermo",
        "periodo": "dal 24-11-1993 al 26-11-1993"
      },
      {
        "content": "I Seminario di Studi albanesi Universit\u00e0 della Calabria Rende",
        "periodo": "dal 07-06-1994 al 09-06-1994"
      },
      {
        "content": "XX Congresso Internazionale di studi albanesi Universit\u00e0 degli Studi di Palermo Palermo",
        "periodo": "dal 26-11-1994 al 28-11-1994"
      },
      {
        "content": "XXVI Convegno Nazionale dell'AIA (Associazione Italiana di Acustica) Trento",
        "periodo": "dal 12-06-1996 al 14-06-1996"
      },
      {
        "content": "SEMINARI XVIII NDERKOMBETAR PER GJUHEN, LETERSINE DHE KULTUREN SHQIPTARE Universit\u00e0 di Tirana Tirana (Albania)",
        "periodo": "dal 19-08-1996 al 31-08-1996"
      },
      {
        "content": "I Congresso Internazionale di Toponomastica Calabrese Rende, Acri, San Sosti, Castrovillari",
        "periodo": "dal 26-05-1997 al 29-05-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno per il Centenario del Congresso Linguistico Albanese di Lungro (1897-1997) e di Corigliano Calabro (1895-1995) Rende, Lungro, Frascineto, San Basile 18-21 dicembre 1997",
        "periodo": "dal 18-12-1997 al 21-12-1997"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi per la didattica dell'albanese San Marzano di San Giuseppe",
        "periodo": "dal 08-05-1999 al 08-05-1999"
      },
      {
        "content": "2002-Diachrony and Synchrony of the Albanian Language Paleobalkanic Linguistics. In memoriam prof. Waclaw Cimochowski (1912-1982) Uniwersytet Mikolaja Kopernika Torun' (Polonia)",
        "periodo": "dal 17-05-2002 al 18-05-2002"
      },
      {
        "content": "XXI Seminario Internazionale per la Lingua, la letteratura e la cultura albanese Prishtina (Kosova)",
        "periodo": "dal 18-08-2003 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "OMAGGIO A DE RADA PER IL CENTENARIO DELLA MORTE Corigliano Calabro, Macchia Albanese, San Demetrio Corone, Cosenza, Arcavacata di Rende, Lungro http://www.arbitalia.it/speciali/derada/celebrazioni_programma.htm",
        "periodo": "dal 02-10-2003 al 05-10-2003"
      },
      {
        "content": "40th LINGUISTIC COLLOQUIUM Moscow, August 2005 http://www.mgpu.ru/materials/LINGC OLL2005/obnovlennyi_variant_programmy2.d oc",
        "periodo": "dal 26-08-2004 al 29-08-2004"
      },
      {
        "content": "Il Pane, il Lavoro Festival della letteratura mediterranea Lucera (FG) http://www.internetculturale.it/op encms/opencms/it/archivionovita/2005/nov ita_68.html",
        "periodo": "dal 22-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "LEGGERE KADARE Conferenza di studi - Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 13-06-2006 al 13-06-2006"
      },
      {
        "content": "Le Minoranze Linguistiche e la Scuola: dalla Calabria in Europa Seminario Nazionale di Studi - IRRE Calabria Gizzeria (CZ)",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "L'olio come legante mediterraneo Conferenza sulla presenza di una comunit\u00e0 allofona nella diocesi di Cassano Cassano allo Jonio (CS) http://www.arbitalia.it/news/varie/2006/cassano_valet_e_te_hujit.htm",
        "periodo": "dal 17-12-2006 al 17-12-2006"
      },
      {
        "content": "Studenti in mobilit\u00e0 e competenze linguistiche: una sfida accademica, linguistica e culturale XI Seminario AICLU - Universit\u00e0 della Calabria Arcavacata di Rende",
        "periodo": "dal 19-01-2007 al 20-01-2007"
      },
      {
        "content": "S\u00e9mantique et lexicologie des langues d\u2019Europe: des aspects th\u00e9oriques aux applications Universit\u00e9 Charles-de-Gaulle Lille 3 Lille(Francia),",
        "periodo": "dal 22-10-2007 al 23-10-2007"
      },
      {
        "content": "GJUHA DHE LETERSIA E ARBERESHEVE Simpoziumi i III Nd\u00ebrkomb\u00ebtar, Universiteti i Evrop\u00ebs Juglindore Fakulteti i Gjuh\u00ebve, Kulturave dhe Komunikimit Tetov\u00eb (Macedonia)",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "TRADUZIONE TRADIZIONE - La traduzione dalle varianti linguistiche alle varianti culturali Universiteti \"Luigj Gurakuqi\", Shkod\u00ebr (Albania)",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "EVERYDAY MULTILINGUALISM Internationale Konferenz - Fachhochschule - Eisenstadt (Austria) www.bmukk.gv.at/medienpool/16324/confem_enconcept.pdf",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "VIS MUSICAE 2008 Rassegna internazionale del patrimonio ambientale e musicale del mediterraneo Taverna (CZ)",
        "periodo": "dal 31-07-2008 al 03-08-2008"
      },
      {
        "content": "KADARE EUROPEO E LA CULTURA ALBANESE OGGI Seminario di studi Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 06-05-2009"
      },
      {
        "content": "PAROLE. IL LESSICO COME STRUMENTO PER ORGANIZZARE E TRASMETTERE GLI ETNOSAPERI Universit\u00e0 della Calabria Arcavacata di Rende",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Sprachwissenschaft auf dem Weg in das dritte Jahrtausend Akten des 34. Linguistischen Kolloquiums in Germersheim Mainz",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "2010-LINGUE, PATRIMONIO D'EUROPA. VIAGGIO IN ALBANIA Torino, Circolo dei Lettori 22 ottobre 2010 <www.balcanicaucaso.org/Eventi/Lin gue-patrimonio-d-Europa.-Viaggio-in-Alba nia/Lingue-patrimonio-d-Europa.-Viaggio- in-Albania>",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "LA SCRITTURA OBLIQUA DI ISMAIL KADARE L'\u00e9criture oblique d'Ismail Kadare Conferenza internazionale, Universit\u00e0 Ca' Foscari - Venezia https://issuu.com/jemidocs/docs/locandina_ismail_kadare/1",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "GJUHA STANDARDE DHE VARIANTET DIALEKTORE Conferenza internazionale Universit\u00e0 di Tirana, Facolt\u00e0 di Storia e filologia Tirana (Albania), 24 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 24-10-2011 al 24-10-2011"
      },
      {
        "content": "SETTIMANA di CULTURA ALBANESE MILANO, Universit\u00e0 Bicocca http://www.visitalbania.al/inde x.php/attivita/70-la-settimana-della-cul tura-albanese-a-milano",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "Shqipja dhe gjuh\u00ebt e Ballkanit, Prishtina (Repubblica del Kosovo), Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs http://www.ashak.org/repositor y/docs/SHQIPJA_DHE_GJUHET_E_BALLKANIT_-_ Konferenca_shkencore_659049.pdf",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "TERMINOLOGJIA NE SHKENCAT E LIGJERIMIT Conferenza internazionale Universit\u00e0 \"A. Xhuvani\" Elbasan (Albania), 13 marzo 2012",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "FAN S. NOLI NE 130-VJETORIN E LINDJES Convegno internazionale, Universit\u00e0 \"F.S. Noli\", Kor\u00e7a ALBANIA http://www.unkorce.edu.al/sites /default/files/fakulteti_edukimit/materi ali_fnoli_130vjetor.pdf",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "SEMINARI NDERKOMBETAR XXXII PER GJUHEN, LETERSINE DHE KULTUREN SHQIPTARE Convegno internazionale - Universiteti i Prishtines",
        "periodo": "dal 29-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "2013-THE THIRD SYMPOSIUM OF THE ICTM STUDY GROUP ON MULTIPART MUSIC Convegno internazionale Institute for Musicology. Research Centre for the Humanities. The Hungarian Academy of Sciences http://www.ictmusic.org/group/ 105/post/3rd-symposium-ictm-study-group- multipart-music-12-16-september-2013-bud apest-hungary",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 16-09-2013"
      },
      {
        "content": "SPRACHE UND KULTUR DER ALBANER \u2013 Zeitliche und r\u00e4umliche Dimensionen Convegno internazionale - Bu\u00e7imas-Pogradec (Albania) https://www.deutsche-digita le-bibliothek.de/item/FFIYAUGZB6J64WFMHL JI5J3SH54PVYR6",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "SEMINARI NDERKOMBETAR XXXIII PER GJUHEN, LETERSINE DHE KULTUREN SHQIPTARE Convegno internazionale, Universiteti i Prishtin\u00ebs, Prishtina (Kosovo) http://filologjia.uni-pr.edu /getattachment/Seminari/Programi-i-Semin arit-XXXV-(2-VII-2016)----.pdf.aspx",
        "periodo": "dal 29-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "CONVEGNO DI STUDI PER IL BICENTENARIO DELLA NASCITA DI GIROLAMO DE RADA (1814-2014) Convegno internazionale, Rende-Universit\u00e0 della Calabria, San Demetrio Corone, Macchia Albanese",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Stile Ostile XV Edizione del Festival Mediterraneocultura Lucera (FG) http://www.adessoilsud.it/2015/09/festival-3/",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "KONFERENCE SHKENCORE: STUDIMET ALBANOLOGJIKE NE AMERIKE, Prishtin\u00eb, Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs http://www.ashak.org/repositor y/docs/2015.9.14_ConferenceProgram_25-26 september2015_254401.pdf",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "INTERNATIONAL CONFERENCE OF BALKAN LINGUISTICS (Organized by the Balkan Linguistic Commission affiliated with the International Committee of Slavicists), Venezia, Universit\u00e0 Ca' Foscari",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "SEMINARI NDERKOMBETAR XXXV PER GJUHEN, LETERSINE DHE KULTUREN SHQIPTARE Convegno internazionale, Universiteti i Prishtin\u00ebs http://filologjia.uni-pr.ed u/getattachment/Seminari/Programi-i-Semi narit-XXXV-(2-VII-2016)----.pdf.aspx Pr ishtina (Kosovo)",
        "periodo": "dal 16-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "TAKIMI I 11-T\u00cb VJETOR ND\u00cbRKOMB\u00cbTAR I INSTITUTIT ALB-SHKENCA 11th INTERNATIONAL ANNUAL MEETING OF ALB-SHKENCA INSTITUTE http://iash-takimet.org/tv201 6/programi/programi_terminologjia_2016.p df",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Symposium \"Pluricentric Albanian\" Berlin, Humboldt Universitaet",
        "periodo": "dal 12-01-2017 al 13-01-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico per la traduzione e la cura della tesi di dottorato (1953) di Eric P. Hamp su progetto del Comune di Vaccarizzo Albanese sostenuto dal Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-10-1989 al 01-07-1991"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Albanologia I Ciclo",
        "periodo": "dal 01-03-1991 al 01-06-1994"
      },
      {
        "content": "Progetto per la valorizzazione e promozione del territorio dei comuni di etnia albanese ricadente all\u2019interno dell\u2019area PIT finanziato nell\u2019ambito del PIT 3 della Regione Calabria P.O.R. 2000/2006 Asse 2 Misura 2.2 Azione 2.2b http://www.albanologia.unical.it/ProgettoArberPollino/default.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca INTERNAZIONALE IN STUDI DI LINGUISTICA E FILOLOGIA ALBANESE Tutor e relatore per le tesi di Aljula JUBANI, Analisi acustica del sistema fonologico dell\u2019albanese standard con gli strumenti della fonetica sperimentale Emilia CONFORTI, La parlata arb\u00ebreshe di San Benedetto Ullano",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti della Scuola di Dottorato in Conoscenze e Innovazioni per lo Sviluppo \"Andre Gunder Frank\", (Dipartimenti di: Economia e Statistica, Linguistica, Sociologia e Scienza Politica dell'Universit\u00e0 della Calabria)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro commissione di dottorato (esame finale), Universit\u00e0 Ca' FOscari-Venezia Scuola di Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0: Studi dell'Europa orientale, XXV ciclo Suparaku S., \"Albanit\u00e0 in ebollizione : studio delle dinamiche dell\u2019identit\u00e0 e delle rappresentazioni sociali degli Albanesi nella transizione tra epoca moderna e postmoderna\"",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "L Maximilian Universitaet Monaco di Baviera Cattedra di Lingua e letteratura albanese (prof. Demiraj) Programma Erasmus",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-08-2008"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni e Seminari sui Dialetti della Diaspora per il Master scientifico Universit\u00e0 di Tirana Facolt\u00e0 di Storia e filologia",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 13-03-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricerche sul campo e registrazioni sonore Comunit\u00e0 albanesi d'Italia",
        "periodo": "dal 01-01-1985 a oggi"
      },
      {
        "content": "BORSA di studio della Regione Calabria e gestita (1987-'88) dalla Lega Italiana per la Difesa della Minoranza Albanese (COSENZA)",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 01-01-1988"
      },
      {
        "content": "IRRSAE Puglia; relatore al Corso di aggiornamento su \"L'educazione interculturale e inserimento degli alunni albanesi nella scuola dell'obbligo\", Selva di Fasano",
        "periodo": "dal 01-06-1992 al 02-06-1992"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul campo a Tirana (ALBANIA) per raccolta materiali sonori relativi alla pronuncia dell'albanese standard",
        "periodo": "dal 06-11-1992 al 29-11-1992"
      },
      {
        "content": "CRAI (Consorzio per la Ricerca e le Applicazioni Informatiche) di Rende (CS) per il testare e migliorare l'aspetto fonetico e generale del sistema TTS (Text To Speech) Orazio, nel protocollo di ricerca firmato nel 1994 dal CRAI con il Laboratorio di fonetica (Dipartimento di Linguistica) dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Docente Corso di formazione per Documentalisti Universit\u00e0 della Calabria REnde",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-12-1994"
      },
      {
        "content": "Borsa post-dottorato Dipartimento di Linguistica Universit\u00e0 della Calabria su progetto di ricerca \"concordanza EMIRA di F. A. SAntori\".",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Docenza di Dialetti albanesi dell'Italia Meridionale e ricerche/studio del contatto linguistico albanese-italiano tra gli immigrati Universit\u00e0 di Lecce",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul campo per la raccolta di materiali lessicali (Questionario ALE1 e ALE2) per le parlate di Caraffa di Catanzaro e di Vena di Maida (prov. CZ)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza Lingua e traduzione albanese, Letteratura albanese, filologia albanese studio e ricerche di tipo sociolinguistico tra gli studenti albanesi immigrati Universit\u00e0 degli studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docente in corsi di formazione per insegnanti o dipendenti pubblici su progetto del Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 della CAlabria nelle comunit\u00e0 albanofone di Ururi, San Marzano di San Giuseppe, San Costantino Albanese, Civita, Frascineto, San Demetrio Corone, Santa Sofia d'Epiro, Caraffa di Catanzaro, San Nicola dell'Alto, Pallagorio.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di Dialetti Albanesi dell'Italia Meridionale, per il Corso ITTS Turismo Culturale (Cod.20)- su Progetto del Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul campo e registrazioni Kosovo Gryka e Ka\u00e7anikut",
        "periodo": "dal 01-08-2003 al 01-08-2003"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista Language Variation and Change",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul campo e registrazione di materiali sonori Albania nord-occidentale (Thethi e Vermosh) http://www.balcanicaucaso.org/ Media/Multimedia/Bocca-occhi-orecchie.-I l-documentario-completo",
        "periodo": "dal 05-08-2007 al 16-08-2007"
      },
      {
        "content": "2009_INCARICO DOCENZA PROVINCIA COSENZA PROGETTO UNICAL",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul campo Albania nord-orientale Tropoja, Bajram Curri, Valbona, Rragam, Dragobia",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 08-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul campo Albania meridionale Valona, Berat, Saranda",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 01-08-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore per la Rivista Lingua e Linguaggio",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Incarico di membro del CTS Progetto BESA",
        "periodo": "dal 22-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza in Corso di formazione per operatori culturali e scolastici di aree minoritarie della provincia di Cosenza",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      }
    ]
  }
}