{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-190",
        "titolo": "Problemi di grafia e fonologia nel lessico copto-greco",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-888-1"
        ],
        "csp": "ROMA:fabrizio serra, ISBN: 978-88-6227-888-1",
        "opera": "(a cura di): Paolo Di Giovine Valentina Gasbarra, Dinamiche sociolinguistiche in aree di influenza greca. Mutamento, variazione e contatto. Atti del convegno internazionale, Roma, 22-24 settembre 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Milizia Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milizia Paolo (2016). Problemi di grafia e fonologia nel lessico copto-greco.",
        "In: (a cura di): Paolo Di Giovine Valentina Gasbarra, Dinamiche",
        "sociolinguistiche in aree di influenza greca. Mutamento, variazione e",
        "contatto. Atti del convegno internazionale, Roma, 22-24 settembre 2014. p.",
        "177-190, ROMA:fabrizio serra, ISBN: 978-88-6227-888-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-206",
        "titolo": "Le classi lessicali come categorie della flessione. Alcuni esempi dai nominali delle lingue indoeuropee",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "(a cura di): Francesco Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole. Statuto e riflessi metalinguistici. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Milizia Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milizia Paolo (2016). Le classi lessicali come categorie della flessione.",
        "Alcuni esempi dai nominali delle lingue indoeuropee. In: (a cura di):",
        "Francesco Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole. Statuto e",
        "riflessi metalinguistici. p. 191-206, ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/if-2015-0006"
        ],
        "titolo": "Greek \u03bb\u03bf\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2, Middle Persian r\u0113m, and the Avestan root rai\u032f-",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 120, p. 87-106, ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/if-2015-0006",
        "anno": "2015",
        "autori": "Milizia Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Milizia Paolo (2015). Greek \u03bb\u03bf\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2, Middle Persian r\u0113m, and the Avestan",
        "root rai\u032f-. INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 120, p. 87-106,",
        "ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/if-2015-0006"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-184",
        "titolo": "Patterns of syncretism and paradigm complexity: The case of Old and Middle Indic declension",
        "ISBN": [
          "978-0-19-872376-9"
        ],
        "csp": "Oxford:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-872376-9",
        "opera": "a cura di Matthew Baerman, Dunstan Brown e Greville G. Corbett. Understanding and Measuring Morphological Complexity. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2015). Patterns of syncretism and paradigm complexity: The",
        "case of Old and Middle Indic declension. In: a cura di Matthew Baerman,",
        "Dunstan Brown e Greville G. Corbett. Understanding and Measuring",
        "Morphological Complexity. p. 167-184, Oxford:Oxford University Press,",
        "ISBN: 978-0-19-872376-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contatto e categorie morfologiche: il caso del doppio sistema di genere in copto",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2012, p. 481-495, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2013). Contatto e categorie morfologiche: il caso del doppio",
        "sistema di genere in copto. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. 2012, p. 481-495, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "695-706",
        "titolo": "Rotazione vocalica e metafonia nel dialetto di San Benedetto del Tronto (Ascoli Piceno)",
        "ISBN": [
          "9783110299793"
        ],
        "csp": "Berlino:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110299793",
        "opera": "a cura di Emili Casanova Herrero, Ces\u00e1reo Calvo Rigual. Actas del XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2013). Rotazione vocalica e metafonia nel dialetto di San",
        "Benedetto del Tronto (Ascoli Piceno). In: a cura di Emili Casanova Herrero,",
        "Ces\u00e1reo Calvo Rigual. Actas del XXVI Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 1, p. 695-706, Berlino:Walter de",
        "Gruyter, ISBN: 9783110299793"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'equilibrio nella codifica morfologica",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7155-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7155-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Milizia (2013). L'equilibrio nella codifica morfologica. Roma:Carocci,",
        "ISBN: 978-88-430-7155-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/001972411X573299"
        ],
        "titolo": "The Etymology of the Avestan Hapax bix\u01dd\u03b4ra- and the Exegesis of Vid\u0113vd\u0101d 19.21",
        "ISSN": [
          "0019-7246"
        ],
        "journal": "INDO-IRANIAN JOURNAL",
        "csp": "vol. 55, p. 101-117, ISSN: 0019-7246, doi: 10.1163/001972411X573299",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2012). The Etymology of the Avestan Hapax bix\u01dd\u03b4ra- and the",
        "Exegesis of Vid\u0113vd\u0101d 19.21. INDO-IRANIAN JOURNAL, vol. 55, p.",
        "101-117, ISSN: 0019-7246, doi: 10.1163/001972411X573299"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-380",
        "titolo": "On the morphophonemics of Proto-Indo-European *-ske/o-presents",
        "ISBN": [
          "9788763538381"
        ],
        "csp": "Copenaghen:Museum Tusculanum Press, ISBN: 9788763538381",
        "opera": "Benedicte Nielsen Whitehead, Thomas Olander, Birgit A. Olsen, Jens E. Rasmussen (a cura di). The Sound of Indo-European: Phonetics, Phonemics and Morphophonemics . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2012). On the morphophonemics of Proto-Indo-European",
        "*-ske/o-presents. In: Benedicte Nielsen Whitehead, Thomas Olander, Birgit",
        "A. Olsen, Jens E. Rasmussen (a cura di). The Sound of Indo-European:",
        "Phonetics, Phonemics and Morphophonemics . p. 361-380,",
        "Copenaghen:Museum Tusculanum Press, ISBN: 9788763538381"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-158",
        "titolo": "Sulla semantica di avestico tanu.m\u0105\u03b8ra-",
        "ISBN": [
          "8889837845"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 8889837845",
        "opera": "a cura di Marco Mancini e Luca Lorenzetti. Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nell'Europa linguistica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2012). Sulla semantica di avestico tanu.m\u0105\u03b8ra-. In: a cura di",
        "Marco Mancini e Luca Lorenzetti. Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nell'Europa",
        "linguistica. p. 133-158, Roma:Il Calamo, ISBN: 8889837845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the Origin of the Middle Indic Future Suffix -hi-",
        "ISSN": [
          "0003-0279"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE AMERICAN ORIENTAL SOCIETY",
        "csp": "vol. 131, p. 25-37, ISSN: 0003-0279",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2011). On the Origin of the Middle Indic Future Suffix -hi-.",
        "JOURNAL OF THE AMERICAN ORIENTAL SOCIETY, vol. 131, p. 25-37,",
        "ISSN: 0003-0279"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni sul segno di fine di parola del mediopersiano epigrafico",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 9, p. 63-92, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2011). Considerazioni sul segno di fine di parola del",
        "mediopersiano epigrafico. SEGNO E TESTO, vol. 9, p. 63-92, ISSN:",
        "2037-0245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-39",
        "titolo": "Il metodo di Ascoli indoeuropeista nelle Lezioni di fonologia comparata",
        "ISBN": [
          "9788821810138"
        ],
        "csp": "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 9788821810138",
        "opera": "Convegno nel centenario della morte di Graziadio Isaia Ascoli <2007 ; Roma>. Convegno nel centenario della morte di Graziadio Isaia Ascoli. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2010). Il metodo di Ascoli indoeuropeista nelle Lezioni di",
        "fonologia comparata. In: Convegno nel centenario della morte di Graziadio",
        "Isaia Ascoli <2007 ; Roma>. Convegno nel centenario della morte di",
        "Graziadio Isaia Ascoli. p. 19-39, ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei,",
        "ISBN: 9788821810138"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Proto-Indo-European Nasal Infixation Rule",
        "ISSN": [
          "0092-2323"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 32, p. 337-359, ISSN: 0092-2323",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. MILIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. MILIZIA (2004). Proto-Indo-European Nasal Infixation Rule. THE",
        "JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES, vol. 32, p. 337-359, ISSN:",
        "0092-2323"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Le lingue indoeuropee",
        "ISBN": [
          "9788843023301"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843023301",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. MILIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. MILIZIA (2002). Le lingue indoeuropee. Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843023301"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-190",
        "titolo": "Problemi di grafia e fonologia nel lessico copto-greco",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-888-1"
        ],
        "csp": "ROMA:fabrizio serra, ISBN: 978-88-6227-888-1",
        "opera": "(a cura di): Paolo Di Giovine Valentina Gasbarra, Dinamiche sociolinguistiche in aree di influenza greca. Mutamento, variazione e contatto. Atti del convegno internazionale, Roma, 22-24 settembre 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Milizia Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Milizia Paolo (2016). Problemi di grafia e fonologia nel lessico copto-greco.",
        "In: (a cura di): Paolo Di Giovine Valentina Gasbarra, Dinamiche",
        "sociolinguistiche in aree di influenza greca. Mutamento, variazione e",
        "contatto. Atti del convegno internazionale, Roma, 22-24 settembre 2014. p.",
        "177-190, ROMA:fabrizio serra, ISBN: 978-88-6227-888-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/if-2015-0006"
        ],
        "titolo": "Greek \u03bb\u03bf\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2, Middle Persian r\u0113m, and the Avestan root rai\u032f-",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 120, p. 87-106, ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/if-2015-0006",
        "anno": "2015",
        "autori": "Milizia Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Milizia Paolo (2015). Greek \u03bb\u03bf\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2, Middle Persian r\u0113m, and the Avestan",
        "root rai\u032f-. INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 120, p. 87-106,",
        "ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/if-2015-0006"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-184",
        "titolo": "Patterns of syncretism and paradigm complexity: The case of Old and Middle Indic declension",
        "ISBN": [
          "978-0-19-872376-9"
        ],
        "csp": "Oxford:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-872376-9",
        "opera": "a cura di Matthew Baerman, Dunstan Brown e Greville G. Corbett. Understanding and Measuring Morphological Complexity. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2015). Patterns of syncretism and paradigm complexity: The",
        "case of Old and Middle Indic declension. In: a cura di Matthew Baerman,",
        "Dunstan Brown e Greville G. Corbett. Understanding and Measuring",
        "Morphological Complexity. p. 167-184, Oxford:Oxford University Press,",
        "ISBN: 978-0-19-872376-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Semi-separate exponence in cumulative paradigms. Information-theoretic properties exemplified by Ancient Greek verb endings",
        "ISSN": [
          "1945-3604"
        ],
        "journal": "LINGUISTIC ISSUES IN LANGUAGE TECHNOLOGY",
        "csp": "vol. 11, p. 95-123, ISSN: 1945-3604",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2014). Semi-separate exponence in cumulative paradigms.",
        "Information-theoretic properties exemplified by Ancient Greek verb endings.",
        "LINGUISTIC ISSUES IN LANGUAGE TECHNOLOGY, vol. 11, p. 95-123,",
        "ISSN: 1945-3604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contatto e categorie morfologiche: il caso del doppio sistema di genere in copto",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2012, p. 481-495, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2013). Contatto e categorie morfologiche: il caso del doppio",
        "sistema di genere in copto. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. 2012, p. 481-495, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "695-706",
        "titolo": "Rotazione vocalica e metafonia nel dialetto di San Benedetto del Tronto (Ascoli Piceno)",
        "ISBN": [
          "9783110299793"
        ],
        "csp": "Berlino:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110299793",
        "opera": "a cura di Emili Casanova Herrero, Ces\u00e1reo Calvo Rigual. Actas del XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2013). Rotazione vocalica e metafonia nel dialetto di San",
        "Benedetto del Tronto (Ascoli Piceno). In: a cura di Emili Casanova Herrero,",
        "Ces\u00e1reo Calvo Rigual. Actas del XXVI Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 1, p. 695-706, Berlino:Walter de",
        "Gruyter, ISBN: 9783110299793"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'equilibrio nella codifica morfologica",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7155-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7155-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Milizia (2013). L'equilibrio nella codifica morfologica. Roma:Carocci,",
        "ISBN: 978-88-430-7155-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/001972411X573299"
        ],
        "titolo": "The Etymology of the Avestan Hapax bix\u01dd\u03b4ra- and the Exegesis of Vid\u0113vd\u0101d 19.21",
        "ISSN": [
          "0019-7246"
        ],
        "journal": "INDO-IRANIAN JOURNAL",
        "csp": "vol. 55, p. 101-117, ISSN: 0019-7246, doi: 10.1163/001972411X573299",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2012). The Etymology of the Avestan Hapax bix\u01dd\u03b4ra- and the",
        "Exegesis of Vid\u0113vd\u0101d 19.21. INDO-IRANIAN JOURNAL, vol. 55, p.",
        "101-117, ISSN: 0019-7246, doi: 10.1163/001972411X573299"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-380",
        "titolo": "On the morphophonemics of Proto-Indo-European *-ske/o-presents",
        "ISBN": [
          "9788763538381"
        ],
        "csp": "Copenaghen:Museum Tusculanum Press, ISBN: 9788763538381",
        "opera": "Benedicte Nielsen Whitehead, Thomas Olander, Birgit A. Olsen, Jens E. Rasmussen (a cura di). The Sound of Indo-European: Phonetics, Phonemics and Morphophonemics . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2012). On the morphophonemics of Proto-Indo-European",
        "*-ske/o-presents. In: Benedicte Nielsen Whitehead, Thomas Olander, Birgit",
        "A. Olsen, Jens E. Rasmussen (a cura di). The Sound of Indo-European:",
        "Phonetics, Phonemics and Morphophonemics . p. 361-380,",
        "Copenaghen:Museum Tusculanum Press, ISBN: 9788763538381"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-158",
        "titolo": "Sulla semantica di avestico tanu.m\u0105\u03b8ra-",
        "ISBN": [
          "8889837845"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 8889837845",
        "opera": "a cura di Marco Mancini e Luca Lorenzetti. Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nell'Europa linguistica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2012). Sulla semantica di avestico tanu.m\u0105\u03b8ra-. In: a cura di",
        "Marco Mancini e Luca Lorenzetti. Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nell'Europa",
        "linguistica. p. 133-158, Roma:Il Calamo, ISBN: 8889837845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni sul segno di fine di parola del mediopersiano epigrafico",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 9, p. 63-92, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2011). Considerazioni sul segno di fine di parola del",
        "mediopersiano epigrafico. SEGNO E TESTO, vol. 9, p. 63-92, ISSN:",
        "2037-0245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the Origin of the Middle Indic Future Suffix -hi-",
        "ISSN": [
          "0003-0279"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE AMERICAN ORIENTAL SOCIETY",
        "csp": "vol. 131, p. 25-37, ISSN: 0003-0279",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Milizia (2011). On the Origin of the Middle Indic Future Suffix -hi-.",
        "JOURNAL OF THE AMERICAN ORIENTAL SOCIETY, vol. 131, p. 25-37,",
        "ISSN: 0003-0279"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-39",
        "titolo": "Il metodo di Ascoli indoeuropeista nelle Lezioni di fonologia comparata",
        "ISBN": [
          "9788821810138"
        ],
        "csp": "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 9788821810138",
        "opera": "Convegno nel centenario della morte di Graziadio Isaia Ascoli <2007 ; Roma>. Convegno nel centenario della morte di Graziadio Isaia Ascoli. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Milizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Milizia (2010). Il metodo di Ascoli indoeuropeista nelle Lezioni di",
        "fonologia comparata. In: Convegno nel centenario della morte di Graziadio",
        "Isaia Ascoli <2007 ; Roma>. Convegno nel centenario della morte di",
        "Graziadio Isaia Ascoli. p. 19-39, ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei,",
        "ISBN: 9788821810138"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Proto-Indo-European Nasal Infixation Rule",
        "ISSN": [
          "0092-2323"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 32, p. 337-359, ISSN: 0092-2323",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. MILIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. MILIZIA (2004). Proto-Indo-European Nasal Infixation Rule. THE",
        "JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES, vol. 32, p. 337-359, ISSN:",
        "0092-2323"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Le lingue indoeuropee",
        "ISBN": [
          "9788843023301"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843023301",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. MILIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. MILIZIA (2002). Le lingue indoeuropee. Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843023301"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "50325",
    "nome": "MILIZIA Paolo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno \u201cThe 15th Annual UCLA Indo-European Conference\u201d (Los Angeles, UCLA, 7-8 novembre 2003) con una relazione dal titolo \u201cProto-Indo-European Nasal Infixation Rule\u201d.",
        "periodo": "dal 07-11-2003 al 08-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al \u201cConvegno nel centenario della morte di Graziadio Isaia Ascoli\u201d (Roma, Accademia Nazionale dei Lincei, 7-8 marzo 2007) con una relazione dal titolo \u201cIl metodo di Ascoli indoeuropeista e il problema delle dorsali\u201d.",
        "periodo": "dal 07-03-2007 al 08-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cLevels of Analysis in the History of Indo-European Languages\u201d (Trieste, Universit\u00e0 degli Studi, 22-24 maggio 2008) con una relazione dal titolo \u201cL\u2019etimologia dello hapax avestico bix\u0259\u03b4ra- e l'esegesi di Vid\u0113vd\u0101d 19.21\u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201cThe Sound of Indo-European - phonetics, phonemics, and morphophonemics\u201d (Copenaghen, University of Copenhagen, 16-19 aprile 2009) con una relazione dal titolo \u201cOn the morphophonemics of Proto-Indo-European -ske/o- presents\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 19-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201c19. Internationale Jahrestagung der Gesellschaft f\u00fcr Sprache und Sprachen\u201d (Friburgo in Brisgovia, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg, 2-4 marzo 2010), nella sezione \u201cVerbale Semantik und Syntax aus diachroner Sicht\u201d, con una relazione dal titolo \u201cZum mittelindischen Futurum auf -hi-\u201d.",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201c26\u00e9 Congr\u00e9s Internacional de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques\u201d (Valencia, 6-11 settembre 2010), nella sezione \u201cDescripci\u00f3 hist\u00f2rica i/o sincr\u00f2nica de les lleng\u00fces rom\u00e0niques: fon\u00e8tica i fonolog\u00eda\u201d, con una relazione dal titolo \u201cRotazione vocalica e metafonia nel dialetto di San Benedetto del Tronto (Ascoli Piceno)\u201d.",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201cLinguistics and Classical Languages\u201d (Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 17-19 febbraio 2011) con una relazione dal titolo \u201cRaddoppiamento attico e allineamento morfoprosodico\u201d.",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al workshop \u201cLingue e grammatiche: contatti, divergenze, confronti\u201d (Siena, Universit\u00e0 per stranieri, 3-4 novembre 2011) con una relazione dal titolo \u201cContatto e categorie morfologiche: il caso del doppio sistema di genere in copto\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201cMorphological Complexity\u201d (Londra, British Academy, 13-15 gennaio 2012) con una relazione dal titolo \u201cPatterns of syncretism and paradigm complexity: the case of Old and Middle Indic declension\u201d.",
        "periodo": "dal 13-01-2012 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al \u201c19\u00e8me Congr\u00e8s International des Linguistes\u201d (Ginevra, Universit\u00e0 di Ginevra, 21-27 luglio 2013), nel workshop \u201cTheoretical and Computational Morphology\u201d, con una relazione dal titolo \u201cSemi-separate exponence in cumulative paradigms. General properties exemplified by Ancient Greek verb endings\u201d.",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al workshop \u201cDinamiche sociolinguistiche in aree di influenza greca\u201d (Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, 22-24 settembre 2014) con una relazione dal titolo \u201cProblemi di grafia e fonologia nel lessico copto-greco\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al \u201cXLVIII Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di linguistica italiana\u201d (Udine, Universit\u00e0 di Udine, 25-27 settembre 2014), nel workshop \u201cMorfologia: lavori in corso\u201d, con una relazione dal titolo \u201cSincretismo ed esponenza semiseparata nei paradigmi flessionali\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al workshop internazionale \u201cFenomeni grammaticali sul confine mediano/alto-meridionale\u201d (Viterbo, Universit\u00e0 della Tuscia, 14-15 novembre 2014) con una relazione dal titolo \u201cSincretismo ed esponenza semiseparata in alcuni paradigmi verbali del dominio italoromanzo centromeridionale\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201c22nd International Conference on Historical Linguistics\u201d (Napoli, Universit\u00e0 \"Federico II\", 27-31 luglio 2015) con una relazione dal titolo \u201cDiachrony and morphological equilibrium: The case of Southern New Indo-Aryan verb\u201d.",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione in collaborazione con Michele Loporcaro, Luca Lorenzetti, Diego Pescarini e Giancarlo Schirru del workshop internazionale \u201cAspetti della variazione grammaticale in ambito italo-romanzo: fra tradizione dialettologica e prospettive neurolinguistiche\u201d (Gaeta - Castello angioino, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale, 30-31 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in collaborazione con Giancarlo Schirru al workshop internazionale \u201cAspetti della variazione grammaticale in ambito italo-romanzo: fra tradizione dialettologica e prospettive neurolinguistiche\u201d (Gaeta, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale, 30-31 ottobre 2015) con una relazione dal titolo \u201cDove sono finite le sonore? Processi di riduzione consonantica nei dialetti tra Lazio e Campania\u201d.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al \u201cXXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza\u201d (Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, 18-23 luglio 2016), nella sezione \"Morfologia e sintassi\", con una relazione dal titolo \u201cSincretismo di modo e sincretismo di persona nel verbo italoromanzo centromeridionale\u201d.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201c49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\u201d (Napoli, Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d, 31 agosto \u2013 3 settembre 2016), nel workshop \u201cMiddle and Early New Indo-Aryan: A crucial period for linguistic development?\u201d, con una relazione dal titolo \u201cOn the drift towards increased fusionality in the Marathi-Konkani verbal system\u201d.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cLinguistica, filologia e storia culturale. In ricordo di Palmira Cipriano\u201d (Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, 29-30 settembre 2016) con una relazione dal titolo \u201cProblemi di fonologia mediopersiana: la questione del vocalismo breve\u201d.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) \"Mutamento e contatto tra variet\u00e0 nella diacronia linguistica del Mediterraneo\" (Coordinatore scientifico Marco Mancini) come componente esterno dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia (2008EHLWYE_001, responsabile scientifico Marco Mancini) avente come titolo della ricerca \"Mutamento e contatto linguistico nel Mediterraneo: Africa settentrionale e Vicino Oriente antico\".",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) \"Rappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\" (coordinatore scientifico Piera Molinelli) come componente esterno dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia (2010HXPFF2_007, responsabile scientifico Barbara Turchetta, poi Luca Lorenzetti).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"SCIENZE DOCUMENTARIE, FILOLOGICHE, LINGUISTICHE E LETTERARIE\", Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\", anno accademico di inizio 2012/2013, ciclo XXVIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"SCIENZE DOCUMENTARIE, LINGUISTICHE E LETTERARIE\", Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\", anno accademico di inizio 2014/15, ciclo XXX.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"LINGUISTICA\", Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\", anno accademico di inizio 2015/16, ciclo XXXI.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"LINGUISTICA\", Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\", anno accademico di inizio 2016/17, ciclo XXXII.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}