{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come stabilire le priorit\u00e0 delle politiche pubbliche in ambito urbano",
        "ISSN": [
          "2239-3110"
        ],
        "journal": "EYESREG",
        "csp": "ISSN: 2239-3110",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andreoli F, Michelangeli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andreoli F, Michelangeli A (2015). Come stabilire le priorit\u00e0 delle politiche",
        "pubbliche in ambito urbano. EYESREG, ISSN: 2239-3110"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Egea",
        "titolo": "La disuguaglianza delle citt\u00e0 in Italia: analisi del fenomeno secondo un approccio multidimensionale",
        "ISBN": [
          "9788823844933"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788823844933",
        "opera": "(a cura di): Farina F;Franzini M, La casa, il benessere e le disuguaglianze",
        "anno": "2015",
        "autori": "Michelangeli A, Peluso E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michelangeli A, Peluso E (2015). La disuguaglianza delle citt\u00e0 in Italia:",
        "analisi del fenomeno secondo un approccio multidimensionale. In: (a cura",
        "di): Farina F;Franzini M, La casa, il benessere e le disuguaglianze. Egea,",
        "ISBN: 9788823844933"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Routledge",
        "titolo": "Quality of Life in Cities. Equity, sustainable development and happiness from a policy perspective",
        "ISBN": [
          "9781138790414"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781138790414",
        "anno": "2015",
        "autori": "Michelangeli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Michelangeli A (2015). Quality of Life in Cities. Equity, sustainable",
        "development and happiness from a policy perspective. Routledge, ISBN:",
        "9781138790414"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00343404.2012.712206"
        ],
        "titolo": "La Dolce Vita: Hedonic Estimates of Quality of Life in Italian Cities",
        "ISSN": [
          "0034-3404"
        ],
        "journal": "REGIONAL STUDIES",
        "csp": "vol. 48, p. 1404-1418, ISSN: 0034-3404, doi: 10.1080/00343404.2012.712206",
        "anno": "2014",
        "autori": "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L (2014). La Dolce Vita: Hedonic",
        "Estimates of Quality of Life in Italian Cities. REGIONAL STUDIES, vol. 48,",
        "p. 1404-1418, ISSN: 0034-3404, doi: 10.1080/00343404.2012.712206"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0042098013484539"
        ],
        "titolo": "Equity in the City: On Measuring Urban (Ine)quality of Life",
        "ISSN": [
          "0042-0980"
        ],
        "journal": "URBAN STUDIES",
        "csp": "vol. 50, p. 3205-3224, ISSN: 0042-0980, doi: 10.1177/0042098013484539",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brambilla MG, Michelangeli A, Peluso E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla MG, Michelangeli A, Peluso E (2013). Equity in the City: On",
        "Measuring Urban (Ine)quality of Life. URBAN STUDIES, vol. 50, p.",
        "3205-3224, ISSN: 0042-0980, doi: 10.1177/0042098013484539"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jet.2011.05.003"
        ],
        "titolo": "A Stochastic Dominance Approach to the Measurement of Discrimination",
        "ISSN": [
          "0022-0531"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC THEORY",
        "csp": "ISSN: 0022-0531, doi: 10.1016/j.jet.2011.05.003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Le Breton M, Michelangeli A, Peluso E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Le Breton M, Michelangeli A, Peluso E (2012). A Stochastic Dominance",
        "Approach to the Measurement of Discrimination. JOURNAL OF",
        "ECONOMIC THEORY, ISSN: 0022-0531, doi: 10.1016/j.jet.2011.05.003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.socec.2012.04.006"
        ],
        "titolo": "Axiomatic measurement of multidimensional well-being inequality: Some distributional questions",
        "ISSN": [
          "1053-5357"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SOCIO-ECONOMICS",
        "csp": "vol. 41, p. 548-557, ISSN: 1053-5357, doi: 10.1016/j.socec.2012.04.006",
        "anno": "2012",
        "autori": "Croci Angelini E, Michelangeli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Croci Angelini E, Michelangeli A (2012). Axiomatic measurement of",
        "multidimensional well-being inequality: Some distributional questions.",
        "JOURNAL OF SOCIO-ECONOMICS, vol. 41, p. 548-557, ISSN:",
        "1053-5357, doi: 10.1016/j.socec.2012.04.006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La qualit\u00e0 della vita della vita nelle citt\u00e0 italiane: alla ricerca della dolce vita",
        "ISSN": [
          "2239-3110"
        ],
        "journal": "EYESREG",
        "csp": "ISSN: 2239-3110",
        "anno": "2012",
        "autori": "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L (2012). La qualit\u00e0 della vita della vita",
        "nelle citt\u00e0 italiane: alla ricerca della dolce vita. EYESREG, ISSN:",
        "2239-3110"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Egea",
        "titolo": "Citt\u00e0 italiane in cerca di qualit\u00e0. Dove e perch\u00e9 si vive meglio",
        "ISBN": [
          "9788883501821"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883501821",
        "anno": "2012",
        "autori": "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L (2012). Citt\u00e0 italiane in cerca di",
        "qualit\u00e0. Dove e perch\u00e9 si vive meglio. Egea, ISBN: 9788883501821"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10888-010-9160-1"
        ],
        "titolo": "Detecting a change in wealth concentration without the knowledge of the wealth distribution",
        "ISSN": [
          "1569-1721"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF ECONOMIC INEQUALITY",
        "csp": "vol. 9, p. 373-391, ISSN: 1569-1721, doi: 10.1007/s10888-010-9160-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michelangeli A, Peluso E, Trannoy A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michelangeli A, Peluso E, Trannoy A (2011). Detecting a change in wealth",
        "concentration without the knowledge of the wealth distribution. THE",
        "JOURNAL OF ECONOMIC INEQUALITY, vol. 9, p. 373-391, ISSN:",
        "1569-1721, doi: 10.1007/s10888-010-9160-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1002/env.960"
        ],
        "titolo": "Measuring Urban Quality of Life Using Multivariate Geostatistical Models",
        "ISSN": [
          "1180-4009"
        ],
        "journal": "ENVIRONMETRICS",
        "csp": "ISSN: 1180-4009, doi: 10.1002/env.960",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferrari C, Michelangeli A, Minozzo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari C, Michelangeli A, Minozzo M (2011). Measuring Urban Quality of",
        "Life Using Multivariate Geostatistical Models. ENVIRONMETRICS, ISSN:",
        "1180-4009, doi: 10.1002/env.960"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Measuring Urban Quality of Life Using Multivariate Geostatistical Models",
        "ISBN": [
          "978-88-96025-12-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96025-12-3",
        "opera": "CAFARELLI B.. Spatial Data Methods for Environmental and Ecological Processes. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRARI C, MICHELANGELI A., MINOZZO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI C, MICHELANGELI A., MINOZZO M (2011). Measuring Urban",
        "Quality of Life Using Multivariate Geostatistical Models. In: CAFARELLI B..",
        "Spatial Data Methods for Environmental and Ecological Processes. vol. 1,",
        "p. 1-4, ISBN: 978-88-96025-12-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1429/30314"
        ],
        "titolo": "Hedonic-based price indexes for the housing market in Italian cities: theory and estimation",
        "ISSN": [
          "1120-9496"
        ],
        "journal": "POLITICA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 2, p. 109-146, ISSN: 1120-9496, doi: 10.1429/30314",
        "anno": "2009",
        "autori": "Michelangeli A, Zanardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michelangeli A, Zanardi (2009). Hedonic-based price indexes for the",
        "housing market in Italian cities: theory and estimation. POLITICA",
        "ECONOMICA, vol. 2, p. 109-146, ISSN: 1120-9496, doi: 10.1429/30314"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-113",
        "titolo": "Il metodo dei prezzi edonici per la costruzione di indici dei prezzi per il mercato immobiliare",
        "ISBN": [
          "8838747113"
        ],
        "csp": "ISBN: 8838747113",
        "opera": "M. D'AMATO E V. DEL GIUDICE A CURA DI. Principi metodologici per la costruzione di indici dei prezzi del mercato immobiliare. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MICHELANGELI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MICHELANGELI A. (2008). Il metodo dei prezzi edonici per la costruzione",
        "di indici dei prezzi per il mercato immobiliare. In: M. D'AMATO E V. DEL",
        "GIUDICE A CURA DI. Principi metodologici per la costruzione di indici dei",
        "prezzi del mercato immobiliare. p. 102-113, ISBN: 8838747113"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La r\u00e9novation de la Goutte d'Or est-elle un succ\u00e8s? Un diagnostic \u00e0 l'aide d'indices de prix immobilier",
        "ISSN": [
          "0249-4744"
        ],
        "journal": "ECONOMIE ET PREVISION STATISTIQUES & ETUDES FINANCIERES SERIE ECONOMIQUE",
        "csp": "vol. 180-181, p. 108-126, ISSN: 0249-4744",
        "anno": "2007",
        "autori": "Barth\u00e9l\u00e9my F, Michelangeli A, Trannoy A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barth\u00e9l\u00e9my F, Michelangeli A, Trannoy A (2007). La r\u00e9novation de la",
        "Goutte d'Or est-elle un succ\u00e8s? Un diagnostic \u00e0 l'aide d'indices de prix",
        "immobilier. ECONOMIE ET PREVISION STATISTIQUES & ETUDES",
        "FINANCIERES SERIE ECONOMIQUE, vol. 180-181, p. 108-126, ISSN:",
        "0249-4744"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00036840500427213"
        ],
        "titolo": "Measuring the social value of local public goods: an empirical analysis within Paris metropolitan area",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "vol. 38, p. 1945-1961, ISSN: 0003-6846, doi: 10.1080/00036840500427213",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gravel N, Michelangeli A, Trannoy A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gravel N, Michelangeli A, Trannoy A (2006). Measuring the social value of",
        "local public goods: an empirical analysis within Paris metropolitan area.",
        "APPLIED ECONOMICS, vol. 38, p. 1945-1961, ISSN: 0003-6846, doi:",
        "10.1080/00036840500427213"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barth\u00e9l\u00e9my F, Michelangeli A, Trannoy A (2006). Impact d'une r\u00e9novation",
        "sur le march\u00e9 immobilier: La Goutte d'Or. ETUDES FONCI\u00c8RES, vol. 121,",
        "p. 9-10, ISSN: 0183-5912"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-109",
        "titolo": "Cities, equity and quality of life",
        "ISBN": [
          "9781138790414"
        ],
        "csp": "Routledge, ISBN: 9781138790414",
        "opera": "(a cura di): Michelangeli A, Quality of Life in Cities: Equity, Sustainable Development and Happiness from a Policy Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brambilla MG, Michelangeli A, Peluso E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brambilla MG, Michelangeli A, Peluso E (2015). Cities, equity and quality of",
        "life. In: (a cura di): Michelangeli A, Quality of Life in Cities: Equity,",
        "Sustainable Development and Happiness from a Policy Perspective. p.",
        "91-109, Routledge, ISBN: 9781138790414"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00343404.2012.712206"
        ],
        "titolo": "La Dolce Vita: Hedonic Estimates of Quality of Life in Italian Cities",
        "ISSN": [
          "0034-3404"
        ],
        "journal": "REGIONAL STUDIES",
        "csp": "vol. 48, p. 1404-1418, ISSN: 0034-3404, doi: 10.1080/00343404.2012.712206",
        "anno": "2014",
        "autori": "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L (2014). La Dolce Vita: Hedonic",
        "Estimates of Quality of Life in Italian Cities. REGIONAL STUDIES, vol. 48,",
        "p. 1404-1418, ISSN: 0034-3404, doi: 10.1080/00343404.2012.712206"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0042098013484539"
        ],
        "titolo": "Equity in the City: On Measuring Urban (Ine)quality of Life",
        "ISSN": [
          "0042-0980"
        ],
        "journal": "URBAN STUDIES",
        "csp": "vol. 50, p. 3205-3224, ISSN: 0042-0980, doi: 10.1177/0042098013484539",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brambilla MG, Michelangeli A, Peluso E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brambilla MG, Michelangeli A, Peluso E (2013). Equity in the City: On",
        "Measuring Urban (Ine)quality of Life. URBAN STUDIES, vol. 50, p.",
        "3205-3224, ISSN: 0042-0980, doi: 10.1177/0042098013484539"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.socec.2012.04.006"
        ],
        "titolo": "Axiomatic measurement of multidimensional well-being inequality: Some distributional questions",
        "ISSN": [
          "1053-5357"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF SOCIO-ECONOMICS",
        "csp": "vol. 41, p. 548-557, ISSN: 1053-5357, doi: 10.1016/j.socec.2012.04.006",
        "anno": "2012",
        "autori": "Croci Angelini E, Michelangeli A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Croci Angelini E, Michelangeli A (2012). Axiomatic measurement of",
        "multidimensional well-being inequality: Some distributional questions.",
        "JOURNAL OF SOCIO-ECONOMICS, vol. 41, p. 548-557, ISSN:",
        "1053-5357, doi: 10.1016/j.socec.2012.04.006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jet.2011.05.003"
        ],
        "titolo": "A Stochastic Dominance Approach to the Measurement of Discrimination",
        "ISSN": [
          "0022-0531"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC THEORY",
        "csp": "ISSN: 0022-0531, doi: 10.1016/j.jet.2011.05.003",
        "anno": "2012",
        "autori": "Le Breton M, Michelangeli A, Peluso E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Le Breton M, Michelangeli A, Peluso E (2012). A Stochastic Dominance",
        "Approach to the Measurement of Discrimination. JOURNAL OF",
        "ECONOMIC THEORY, ISSN: 0022-0531, doi: 10.1016/j.jet.2011.05.003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Egea",
        "titolo": "Citt\u00e0 italiane in cerca di qualit\u00e0. Dove e perch\u00e9 si vive meglio",
        "ISBN": [
          "9788883501821"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883501821",
        "anno": "2012",
        "autori": "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Colombo E, Michelangeli A, Stanca L (2012). Citt\u00e0 italiane in cerca di",
        "qualit\u00e0. Dove e perch\u00e9 si vive meglio. Egea, ISBN: 9788883501821"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s10888-010-9160-1"
        ],
        "titolo": "Detecting a change in wealth concentration without the knowledge of the wealth distribution",
        "ISSN": [
          "1569-1721"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF ECONOMIC INEQUALITY",
        "csp": "vol. 9, p. 373-391, ISSN: 1569-1721, doi: 10.1007/s10888-010-9160-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michelangeli A, Peluso E, Trannoy A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michelangeli A, Peluso E, Trannoy A (2011). Detecting a change in wealth",
        "concentration without the knowledge of the wealth distribution. THE",
        "JOURNAL OF ECONOMIC INEQUALITY, vol. 9, p. 373-391, ISSN:",
        "1569-1721, doi: 10.1007/s10888-010-9160-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1429/30314"
        ],
        "titolo": "Hedonic-based price indexes for the housing market in Italian cities: theory and estimation",
        "ISSN": [
          "1120-9496"
        ],
        "journal": "POLITICA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 2, p. 109-146, ISSN: 1120-9496, doi: 10.1429/30314",
        "anno": "2009",
        "autori": "Michelangeli A, Zanardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michelangeli A, Zanardi (2009). Hedonic-based price indexes for the",
        "housing market in Italian cities: theory and estimation. POLITICA",
        "ECONOMICA, vol. 2, p. 109-146, ISSN: 1120-9496, doi: 10.1429/30314"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La r\u00e9novation de la Goutte d'Or est-elle un succ\u00e8s? Un diagnostic \u00e0 l'aide d'indices de prix immobilier",
        "ISSN": [
          "0249-4744"
        ],
        "journal": "ECONOMIE ET PREVISION STATISTIQUES & ETUDES FINANCIERES SERIE ECONOMIQUE",
        "csp": "vol. 180-181, p. 108-126, ISSN: 0249-4744",
        "anno": "2007",
        "autori": "Barth\u00e9l\u00e9my F, Michelangeli A, Trannoy A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barth\u00e9l\u00e9my F, Michelangeli A, Trannoy A (2007). La r\u00e9novation de la",
        "Goutte d'Or est-elle un succ\u00e8s? Un diagnostic \u00e0 l'aide d'indices de prix",
        "immobilier. ECONOMIE ET PREVISION STATISTIQUES & ETUDES",
        "FINANCIERES SERIE ECONOMIQUE, vol. 180-181, p. 108-126, ISSN:",
        "0249-4744"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00036840500427213"
        ],
        "titolo": "Measuring the social value of local public goods: an empirical analysis within Paris metropolitan area",
        "ISSN": [
          "0003-6846"
        ],
        "journal": "APPLIED ECONOMICS",
        "csp": "vol. 38, p. 1945-1961, ISSN: 0003-6846, doi: 10.1080/00036840500427213",
        "anno": "2006",
        "autori": "Gravel N, Michelangeli A, Trannoy A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gravel N, Michelangeli A, Trannoy A (2006). Measuring the social value of",
        "local public goods: an empirical analysis within Paris metropolitan area.",
        "APPLIED ECONOMICS, vol. 38, p. 1945-1961, ISSN: 0003-6846, doi:",
        "10.1080/00036840500427213"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/A2",
    "progr": "27037",
    "nome": "MICHELANGELI Anna Alessandra",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Article editor per SAGE Open",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 26-03-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla special session organizzata dal CRISS alla III Winter School on Inequality and Collective Welfare Theory, Universit\u00e0 di Verona, Canazei. Paper presentato: \"Measuring Well-Being differences across EU Countries. A Multidimensional Analysis of Income, Housing, Health, and Education\"",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 11-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore allo European Meeting of the Econometric Society, Universit\u00e0 Bocconi, Milano. Titolo del paper presentato: \"Detecting a change in wealth concentration without the knowledge of the wealth distribution\".",
        "periodo": "dal 28-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Public Economic Theory (PET) Conference, Galway. Titolo del paper presentato: \"Indirect robust inference on poverty and wealth\".",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore Welfare Economics Congress \"New Directions in Welfare\". Titolo del paper presentato: \"Wage Discrimination Measurement\".",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore a Cornell-LSE Inequality Conference. Titolo del paper presentato: \"American Baby-Losers? Indirect Robust Inference on US Intergenerational Affluence\".",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 13-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al V Seminario dell'Osservatorio del Mercato Immobiliare, Agenzia del Territorio, Roma. Titolo dell'intervento: \"La valutazione delle caratteristiche nei modelli edonici\".",
        "periodo": "dal 13-10-2009 al 13-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore a Paris Tech - Journal of Economic Theory Conference on Inequality and Risk presso Coll\u00e8ge de France et Institut Henri Poincar\u00e9, Parigi.",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al workshop su \"La qualit\u00e0 della vita: dal PIL al BES\", Fondazione Cariplo. Intervento alla discussione generale coordinata dalla Prof. C. D'Ambrosio.",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al workshop intitolato \"Re-starting Growth: Protectionism versus International Governance\", organizzato da Aissec. Titolo del paper presentato: \"Equity in the city: On measuring urban (ine)quality of life\".",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla conferenza \"New Directions in Welfare\" presso OECD, Parigi. Titolo della presentazione: \"Equity in the City\".",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Fourth meeting of the Society for the Study of Economic Inequality (ECINEQ) presso l'Universit\u00e0 di Catania. Titolo del paper presentato: \"Equity in the City: On Measuring Urban (Ine)Quality of Life\".",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 20-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla XXXII Conferenza annuale AISRe presso l'Universit\u00e0 di Torino. Titolo del paper presentato: \"Measuring housing price differentials in Italian cities: a spatial approach\".",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Workshop \"Citt\u00e0 italiane in cerca di qualit\u00e0. Dove e perch\u00e8 si vive meglio\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla European Conference of the Regional Studies Association, Universit\u00e0 di Delft. Titolo del paper presentato \"Equity in the City: On Measuring Urban (Ine)Quality of Life\".",
        "periodo": "dal 13-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Workshop \"Global powers and nation-states\" organizzato dall'Aissec a Sirolo. Titolo del paper presentato: \"Measuring Well-Being Inequality: Evidence from European Countries\".",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al workshop \"L'indice dei prezzi delle abitazioni: primi risultati e prospettive\", organizzato dall'Istituto Nazionale di Statistica, Roma.",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 03-07-2012"
      },
      {
        "content": "Workshop \"Housing, disuguaglianza e welfare\", CRISS e Universit\u00e0 di Roma La Sapienza: titolo dell' intervento come relatore \"Un approccio edonico al mercato della casa in Italia\".",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "XXXV Conferenza Scientifica Annuale AISRe: chair della sessione \"Indicatori di benessere, capitale sociale e sviluppo locale\"; relatore del paper \"Welfare Measures to Assess Urban Quality of Life\".",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "First World Congress of Comparative Economics: chair della sessione \"Education and Child Deprivation\"; relatore del paper \"Child Deprivation in Europe: A Multidimensional Assessment\".",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "55th European Regional Science Association (ERSA) Conference, relatore del paper \"Accessibility to Amenities and Urban Inequality\".",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop \"The Transformations of Welfare State in Europe\", relatore del paper \"European Social Housing Map Based on Residents' Satisfaction\" (con E. Croci Angelini), Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "4th International Congress on Economics, University of Cuenca, Ecuador, membro del Scientic Committee; relatore del paper \"How Does a City Benefit from Culture?\"; relatore della master class \"Assessing Urban Inequality: Theoretical contributions and Empirical applications\". University of Cuenca, Ecuador.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "57.ma Riunione scientifica annuale Societ\u00e0 Italiana degli Economisti, Universit\u00e0 L. Bocconi, Milano, presentato il paper \"European Social Housing Map Based on Residents' Satisfaction\" (con E. Croci Angelini e S. Sorana)",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del workshop \"Criminalit\u00e0 e Dinamiche Urbane\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Titolo dell'intervento come relatore: \"Nuove prospettive di ricerca per l'analisi dell'interazione tra variabili socio-demografiche a livello urbano\".",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto europeo \"Evaluation and Analysis of Good Practices in Promoting and Supporting Migrant Entrepreneurship (No 500/PP/GRO/SME/15/F/S143)\", promosso dalla Commissione Europea, DG GROWTH. Responsabile scientifico per Italia, Malta, Slovacchia.",
        "periodo": "dal 22-12-2015 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Public and Political Economics Research Group, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Esecutivo del Center for Interdisciplinary Studies in Economics, Psichology and Social Sciences (CISEPS), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretaria esecutiva dell'Italian Association for the Study of Comparative Economic Systems (AISSEC)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di UniData - Bicocca Data Archive, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Bicocca Applied Statistics Center (B-ASC), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Targa su vetro di riconoscimento per la master class intitolata \"Assessing urban inequality: Theoretical contributions and empirical applications\" tenuta in occasione del 4th International Congress on Economics, University of Cuenca, Ecuador.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato SCIENZE ECONOMICHE - DOT03PSAFR.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato DEFAP - DOTTORATO IN ECONOMIA PUBBLICA - DOT10C6894.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato DEFAP - DOTTORATO IN ECONOMIA PUBBLICA - DOT10C6894.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato DEFAP - DOTTORATO IN ECONOMIA PUBBLICA - DOT10C6894.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato ECONOMIA - DEFAP - DOT13C6730.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato ECONOMIA - DEFAP - DOT13C6730, 30^ ciclo.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni dal titolo \u201cMisure di benessere multidimensionali & Disuguaglianza\u201d presso il dottorato di ricerca in Metodi Quantitativi per la Politica Economica, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 03-02-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato ECONOMIA - DEFAP - DOT13C6730, 31^ ciclo.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice di Federica Roccisano, studentessa del Dottorato di ricerca in Politica Economica, XXVI ciclo, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano. Titolo della tesi: \"From Urban Poverty to intergenerational equity: an analysis of youth condition in Italy\".",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 29-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Dottorato ECONOMIA - DEFAP - DOT13C6730, 32^ ciclo",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni dal titolo \"Social housing and urban inequalities\" presso il dottorato di ricerca in Metodi Quantitativi per la Politica Economica presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Conseguimento della laurea in Economia politica, Universit\u00e0 Bocconi, Milano.",
        "periodo": "dal 10-07-1998 al 10-07-1998"
      },
      {
        "content": "Master in Economics (MEc) presso Universit\u00e0 Luigi Bocconi, con Borsa di Studio della Fondazione Invernizzi.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-07-1999"
      },
      {
        "content": "Diplome d'Etudes Approfondies (DEA) in Economia pubblica, Universit\u00e9 Paris X-Nanterre e Universit\u00e0 di Cergy-Pontoise, Francia.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-08-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta constantemente in una molteplicit\u00e0 di discipline economiche e statistiche a livello graduate e undergraduate.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Economia, Scuola di Matematica ed Economia di Paris Ovest in cotutela con l'Universit\u00e0 Bocconi. Valutazione: Eccellente, tesi da proporre per un premio come migliore tesi dell'anno (Tr\u00e8s honorable avec f\u00e9licitations du jury et proposition pour prix de th\u00e8se).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 25-02-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per le seguenti riviste: Annals of Economics and Statistics, Applied Economics, Economie Publique-Public Economics, International Review of Economics, Journal of Economic Inequality, Journal of Income Distribution, Journal of Socio-Economics, QA- Rivista dell\u2019Associazione Rossi-Doria, Regional Studies, Review of Regional Research, Urban Studies",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di visiting professor presso University of Greeenwich Business School.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 09-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per la casa editrice Routledge.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di visiting professor all'Universit\u00e0 di Cergy-Pontoise, Dipartimento di Teoria economica, Modellizzazione e Applicazioni (THEMA), Francia.",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Periodo di visiting professor presso il Department of Economics, Strategy, Marketing and Entrepriser del Cambridge Campus of Anglia Ruskin University.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 15-07-2012"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell'Abilitazione Scientifica Nazionale 2012 alle funzioni di Professore Associato nel settore concorsuale 13/A2, Politica Economica.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell'Abilitazione Scientifica Nazionale 2012 alle funzioni di Professore Associato nel settore concorsuale 13/A3, Scienza delle Finanze.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell'Abilitazione Scientifica Nazionale 2012 alle funzioni di Professore Associato nel settore concorsuale 13/A1, Economia Politica.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente responsabile dell'assegno di ricerca a carico del bilancio di ateneo di appartanenza - tipo A1 Junior, 2+2 anni. Titolo del progetto: Crescita economica delle citt\u00e0 e implicazioni sociali: contributi teorici ed applicazioni empiriche. Area 13/A1.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 22-08-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione censuaria locale di Milano - seconda sezione competente in materia di catasto urbano. Durata dell'incarico: 5 anni.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifico di Ricerca Nazionale (PRIN 2004) intitolato \"Globalizzazione, distribuzione del reddito e crescita: un programma di ricerca\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Analisi di causalit\u00e0 del reato minorile sia a livello macro che micro economico e valutazione dell'impatto sul benessere individuale e sociale delle misure di intervento\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Inequality: mechanism, effects and policies\" (INEQ), progetto di ricerca n. 290993, 7^ programma quadro, finanziato dalla Commissione Europea.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Povert\u00e0 e tempo\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca Scientifica di Interesse Nazionale intitolato \"Esclusione sociale, privazione e benessere soggettivo\" (PRIN 2007), finanziato dal MIUR.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Privazione materiale e poverta' multidimensionale\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Territorial equity, immigration and urban development in Vicenza\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Polo Scientifico Didattico \"Studi sull'Impresa\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come capo-fila del progetto europeo \"Micro-simulation for the prospective of sustainable cities in Europe\" (SustainCity), 7^ programma quadro, id del progetto FP7-233557.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Stratificazione, segregazione e povert\u00e0\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Valutazione della qualit\u00e0 della vita in ambito urbano: contributi teorici e applicazioni empiriche\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione del progetto di ricerca \"Analisi teorica ed empirica della resilienza in ambito urbano\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Hedonic versus field experiment for assessing the relationship between immigration and social cohesion\", finanziato dal Laboratorio di Economia Sperimentale (EELAB).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Disuguaglianza e avversione al rischio nelle citt\u00e0\" finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Employment, Housing, Transport Infrastructure: Social Implications, Mobility and Environment\" (ELITISME), id project: DS0603, finanziato dall'Agenzia Nazionale della Ricerca francese, durata: 48 mesi.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Mobilit\u00e0 sociale e sue implicazioni: nuove prospettive metodologiche\" finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"L'impatto della Bicocca nel suo territorio\", ID progetto 2016-CONT-130.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Co-PI del progetto \"Multidimensional measures of socioeconomic development\", Direccion de Investigation DIUC, Ecuador.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}