{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Legge Kaldor-Verdoorn \u00e8 attuale?",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "vol. maggio, p. 1-2, ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2016",
        "autori": "Millemaci Emanuele, Ofria Ferdinando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Millemaci Emanuele, Ofria Ferdinando (2016). La Legge Kaldor-Verdoorn \u00e8",
        "attuale?. ECONOMIA E POLITICA, vol. maggio, p. 1-2, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.strueco.2016.04.001"
        ],
        "titolo": "Supply and demand-side determinants of productivity growth in Italian regions",
        "ISSN": [
          "0954-349X"
        ],
        "journal": "STRUCTURAL CHANGE AND ECONOMIC DYNAMICS",
        "csp": "vol. 37, p. 138-146, ISSN: 0954-349X, doi: 10.1016/j.strueco.2016.04.001",
        "anno": "2016",
        "autori": "Millemaci Emanuele, Ofria Ferdinando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Millemaci Emanuele, Ofria Ferdinando (2016). Supply and demand-side",
        "determinants of productivity growth in Italian regions. STRUCTURAL",
        "CHANGE AND ECONOMIC DYNAMICS, vol. 37, p. 138-146, ISSN:",
        "0954-349X, doi: 10.1016/j.strueco.2016.04.001"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4399/978885489552214"
        ],
        "titolo": "Mediterranean migration to Italy and the role of economic crime",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 20, p. 449-474, ISSN: 1027-4375, doi: 10.4399/978885489552214",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arangio Alessandro, Caltabiano Marcantonio, Di Blasi Elena, Ofria Ferdinando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arangio Alessandro, Caltabiano Marcantonio, Di Blasi Elena, Ofria",
        "Ferdinando (2015). Mediterranean migration to Italy and the role of",
        "economic crime. MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS, vol.",
        "20, p. 449-474, ISSN: 1027-4375, doi: 10.4399/978885489552214"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-323",
        "doi": [
          "10.4399/978885489106711"
        ],
        "titolo": "Convergence in Italy between the South and the Centre-North: after the euro (years 2002-2013)",
        "ISBN": [
          "9788854891067"
        ],
        "csp": "Rome:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854891067, doi: 10.4399/978885489106711",
        "opera": "Farinella Domenica;Ofria Ferdinando. (a cura di): Centorrino G., Economia e territorio. Profili economici, aziendali e statistici. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Farinella Domenica, Ofria Ferdinando"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farinella Domenica, Ofria Ferdinando (2015). Convergence in Italy",
        "between the South and the Centre-North: after the euro (years 2002-2013).",
        "In: Farinella Domenica;Ofria Ferdinando. (a cura di): Centorrino G.,",
        "Economia e territorio. Profili economici, aziendali e statistici. p. 303-323,",
        "Rome:Aracne Editrice Internazionale srl, ISBN: 9788854891067, doi:",
        "10.4399/978885489106711"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/JES-02-2012-0026"
        ],
        "titolo": "Kaldor-Verdoorn's Law and increasing returns to scale: a comparison across developed countries",
        "ISSN": [
          "0144-3585"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC STUDIES",
        "csp": "vol. 41, p. 140-161, ISSN: 0144-3585, doi: 10.1108/JES-02-2012-0026",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Millemaci, F. Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Millemaci, F. Ofria (2014). Kaldor-Verdoorn's Law and increasing returns",
        "to scale: a comparison across developed countries. JOURNAL OF",
        "ECONOMIC STUDIES, vol. 41, p. 140-161, ISSN: 0144-3585, doi:",
        "10.1108/JES-02-2012-0026"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-139",
        "titolo": "Local banks and credit: from crisis to the new regulatory proposals for the development of lending policies in favour of the real economy ",
        "ISBN": [
          "9788844905217"
        ],
        "csp": "MILANO:Bancaria Editrice, ISBN: 9788844905217",
        "opera": "D.D. Abate, C. Bellavite Pel [...] G. Verga.. (a cura di): Giampio Bracchi, Donato Masciandaro, Reshaping commercial banking in Italy: new challenges from lending to governance. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Arnone, F. Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Arnone, F. Ofria (2014). Local banks and credit: from crisis to the new",
        "regulatory proposals for the development of lending policies in favour of the",
        "real economy . In: D.D. Abate, C. Bellavite Pel [...] G. Verga.. (a cura di):",
        "Giampio Bracchi, Donato Masciandaro, Reshaping commercial banking in",
        "Italy: new challenges from lending to governance. p. 121-139,",
        "MILANO:Bancaria Editrice, ISBN: 9788844905217"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-138",
        "titolo": "L\u2019ECONOMIA DEI BENI CONFISCATI. p",
        "ISBN": [
          "9788820475031"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli s.r.l., ISBN: 9788820475031",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferdinando Ofria, Piero David"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferdinando Ofria, Piero David (2014). L\u2019ECONOMIA DEI BENI",
        "CONFISCATI. p. 1-138, MILANO:FrancoAngeli s.r.l., ISBN:",
        "9788820475031"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non-observed economy and public finance: the impact of legal drug market",
        "ISSN": [
          "1582-2559"
        ],
        "journal": "CALITATEA-ACCES LA SUCCES",
        "csp": "vol. 14, S2, p. 45-52, ISSN: 1582-2559",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. David, F. Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. David, F. Ofria (2013). Non-observed economy and public finance: the",
        "impact of legal drug market. CALITATEA-ACCES LA SUCCES, vol. 14, S2,",
        "p. 45-52, ISSN: 1582-2559"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Twelve Years on from the Adoption of the Emu: An Ex-Post Assessment on the Process of Convergence of Southern and Central-Northern Italy",
        "ISSN": [
          "2225-8329"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF ACADEMIC RESEARCH IN ACCOUNTING",
        "csp": "FINANCE AND MANAGEMENT SCIENCES, vol. 2, p. 326-339, ISSN: 2225-8329",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ofria F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ofria F. (2012). Twelve Years on from the Adoption of the Emu: An Ex-Post",
        "Assessment on the Process of Convergence of Southern and",
        "Central-Northern Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF ACADEMIC",
        "RESEARCH IN ACCOUNTING, FINANCE AND MANAGEMENT",
        "SCIENCES, vol. 2, p. 326-339, ISSN: 2225-8329"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-176",
        "titolo": "The First Ten Years Since the Adoption of EMU: an Ex-post Assessment on the Process of Convergence of Southern and Central-Northern Italy",
        "ISBN": [
          "9788820406202"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli s.r.l, ISBN: 9788820406202",
        "opera": "Nikolaos Baltas Mario Cen [...] fria Gaetana Trupiano. (a cura di): Franco Praussello, The Eurozone Experience: Monetary Integration in the Absence of a European Government. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Centorrino M., Ofria F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Centorrino M., Ofria F. (2012). The First Ten Years Since the Adoption of",
        "EMU: an Ex-post Assessment on the Process of Convergence of Southern",
        "and Central-Northern Italy. In: Nikolaos Baltas Mario Cen [...] fria Gaetana",
        "Trupiano. (a cura di): Franco Praussello, The Eurozone Experience:",
        "Monetary Integration in the Absence of a European Government. p.",
        "159-176, Milano:FrancoAngeli s.r.l, ISBN: 9788820406202"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Impact of Criminality on the Productivity of the Southern ItalianEconomy: A Review of the Empirical Studies",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 15, p. 215-238, ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. OFRIA, D. FARINELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. OFRIA, D. FARINELLA (2011). The Impact of Criminality on the",
        "Productivity of the Southern ItalianEconomy: A Review of the Empirical",
        "Studies. MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS, vol. 15, p.",
        "215-238, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1432/33282"
        ],
        "titolo": "Processi di convergenza e divergenza tra Mezzogiorno e Centro-Nord a dieci anni dall\u2019adozione dell\u2019UME",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 3, p. 453-486, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/33282",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mario Centorrino, Ferdinando Ofria, Domenica Farinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mario Centorrino, Ferdinando Ofria, Domenica Farinella (2010). Processi di",
        "convergenza e divergenza tra Mezzogiorno e Centro-Nord a dieci anni",
        "dall\u2019adozione dell\u2019UME. RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO, vol.",
        "3, p. 453-486, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/33282"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019approccio Kaldor-Verdoorn: una verifica empirica per il Centro-Nord e il Mezzogiorno d\u2019Italia (anni 1951-2006)",
        "ISSN": [
          "0035-6468"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA",
        "csp": "vol. January-March, p. 1-30, ISSN: 0035-6468",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferdinando Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferdinando Ofria (2009). L\u2019approccio Kaldor-Verdoorn: una verifica",
        "empirica per il Centro-Nord e il Mezzogiorno d\u2019Italia (anni 1951-2006).",
        "RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol. January-March, p. 1-30, ISSN:",
        "0035-6468"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/EP2009-005004"
        ],
        "titolo": "Forme proprietarie ed efficienza produttiva nei servizi socio-assistenziali. Un\u2019analisi non-parametrica",
        "ISSN": [
          "0390-6140"
        ],
        "journal": "ECONOMIA PUBBLICA",
        "csp": "p. 75-97, ISSN: 0390-6140, doi: 10.3280/EP2009-005004",
        "anno": "2009",
        "autori": "Destefanis S., Ofria F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Destefanis S., Ofria F. (2009). Forme proprietarie ed efficienza produttiva",
        "nei servizi socio-assistenziali. Un\u2019analisi non-parametrica. ECONOMIA",
        "PUBBLICA, p. 75-97, ISSN: 0390-6140, doi: 10.3280/EP2009-005004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-88",
        "titolo": "L'equilibrio mafioso e i condizionamenti della criminalit\u00e0 organizzata in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788820745295"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820745295",
        "opera": "BUSETTA P.. Sicilia 2015. Obiettivo sviluppo: un traguardo possibile. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CENTORRINO M., MONTANARI E., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CENTORRINO M., MONTANARI E., OFRIA F. (2009). L'equilibrio mafioso",
        "e i condizionamenti della criminalit\u00e0 organizzata in Sicilia. In: BUSETTA P..",
        "Sicilia 2015. Obiettivo sviluppo: un traguardo possibile. p. 73-88,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820745295"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1432/27151"
        ],
        "titolo": "CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA E PRODUTTIVIT\u00c0 DEL LAVORO NEL MEZZOGIORNO: UN'APPLICAZIONE DEL MODELLO \u201cKALDOR-VERDOORN\u201d",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 1, p. 163-187, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/27151",
        "anno": "2008",
        "autori": "CENTORRINO M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CENTORRINO M., OFRIA F. (2008). CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA E",
        "PRODUTTIVIT\u00c0 DEL LAVORO NEL MEZZOGIORNO: UN'APPLICAZIONE",
        "DEL MODELLO \u201cKALDOR-VERDOORN\u201d. RIVISTA ECONOMICA DEL",
        "MEZZOGIORNO, vol. 1, p. 163-187, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/27151"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "109-121",
        "titolo": "Contesti illegali e produttivit\u00e0: un'analisi empirica per il Mezzogiorno",
        "ISBN": [
          "9788886897518"
        ],
        "csp": "MESSINA:LIPPOLIS EDITORE, ISBN: 9788886897518, Messina, 14-15 luglio",
        "opera": "Insieme con dignit\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "OFRIA F. (2008). Contesti illegali e produttivit\u00e0: un'analisi empirica per il",
        "Mezzogiorno. In: Insieme con dignit\u00e0. p. 109-121, MESSINA:LIPPOLIS",
        "EDITORE, ISBN: 9788886897518, Messina, 14-15 luglio"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Sulle cause della crescita della produttivit\u00e0 del lavoro: una verifica empirica dell'approccio Kaldor-Verdoorn per il Centro-Nord e il Mezzogiorno d'Italia",
        "ISBN": [
          "8887788081"
        ],
        "csp": "Bolzano:A.I.S.Re, ISBN: 8887788081, Bolzano, 26-28 ottobre, 2007",
        "opera": "Lo Sviluppo Regionale nell'Unione Europea. Obiettivi, Strategie, Politiche.. vol. CD, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "OFRIA F. (2007). Sulle cause della crescita della produttivit\u00e0 del lavoro:",
        "una verifica empirica dell'approccio Kaldor-Verdoorn per il Centro-Nord e il",
        "Mezzogiorno d'Italia. In: Lo Sviluppo Regionale nell'Unione Europea.",
        "Obiettivi, Strategie, Politiche.. vol. CD, p. 1-16, Bolzano:A.I.S.Re, ISBN:",
        "8887788081, Bolzano, 26-28 ottobre, 2007"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-347",
        "titolo": "Il bilancio pubblico e la legge finanziaria",
        "ISBN": [
          "8832360209"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Monduzzi, ISBN: 8832360209",
        "opera": "LA ROSA R. A CURA. (a cura di): La Rosa R., Istituzioni di economia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CENTORRINO M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CENTORRINO M., OFRIA F. (2006). Il bilancio pubblico e la legge",
        "finanziaria. In: LA ROSA R. A CURA. (a cura di): La Rosa R., Istituzioni di",
        "economia. p. 335-347, BOLOGNA:Monduzzi, ISBN: 8832360209"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "8849815182"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849815182",
        "opera": "OFRIA F.. (a cura di): OFRIA F., Effetti distorsivi sull\u2019economia legale: la corruzione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "OFRIA F. (2006). Introduzione. In: OFRIA F.. (a cura di): OFRIA F., Effetti",
        "distorsivi sull\u2019economia legale: la corruzione. p. 5-11, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849815182"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-68",
        "titolo": "Corruzione e inefficacia delle spese per infrastrutture nel Mezzogiorno d'Italia",
        "ISBN": [
          "8849815182"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849815182",
        "opera": "OFRIA F.. (a cura di): OFRIA F., Effetti distorsivi sull\u2019economia legale: la corruzione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "OFRIA F. (2006). Corruzione e inefficacia delle spese per infrastrutture nel",
        "Mezzogiorno d'Italia. In: OFRIA F.. (a cura di): OFRIA F., Effetti distorsivi",
        "sull\u2019economia legale: la corruzione. p. 53-68, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849815182"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-108",
        "titolo": "L'economia della contraffazione. Un fallimento di mercato. p",
        "ISBN": [
          "9788849810684"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849810684",
        "anno": "2004",
        "autori": "CENTORRINO M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M., OFRIA F. (2004). L'economia della contraffazione. Un",
        "fallimento di mercato. p. 1-108, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849810684"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-122",
        "titolo": "Il pedaggio dello sviluppo. Come la criminalit\u00e0 organizzata taglieggia il profitto nelle regioni meridionali. p",
        "ISBN": [
          "8888872345"
        ],
        "csp": "Bari:Palomar, ISBN: 8888872345",
        "anno": "2003",
        "autori": "CENTORRINO M., LIMOSANI M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M., LIMOSANI M., OFRIA F. (2003). Il pedaggio dello",
        "sviluppo. Come la criminalit\u00e0 organizzata taglieggia il profitto nelle regioni",
        "meridionali. p. 1-122, Bari:Palomar, ISBN: 8888872345"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-98",
        "titolo": "L'impatto criminale sulla produttivit\u00e0 del settore privato dell'economia. Un'analisi regionale. p",
        "ISBN": [
          "8814089159"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 8814089159",
        "anno": "2001",
        "autori": "CENTORRINO M, OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M, OFRIA F. (2001). L'impatto criminale sulla produttivit\u00e0",
        "del settore privato dell'economia. Un'analisi regionale. p. 1-98,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 8814089159"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.strueco.2016.04.001"
        ],
        "titolo": "Supply and demand-side determinants of productivity growth in Italian regions",
        "ISSN": [
          "0954-349X"
        ],
        "journal": "STRUCTURAL CHANGE AND ECONOMIC DYNAMICS",
        "csp": "vol. 37, p. 138-146, ISSN: 0954-349X, doi: 10.1016/j.strueco.2016.04.001",
        "anno": "2016",
        "autori": "Millemaci Emanuele, Ofria Ferdinando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Millemaci Emanuele, Ofria Ferdinando (2016). Supply and demand-side",
        "determinants of productivity growth in Italian regions. STRUCTURAL",
        "CHANGE AND ECONOMIC DYNAMICS, vol. 37, p. 138-146, ISSN:",
        "0954-349X, doi: 10.1016/j.strueco.2016.04.001"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/JES-02-2012-0026"
        ],
        "titolo": "Kaldor-Verdoorn's Law and increasing returns to scale: a comparison across developed countries",
        "ISSN": [
          "0144-3585"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC STUDIES",
        "csp": "vol. 41, p. 140-161, ISSN: 0144-3585, doi: 10.1108/JES-02-2012-0026",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Millemaci, F. Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Millemaci, F. Ofria (2014). Kaldor-Verdoorn's Law and increasing returns",
        "to scale: a comparison across developed countries. JOURNAL OF",
        "ECONOMIC STUDIES, vol. 41, p. 140-161, ISSN: 0144-3585, doi:",
        "10.1108/JES-02-2012-0026"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-138",
        "titolo": "L\u2019ECONOMIA DEI BENI CONFISCATI. p",
        "ISBN": [
          "9788820475031"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli s.r.l., ISBN: 9788820475031",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferdinando Ofria, Piero David"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferdinando Ofria, Piero David (2014). L\u2019ECONOMIA DEI BENI",
        "CONFISCATI. p. 1-138, MILANO:FrancoAngeli s.r.l., ISBN:",
        "9788820475031"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non-observed economy and public finance: the impact of legal drug market",
        "ISSN": [
          "1582-2559"
        ],
        "journal": "CALITATEA-ACCES LA SUCCES",
        "csp": "vol. 14, S2, p. 45-52, ISSN: 1582-2559",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. David, F. Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. David, F. Ofria (2013). Non-observed economy and public finance: the",
        "impact of legal drug market. CALITATEA-ACCES LA SUCCES, vol. 14, S2,",
        "p. 45-52, ISSN: 1582-2559"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Twelve Years on from the Adoption of the Emu: An Ex-Post Assessment on the Process of Convergence of Southern and Central-Northern Italy",
        "ISSN": [
          "2225-8329"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF ACADEMIC RESEARCH IN ACCOUNTING",
        "csp": "FINANCE AND MANAGEMENT SCIENCES, vol. 2, p. 326-339, ISSN: 2225-8329",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ofria F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ofria F. (2012). Twelve Years on from the Adoption of the Emu: An Ex-Post",
        "Assessment on the Process of Convergence of Southern and",
        "Central-Northern Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF ACADEMIC",
        "RESEARCH IN ACCOUNTING, FINANCE AND MANAGEMENT",
        "SCIENCES, vol. 2, p. 326-339, ISSN: 2225-8329"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1432/33282"
        ],
        "titolo": "Processi di convergenza e divergenza tra Mezzogiorno e Centro-Nord a dieci anni dall\u2019adozione dell\u2019UME",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 3, p. 453-486, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/33282",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mario Centorrino, Ferdinando Ofria, Domenica Farinella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mario Centorrino, Ferdinando Ofria, Domenica Farinella (2010). Processi di",
        "convergenza e divergenza tra Mezzogiorno e Centro-Nord a dieci anni",
        "dall\u2019adozione dell\u2019UME. RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO, vol.",
        "3, p. 453-486, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/33282"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019approccio Kaldor-Verdoorn: una verifica empirica per il Centro-Nord e il Mezzogiorno d\u2019Italia (anni 1951-2006)",
        "ISSN": [
          "0035-6468"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA",
        "csp": "vol. January-March, p. 1-30, ISSN: 0035-6468",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ferdinando Ofria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferdinando Ofria (2009). L\u2019approccio Kaldor-Verdoorn: una verifica",
        "empirica per il Centro-Nord e il Mezzogiorno d\u2019Italia (anni 1951-2006).",
        "RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol. January-March, p. 1-30, ISSN:",
        "0035-6468"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/EP2009-005004"
        ],
        "titolo": "Forme proprietarie ed efficienza produttiva nei servizi socio-assistenziali. Un\u2019analisi non-parametrica",
        "ISSN": [
          "0390-6140"
        ],
        "journal": "ECONOMIA PUBBLICA",
        "csp": "p. 75-97, ISSN: 0390-6140, doi: 10.3280/EP2009-005004",
        "anno": "2009",
        "autori": "Destefanis S., Ofria F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Destefanis S., Ofria F. (2009). Forme proprietarie ed efficienza produttiva",
        "nei servizi socio-assistenziali. Un\u2019analisi non-parametrica. ECONOMIA",
        "PUBBLICA, p. 75-97, ISSN: 0390-6140, doi: 10.3280/EP2009-005004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1432/27151"
        ],
        "titolo": "CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA E PRODUTTIVIT\u00c0 DEL LAVORO NEL MEZZOGIORNO: UN'APPLICAZIONE DEL MODELLO \u201cKALDOR-VERDOORN\u201d",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 1, p. 163-187, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/27151",
        "anno": "2008",
        "autori": "CENTORRINO M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CENTORRINO M., OFRIA F. (2008). CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA E",
        "PRODUTTIVIT\u00c0 DEL LAVORO NEL MEZZOGIORNO: UN'APPLICAZIONE",
        "DEL MODELLO \u201cKALDOR-VERDOORN\u201d. RIVISTA ECONOMICA DEL",
        "MEZZOGIORNO, vol. 1, p. 163-187, ISSN: 1120-9534, doi: 10.1432/27151"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-68",
        "titolo": "Corruzione e inefficacia delle spese per infrastrutture nel Mezzogiorno d'Italia",
        "ISBN": [
          "8849815182"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849815182",
        "opera": "OFRIA F.. (a cura di): OFRIA F., Effetti distorsivi sull\u2019economia legale: la corruzione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "OFRIA F. (2006). Corruzione e inefficacia delle spese per infrastrutture nel",
        "Mezzogiorno d'Italia. In: OFRIA F.. (a cura di): OFRIA F., Effetti distorsivi",
        "sull\u2019economia legale: la corruzione. p. 53-68, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8849815182"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-108",
        "titolo": "L'economia della contraffazione. Un fallimento di mercato. p",
        "ISBN": [
          "9788849810684"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849810684",
        "anno": "2004",
        "autori": "CENTORRINO M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M., OFRIA F. (2004). L'economia della contraffazione. Un",
        "fallimento di mercato. p. 1-108, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849810684"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corruzione e spesa pubblica nel Mezzogiorno. QA",
        "ISSN": [
          "1593-8441"
        ],
        "journal": "LA QUESTIONE AGRARIA",
        "csp": "vol. 2, p. 47-70, ISSN: 1593-8441",
        "anno": "2003",
        "autori": "CENTORRINO M., OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CENTORRINO M., OFRIA F. (2003). Corruzione e spesa pubblica nel",
        "Mezzogiorno. QA. LA QUESTIONE AGRARIA, vol. 2, p. 47-70, ISSN:",
        "1593-8441"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-98",
        "titolo": "L'impatto criminale sulla produttivit\u00e0 del settore privato dell'economia. Un'analisi regionale. p",
        "ISBN": [
          "8814089159"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 8814089159",
        "anno": "2001",
        "autori": "CENTORRINO M, OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CENTORRINO M, OFRIA F. (2001). L'impatto criminale sulla produttivit\u00e0",
        "del settore privato dell'economia. Un'analisi regionale. p. 1-98,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 8814089159"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Efficienza ed esportazioni: un'analisi empirica per l'industria manifatturiera italiana",
        "ISSN": [
          "0035-6468"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA",
        "csp": "p. 45-64, ISSN: 0035-6468",
        "anno": "2000",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "OFRIA F. (2000). Efficienza ed esportazioni: un'analisi empirica per",
        "l'industria manifatturiera italiana. RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, p.",
        "45-64, ISSN: 0035-6468"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Divari regionali di produttivit\u00e0 nell'industria manifatturiera italiana. p",
        "ISBN": [
          "8846402812"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846402812",
        "anno": "1997",
        "autori": "OFRIA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "OFRIA F. (1997). Divari regionali di produttivit\u00e0 nell'industria manifatturiera",
        "italiana. p. 1-96, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846402812"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/A2",
    "progr": "31014",
    "nome": "OFRIA Ferdinando",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico Scientifico per la Programmazione dell'Ente Provincia Regionale di Messina e co-autore del \"Programma Poliennale di Sviluppo Economico e Sociale\"",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Referente per la valutazione della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche per il Nucleo di Valutazione dell\u2019Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Messina) e autore annualmente della Relazione di valutazione della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione giudicatrice della valutazione comparativa per il reclutamento di n.1 Ricercatore Universitario di Ruolo per il settore scientifico disciplinare SECSP02 dell'Universit\u00e0 di Roma Tre",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Coordinamento previsto dall\u2019art. 5 della Convenzione stipulata tra l\u2019Universit\u00e0 di Messina e il Comune di Barcellona P.G. per l\u2019attivazione, presso la sede di Barcellona P.G., di iniziative \u201cdidattico-scientifiche e culturali\u201d, nell\u2019ambito del corso di laurea di I Livello in \u201cMediazione socioculturale per l\u2019integrazione multietnica\u201d -designato dal Magnifico Rettore (con D.R. 1604 del 30 ottobre 2006) in rappresentanza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 30-10-2006 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di Laurea I Livello in \u201cMediazione socioculturale per l\u2019integrazione multietnica\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (Universit\u00e0 di Messina), con sede a Barcellona Pozzo di Gotto. (dal 30 ottobre 2006 fino alla costituzione del Consiglio di corso di laurea, marzo 2011)",
        "periodo": "dal 30-10-2006 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta del Collegio docenti del Dipartimento di Economia, Statistica, Matematica e Sociologia \u201cV. Pareto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Messina",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Nucleo di Valutazione del Comune di Barcellona Pozzo di Gotto",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione giudicatrice della valutazione comparativa per il reclutamento di n.1 Ricercatore Universitario di Ruolo per il settore scientifico disciplinare SECSP02 dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Parthenope\"",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 28-03-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Servizio \"Controllo di Gestione\" del Comune di Barcellona Pozzo di Gotto.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile didattico\u2013organizzativo designato dall\u2019Universit\u00e0 (in riferimento alla Convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina e il Comune di Barcellona P.G. del 7/02/2009), in materia di Economia Politica e Politica Economica, per l'attivit\u00e0 di formazione ed orientamento degli studenti del Corso di laurea in \u201cMediazione socio-culturale per l\u2019integrazione multietnica\u201d, durante lo svolgimento dello stage, presso i vari servizi del Comune di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 07-02-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile, con nomina del Preside della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, della valutazione delle istanze per il riconoscimento di crediti avanzate dagli studenti iscritti al Corso interclasse in \u201cMediazione Socioculturale e Scienze Sociali per la Cooperazione e lo Sviluppo\u201d; nonch\u00e9 chiamato ad esprimersi sulla idoneit\u00e0 dei progetti formativi presentati dagli Enti presso i quali gli studenti svolgono i tirocini professionali.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione dell'esame finale del \"Dottorato di Economia del Settore Pubblico\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, VIII ciclo (nuova serie).",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Catania, nell\u2019ambito del Master di II livello in Management Pubblico dello Sviluppo Locale, sulla seguente tematica: La finanza innovativa e i vincoli della finanza pubblica",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Master di II livello dal titolo Management Pubblico dello Sviluppo Locale, Universit\u00e0 degli studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione Paritetica del Dipartimento di Economia (ex SEAM), Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per Journal of Economic Studies",
        "periodo": "dal 02-12-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Audizione Parlamentare in \u201cCommissione Parlamentare di inchiesta sui fenomeni della contraffazione, della pirateria in campo commerciale e del commercio abusivo\u201d dal titolo: La domanda di beni contraffatti: fattori socio economici determinanti e politiche di contrasto. Nell'ambito delle Audizioni in materia di contrasto della contraffazione via web e in sede internazionale http://documenti.camera. it/leg17/resoconti/commissioni/bollettin i/html/2016/02/18/64/comunic.htm#",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Audizione Parlamentare in Commissioni Riunite \u201cGiustizia\u201d e \u201cAffari Sociali\u201d sul tema: \u201cL\u2019impatto economico della legalizzazione delle droghe in Italia\u201d. Nell'ambito dell'indagine conoscitiva in merito all'esame delle proposte di legge C. 971 Gozi, C. 972 Gozi, C. 1203 Daniele Farina, C. 2015 Civati, C. 2022 Ermini, C. 2611 Ferraresi, C. 2982 Daniele Farina, C. 3048 Turco, C. 3229 Nicchi, C. 3235 Giachetti, C. 3328 Turco e C. 3447 Bruno Bossio, recanti disposizioni in materia di legalizzazione della coltivazione, della lavorazione e della vendita della cannabis e dei suoi derivati. http://www.camera.it/leg17/10 99?slAnnoMese=201605&shadow_organo_parla mentare=2076&submit1=invia",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Una variante al Sistema Partecipativo di Weitzman\", Conference of the European Association for Comparative Economic Studies, Verona",
        "periodo": "dal 27-09-1990 al 29-09-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"E' Possibile un modello di Profit Sharing per Il Mezzogiorno?\", XII Conferenza Italiana di Scienze Regionali, Messina-Taormina",
        "periodo": "dal 21-10-1991 al 24-10-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Divari regionali di produttivit\u00e0 e condizioni ambientali: un confronto fra settori nell\u2019industria manifatturiera\", XVIII Conferenza italiana di Scienze Regionali, Siracusa",
        "periodo": "dal 08-10-1997 al 11-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Capitale umano e reddito pro-capite: una verifica empirica per i paesi sul Mediterraneo\", XVIII Conferenza italiana di Scienze Regionali, Siracusa",
        "periodo": "dal 08-10-1997 al 11-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): \"Rapporto banca-impresa: attualit\u00e0 del pensiero di Luigi Einaudi\", Giornata di studi dell'Istituto di Economia della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina",
        "periodo": "dal 24-11-1997 al 25-11-1997"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"Divari regionali di produttivit\u00e0 nell'industria manifatturiera italiana. Cause ambientali e aziendali\", Relatori: Prof. Mario Centorrino (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Floro Ernesto Caroleo (Universit\u00e0 di Napoli), Prof. Sergio Destefanis (Universit\u00e0 di Salerno), Prof. Andrea Romano (Preside Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina) e dott. Ferdinando Ofria, Aula Consiliare comune di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 16-05-1998 al 16-05-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): \"Divari regionali di sviluppo, infrastrutture e project financing: una rassegna per l\u2019economia italiana\", Giornata seminariale del Centro Studi di Economia delle Istituzioni, Universit\u00e0 degli Studi di \u201cRoma Tre\", Roma",
        "periodo": "dal 29-04-1999 al 29-04-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): \"Esperienze di economia partecipativa in Italia: una rassegna di studi empirici\", Giornata seminariale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 01-02-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Strategie di mercato e prospettive di sviluppo del settore agroalimentare in Sicilia: alcune verifiche tratte da indagini sul campo\", XXI Conferenza italiana di Scienze Regionali, Palermo",
        "periodo": "dal 20-09-2000 al 22-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Infrastrutture e divari regionali di sviluppo: una rassegna di studi empirici per l'economia italiana\", XXII Conferenza Italiana di Scienze Regionali, Venezia",
        "periodo": "dal 10-10-2001 al 12-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Inefficacia della spesa per infrastrutture nel Mezzogiorno e corruzione\", XXIV Conferenza italiana di Scienze Regionali, Perugia",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): \"Contraffazione: un fenomeno distorsivo del mercato\", Conferenza nazionale dal titolo Investimenti diretti, Outsourcing e Competitivit\u00e0, organizzata dal Gruppo CNR su Economia Internazionale e Sviluppo e dal Dipartimento di Scienze Economiche dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 14-11-2003 al 15-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Mezzogiorni d'Europa tra legalit\u00e0 e sviluppo, organizzato dalla casa editrice Palomar, presso l'Universit\u00e0 per la Legalit\u00e0&Sviluppo, Casal di Principe.",
        "periodo": "dal 25-06-2004 al 25-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"La 'contraffazione': un costo aggiuntivo per l\u2019economia del Mezzogiorno\", XXV Conferenza italiana di Scienze Regionali, Novara",
        "periodo": "dal 06-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"La legalit\u00e0 impossibile. Economia tra mafia e mercato\", Relatori Prof. Mario Centorrino (Universit\u00e0 di Messina), Dott. Olindo Canali (Sostituto Procuratore presso il Tribunale di Barcellona P.G. e Applicato alla DDA di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): La contraffazione: incidenza economica del fenomeno, Incontro studio organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Messina in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento ed il Centro di Studi sulla criminalit\u00e0 transnazionale \u201cTranscrime\u201d su I mercati della contraffazione e la loro regolazione, Messina.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 01-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Unione Europea: divari di sviluppo e politiche per il Mezzogiorno, Incontro studio organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Messina (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche), nell\u2019ambito dell\u2019European Module Jean Monnet, Messina.",
        "periodo": "dal 02-05-2006 al 04-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Forme proprietarie ed efficienza produttiva nei servizi socio-assistenziali. Il ruolo delle risorse umane\" (con S. Destefanis). IRIS Network Istituti di Ricerca sull'Impresa Sociale. Colloquio Scientifico Annuale sull'Impresa Sociale, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: Corruzione e criminalit\u00e0: effetti sull\u2019economia del Mezzogiorno, Relatori: prof. Mario Centorrino (Ordinario di Politica Economica, Universit\u00e0 di Messina) e del dott. Olindo Canali (Sostituto Procuratore della Repubblica, Tribunale di Barcellona P.G.), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Implicazioni economiche della contraffazione, Incontro studio patrocinato dall\u2019Alto Commissario alla lotta alla contraffazione, Palmi.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \u201cLa commissione parlamentare antimafia. Genesi, funzioni ed effettiva incidenza\u201d, Relatori: Prof. Mario Centorrino, Prof. Andrea Romano, Sen. Roberto Centaro, (Magistrato e gi\u00e0 Presidente della Commissione parlamentare d\u2019inchiesta sul fenomeno della criminalit\u00e0 organizzata), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), , Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 13-07-2007 al 13-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Sulle cause della crescita della produttivit\u00e0 del lavoro: una verifica empirica dell'approccio Kaldor-Verdoorn per il Centro-Nord e il Mezzogiorno d'Italia\", XXVIII Conferenza Italiana di Scienze Regionali, Bolzano",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 28-10-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"La Resa della Repubblica\", Relatori: Prof. Mario Centorrino, Prof.ssa Vittoria Calabr\u00f2 (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Andrea Romano (Preside Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Messina), Prof. Salvo And\u00f2 (Rettore Universit\u00e0 Kore di Enna), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 06-12-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"Economia della Provincia di Messina\", Relatori: Prof. Mario Centorrino (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Andrea Romano (Preside della Facolt\u00e0 di Scienze politiche di Messina), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Domenico Carzo (Universit\u00e0 di Messina), Dott. Piero David (Universit\u00e0 di Messina), Dott.ssa Antonella Cava (Universit\u00e0 di Messina), Dott.ssa Mariagrazia Salvo (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \u201cIntegrazione culturale e trasformazioni familiari\u201d, Relatori: Prof. Valerio Pocar (Universit\u00e0 di Milano-Bicocca), Prof. Domenico Carzo (Universit\u00e0 di Messina), prof.ssa Antonia Cava (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): \"Contesti illegali e produttivit\u00e0. Un\u2019analisi empirica per il Mezzogiorno\", Convegno conclusivo sullo stato dell'arte della ricerca sull'economia mafiosa: indicazioni per le politiche di contrasto, Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 14-07-2008 al 15-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Determinanti del saggio di crescita della produttivit\u00e0 del lavoro in Italia: una verifica empirica delle legge \u201cKaldor-Verdoorn\u201d, 49 ma Riunione Scientifica Annuale della Societ\u00e0 Italiana degli Economisti, Perugia",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"Immigrazione e Cooperazione allo sviluppo in Sicilia\", Relatori: Prof. Mario Centorrino (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Antonino Anastasi (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 23-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito) \"Il federalismo fiscale \u00e8 utile per combattere la criminalit\u00e0 organizzata?\", Conferenza di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, sul tema: Federalismo fiscale: riflessi istituzionali ed effetti economici, Messina.",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Kaldor-Verdoorn\u2019s Law and Increasing Returns to Scale: A Comparison Among Developed Countries\",(with E. Millemaci), XVII Scientific Conference of the Italian Association for the Study of Comparative Economic Systems (AISSEC), Perugia",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Property rights and efficiency in communal services: The empirical evidence (con S. Destefanis), In: IRIS ISTITUTO DI RICERCA SULL'IMPRESA SOCIALE. Colloquio scientifico annuale sull'impresa sociale Quarta edizione. Roma, Universit\u00e0 Roma Tre Facolt\u00e0 di Economia \"Federico Caff\u00e8\"",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"Una nuova idea per l\u2019Italia\", Relatori: Prof. Salvo And\u00f2 (Rettore Universit\u00e0 Kore di Enna), Prof. Andrea Romano (Preside Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina), Prof. Maurizio Ballistreri (Universit\u00e0 Messina), Sen. Domenico Nania (Vice Presidente del Senato della Repubblica) Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 12-07-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \u201cIl mercato del lavoro in provincia di Messina\u201d, Relatori: Prof. Mario Centorrino (Universit\u00e0 di Messina), Prof. Piero David (Universit\u00e0 di Messina), Dott.ssa Stefania Radici (Responsabile Orientamento Lavoro, CGIL Messina), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G..",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNO: \"L\u2019impatto criminale sull\u2019economia della provincia di Messina\", Relatori: Prof. Mario Centorrino (Universit\u00e0 di Messina), Dott. Carmelo Gugliotta (Questore della Provincia di Messina), Prof. Ferdinando Ofria (Universit\u00e0 di Messina), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Messina, sede di Barcellona P.G.",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 13-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Spesa pubblica nel Mezzogiorno: un contributo al dibattito (Con D. Farinella), in XXXIII Conferenza Scientifica Annuale dell\u2019AISRe, Roma.",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Distretti tecnologici: esempio di capitale sociale a sostegno dei processi di innovazione intra-organizzativa e sviluppo territoriale (con M. Arnone), in XXXIV Conferenza Italiana di Scienze Regionali (AISRE), Palermo.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (su invito): Gli effetti della criminalit\u00e0 organizzata sulla rischiosit\u00e0 delle BCC italiane: un\u2019analisi comparata Centro-Nord e Mezzogiorno, (con M. Arnone), in XXXIV Conferenza Italiana di Scienze Regionali (AISRe), Palermo.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"Convergence in Italy between the South and the Centre-North: After the Euro (years 2002-2013)\" XXXVI Conferenza Italiana di Scienze Regionali , Cosenza.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 16-09-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore, in qualit\u00e0 di esperto, di una ricerca socio-economica, in termini micro e macroeconomici, riguardante l\u2019Area dello Stretto, nell'ambito del progetto \"Ponte sullo stretto di Messina\", per conto di GfK Eurisko S.R.L. di Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, in qualit\u00e0 di esperto, di una ricerca socio-economica, in termini micro e macroeconomici, riguardante l\u2019Area dello Stretto, nell'ambito del progetto \"Ponte sullo stretto di Messina\", per conto di GfK Eurisko S.R.L. di Milano",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Esperto della \u201cCommissione Parlamentare di inchiesta sui fenomeni della contraffazione, della pirateria in campo commerciale e del commercio abusivo\", Camera dei Deputati",
        "periodo": "dal 13-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell' Associazione Italiana di Scienze Regionali (A.I.S.Re)",
        "periodo": "dal 21-10-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio SVIMEZ 2002 \u201cPremi Pasquale Saraceno per studi sul Mezzogiorno\u201d, con il volume L\u2019impatto criminale sulla produttivit\u00e0 del settore privato dell\u2019economia. Un\u2019analisi regionale (con M. Centorrino), per i tipi della Giuffr\u00e8, Milano, 2001 (Giudizio della Giuria -composta tra gli altri, da Adriano Giannola, Augusto Graziani, Carlo Pace, Gabriele Pescatore, Giuseppe De Rita: \"Trattasi di un valido ed originale contributo, anche sotto il profilo tecnico, alla letteratura sulla \u201ceconomia criminale\u201d. Il saggio consente una riflessione sulle politiche di intervento finora adottate per ridurre e arginare gli effetti negativi della criminalit\u00e0 organizzata sul sistema produttivo\").",
        "periodo": "dal 10-06-2002 al 10-06-2002"
      },
      {
        "content": "il volume \"L\u2019impatto criminale sulla produttivit\u00e0 del settore privato dell\u2019economia. Un\u2019analisi regionale\" \u00e8 stato recensito positivamente da Emilio Gerelli su \"Il Sole24 Ore\" del 10 ottobre 2002",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 10-10-2002"
      },
      {
        "content": "Annoverato nell\u2019elenco dei principali autori, a livello internazionale, di studi e verifiche empiriche sulla \u201clegge di Verdoorn\u201d, si veda: McCombie J. Pugno M. e Soro B (2002, p. 24) Productivity Growth and Economic Performance, London, Palgrave Macmillan",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana degli Economisti (SIE)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico dell\u2019Academy of Economics Studies BUCHAREST International Center for Public Management",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT0614213] (adesione completata il 23/01/2007) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA. Titolo: \"DISCIPLINE ECONOMICHE, AZIENDALI E METODI QUANTITATIVI\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 23-01-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT0614213] (adesione completata il 17/04/2008) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA, Titolo: \"DISCIPLINE ECONOMICHE, AZIENDALI E METODI QUANTITATIVI\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT0614213] (adesione completata il 29/01/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA, Titolo: \"DISCIPLINE ECONOMICHE, AZIENDALI E METODI QUANTITATIVI\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 28-01-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT1114541] (adesione completata il 17/11/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA Titolo: \"SCIENZE ECONOMICHE E METODI QUANTITATIVI\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT1114541] (adesione completata il 17/11/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA Titolo: \"SCIENZE ECONOMICHE E METODI QUANTITATIVI\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "A.A 2013/2014 PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: [DOT1314289] (adesione completata il 06/09/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA. Titolo: \"SCIENZE ECONOMICHE\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 di \u201cRoma Tre\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, per un corso integrativo (art. 25 del D.P.R. 11/7/80 n. 382) di Economia Politica, su \u201cLa misurazione dei divari di produttivit\u00e0\u201d, nonch\u00e9 a titolo di Cultore della materia, componente della commissione per gli esami di profitto; titolare cattedra prof. Massimo Finoia. (Per gli anni accademici 1997-1998, 1998-1999, 1999-2000, 2000-2001)",
        "periodo": "dal 12-05-1998 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'Universit\u00e0 di Messina in discipline economiche nei corsi di Laurea Triennali e Magistrali (per il settore SECS/P02 dall'A.A.. 2005-2006 a tutt'oggi) e Relatore di numerose tesi nell'ambito di Corsi di Laurea Triennale, di Laurea Magistrale e di Dottorati di Ricerca. Attualmente \u00e8 Supervisore di 2 dottorandi. -Nello specifico: A.A. 2000-2001 \u201cIstituzioni di Economia\u201d, Diploma di laurea in Servizio Sociale. A.A.2001-2002, 2002-2003, 2003-2004, 2004-2005 e 2005-2006 \u201cEconomia Politica\u201d(4 CFU) e -\u201cEconomia Applicata\u201d (4 CFU) C.d L. in Servizio Sociale. 2003-2004 \u201cEconomia Politica\u201d (8CFU), C. d L. in \u201cScienze del Governo e dell\u2019Amministrazione A.A. 2005-2006 e 2006-2007 \u201cFinanziamento e gestione del welfare state e fondi strutturali\u201d, (SECS/P02), 4 CFU, C. d L. Magistrale in \u201cServizio Sociale. A.A 2006-2007 \u201cPolitica Economia\u201d (SECS/P02), 4 CFU, C. d L. in \u201cServizio Sociale, \u201cEconomia Politica\u201d (SECS/P01), (6 CFU) C. d . L. : \u201cScienze Politiche\u201d, \u201cEconomia Politica\u201d (SECS/P01), C. d L. in \u201cMediazione socio-culturale per l\u2019integrazione multietnica\u201d, sede di Barcellona P.G. A.A. 2007-2008 \u201cPolitica Economia\u201d (SECS/P02), 4 CFU, C. d L.in \u201cServizio Sociale\u201d. -\u201cPolitica Economia\u201d (SECS/P02), 6 CFU, C. d L. in \u201cMediazione socio-culturale per l\u2019integrazione multietnica\u201d, sede di Barcellona P.G e \u201cEconomia Politica\u201d (SECS/P01), C. d L.: \u201cScienze Politiche\u201d, 6 CFU. \u201cEconomia Politica\u201d (SECS/P01), C. d L. in \u201cMediazione socio-culturale per l\u2019integrazione multietnica\u201d, sede di Barcellona P.G. A.A. 2008-2009 e 2009-2010 Politica Economia (SECS/P02), 8 CFU, C. d L in \u201cScienze dell'amministrazione e dello sviluppo economico\u201d.-\u201cIstituzioni di Economia Politica e Politica Economica\u201d (SECS/P02), 6 CFU, C. d L. in \u201cMediazione socioculturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo\u201d, sede di Barcellona P.G. - Economia dello Sviluppo (SECS/P06), 6 CFU, C. d L. in \u201cMediazione socioculturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo\u201d, sede di Barcellona P.G. A.A. 2010-2011 e 2011-2012 \u201cPolitica Economia\u201d (SECS/P02), 8 CFU, C. d L. Magistrale interclasse in \u201cScienze delle Pubbliche Amministrazioni per la Cooperazione allo Sviluppo\u201d. -\u201cIstituzioni di Economia Politica e Politica Economica\u201d (SECS/P02), 6 CFU, C. d L.in \u201cMediazione socioculturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo\u201d, sede di Barcellona P.G. A.A. 2012-2013 e 2013-2014 \u201cIstituzioni di Economia Politica e Politica Economica\u201d (SECS/P02), 6 CFU, Corso di Laurea in \u201cMediazione socioculturale e scienze sociali per la cooperazione e lo sviluppo\u201d, sede di Barcellona P.G. A.A. 2014-2015 -\u201cPolitica Economia del Turismo\u201d (SECS/P02), 10 CFU, C. d L. Magistrale in \u201cEconomia\u201d. A.A. 2015-2016 \u201cMacroeconomia e Politica Economica\u201d (SECS/P02), 8 CFU, C. d L. in \u201cManagement d'Impresa\u201d (L18). -\u201cPolitica Economica\u201d (SECS/P02), 10 CFU, C. d L. in \u201cScienze Economiche\u201d (L 33). 2016-2017 (da svolgere nel II trimestre) -\u201cMacroeconomia e Politica Economica\u201d (SECS/P02), 8 CFU, C. d L. in \u201cManagement d'Impresa\u201d (L18). -\u201cEconomia Internazionale\u201d (SECS/P06), 8 CFU, C. d L. in \u201cScienze Politiche e delle Relazioni Internazionali\u201d (L 36).",
        "periodo": "dal 18-04-2001 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cEconomia e Politica dello Sviluppo\u201d (VII ciclo di durata triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, seguendo i corsi seminariali presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno (tutors i proff. Mario Centorrino e Sergio Destefanis), conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca il 8/11/1996, discutendo la tesi: \"Divari territoriali di produttivit\u00e0: un\u2019analisi empirica per l\u2019economia italiana",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 30-09-1995"
      },
      {
        "content": "Frequenza al Quinto Corso residenziale di Econometria per i partecipanti ai programmi di dottorato di ricerca organizzato dal CIDE, Centro Universitario di Formazione di Bertinoro (Fo).",
        "periodo": "dal 05-09-1994 al 16-09-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca PRIN 1997, dal titolo: \u201cTrasformazioni economiche e sviluppo locale: criteri per l\u2019analisi del cambiamento delle regioni in ritardo\u201d, Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca prof. Francesco Latella e dal 28/12/1999 prof. Mario Centorrino.",
        "periodo": "dal 15-02-1998 al 15-02-2000"
      },
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio biennale di Post-Dottorato in Economia e Politica dello Sviluppo, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 18-05-1998 al 18-05-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto scientifico del Programma di Ricerca (ex 60%) \u201cOrdinario\u201d di Ateneo PRA-2002, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dal titolo: \"Politiche di sviluppo socio-economico e movimenti emergenti di ricostruzione della cittadinanza\", responsabile scientifico: prof. M. Centorrino.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca (ex 60%) \"Ordinario\u201d di Ateneo PRA-2003, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dal titolo: \"L'economia criminale come possibile causa dell'economia sommersa\" responsabile scientifico: prof. M. Centorrino.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca (ex 60%) \"Ordinario\u201d di Ateneo PRA-2004, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dal titolo: \u201cStrutture illegali di mercato: il caso della contraffazione\u201d; responsabile scientifico: prof. M. Centorrino.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nel ruolo di Ricercatore, al gruppo operativo del progetto \"Implementazione analisi criminale\" di Transcrime (Universit\u00e0 di Trento e Universit\u00e0 Cattolica di Milano) nell'ambito del Programma Operativo Nazionale \"Sicurezza per lo sviluppo del Mezzogiorno d'Italia 2006-2007\" del Ministero dell'Interno.",
        "periodo": "dal 22-07-2007 al 22-07-2008"
      },
      {
        "content": "Frequenza II edizione dell'IRVAPP Spring School course on Fundamentals and Methods for Impact Evaluation of Public Policies, Trento",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto scientifico \u201cSistema Transazionale Intercanale Gestione Avanzata Flussi Finanziari: S.T.I.G.A.F.F.\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Responsabile scientifico prof. Michele Limosani",
        "periodo": "dal 30-03-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca, Programma di Ricerca (60% M.u.r.s.t.), \u201cProgetto Giovani Ricercatori\u201d, dal titolo: \"Dotazione efficiente delle infrastrutture e sviluppo economico: un\u2019analisi per le regioni italiane\", Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca, Programma di Ricerca (ex 60%) \u201cOrdinario\u201d di Ateneo PRA_2003, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, dal titolo: \"Corruzione e sviluppo economico nel Mezzogiorno\".",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca, Programma di Ricerca (ex 60%) \u201cOrdinario\u201d di Ateneo PRA-2004, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, dal titolo: \"La contraffazione: un costo aggiuntivo per l'economia del Mezzogiorno\".",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca, Programma di Ricerca (ex 60%) \u201cOrdinario\u201d di Ateneo PRA-2005, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dal titolo: \"L\u2019economia della contraffazione: mercati e politiche di contrasto\"",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca, Programma di Ricerca (ex 60%) \u201cOrdinario\u201d di ateneo PRA2006/2007, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dal titolo: \"Produttivit\u00e0 del lavoro nei communal services. Il ruolo delle capitale umano\".",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca, Programma di Ricerca (ex 60%) \u201cOrdinario\u201d di Ateneo PRA-2008/2009, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dal titolo: \"Legge di Verdoorn e rendimenti crescenti di scala: un confronto internazionale tra i Paesi maggiormente sviluppati\".",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Ricerca PRIN 2009: LE MISURE PATRIMONIALI ANTIMAFIA: MODELLI NORMATIVI, PRASSI APPLICATIVE E VERIFICA EMPIRICA DI EFFICACIA (input, output e outcome del sequestro e della confisca dei proventi illeciti).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ]
  }
}