{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "\"Mi spezzo ma non mi piego\". La poesia di Si Mohand ou-Mhand (1849-1905), con testo a fronte in berbero della Cabilia (Algeria). p",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-310-2"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-310-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brugnatelli V (2016). \"Mi spezzo ma non mi piego\". La poesia di Si Mohand",
        "ou-Mhand (1849-1905), con testo a fronte in berbero della Cabilia (Algeria).",
        "p. 1-170, TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-310-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-43",
        "titolo": "Manoscritti e fonti orali: nuove prospettive per gli studi sul berbero orientale e sulla storia dei suoi parlanti",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-013-0"
        ],
        "csp": "Milano - Roma:Veneranda Biblioteca Ambrosiana - Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-6897-013-0",
        "opera": "(a cura di): Nicelli P, L\u2019Africa, l\u2019Oriente mediterraneo e l\u2019Europa. Tradizioni e culture a confronto. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2015). Manoscritti e fonti orali: nuove prospettive per gli studi",
        "sul berbero orientale e sulla storia dei suoi parlanti. In: (a cura di): Nicelli P,",
        "L\u2019Africa, l\u2019Oriente mediterraneo e l\u2019Europa. Tradizioni e culture a confronto.",
        "vol. 1, p. 29-43, Milano - Roma:Veneranda Biblioteca Ambrosiana - Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 978-88-6897-013-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/stuf-2014-0010"
        ],
        "titolo": "Typology of Eastern Medieval Berber",
        "ISSN": [
          "1867-8319"
        ],
        "journal": "LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS",
        "csp": "vol. 67, p. 127-142, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1515/stuf-2014-0010",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2014). Typology of Eastern Medieval Berber. LANGUAGE",
        "TYPOLOGY AND UNIVERSALS, vol. 67, p. 127-142, ISSN: 1867-8319,",
        "doi: 10.1515/stuf-2014-0010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-183",
        "titolo": "Berber Negation in Diachrony",
        "ISBN": [
          "9789027259257"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259257",
        "opera": "(a cura di): Mosegaard Hansen MB;Visconti J, The Diachrony of Negation. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2014). Berber Negation in Diachrony. In: (a cura di):",
        "Mosegaard Hansen MB;Visconti J, The Diachrony of Negation. p. 167-183,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259257"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-35",
        "titolo": "La toponomastica come simbolo identitario e come strumento politico. Riflessioni introduttive al convegno",
        "ISBN": [
          "978-88-7636-196-8"
        ],
        "csp": "UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 978-88-7636-196-8, Cividale del Friuli, 2011",
        "opera": "Nomi, Luoghi, Identit\u00e0 : Toponomastica e Politiche Linguistiche. At [...] Meeting (Cividale del Friuli, 17th - 19 th November 2011). QUADERNI DI TOPONOMASTICA FRIULANA, vol. 10, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brugnatelli V (2014). La toponomastica come simbolo identitario e come",
        "strumento politico. Riflessioni introduttive al convegno. In: Nomi, Luoghi,",
        "Identit\u00e0 : Toponomastica e Politiche Linguistiche. At [...] Meeting (Cividale",
        "del Friuli, 17th - 19 th November 2011). QUADERNI DI TOPONOMASTICA",
        "FRIULANA, vol. 10, p. 23-35, UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN:",
        "978-88-7636-196-8, Cividale del Friuli, 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-291",
        "titolo": "Arab-Berber contacts in the Middle Ages and ancient Arabic dialects: new evidence from an old Ib\u0101\u1e0dite religious text",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029234-3"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029234-3",
        "opera": "(a cura di): Lafkioui M, African Arabic: Approaches to Dialectology. vol. 258, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2013). Arab-Berber contacts in the Middle Ages and ancient",
        "Arabic dialects: new evidence from an old Ib\u0101\u1e0dite religious text. In: (a cura",
        "di): Lafkioui M, African Arabic: Approaches to Dialectology. vol. 258, p.",
        "271-291, BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029234-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-51",
        "titolo": "Syntaxe et figements en berb\u00e8re",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-935-0"
        ],
        "csp": "K\u00d6LN:R\u00fcdiger K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-935-0",
        "opera": "(a cura di): Ibriszimow D;Vo\u00dfen R;Stroomer H, \u00c9tudes berb\u00e8res VI \u2013 Essais sur la syntaxe et autres articles. Actes du \u00ab6. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\u00bb, Bayreuth, 19\u201321 juillet 2010. vol. 35, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2012). Syntaxe et figements en berb\u00e8re. In: (a cura di):",
        "Ibriszimow D;Vo\u00dfen R;Stroomer H, \u00c9tudes berb\u00e8res VI \u2013 Essais sur la",
        "syntaxe et autres articles. Actes du \u00ab6. Bayreuth-Frankfurt-Leidener",
        "Kolloquium zur Berberologie\u00bb, Bayreuth, 19\u201321 juillet 2010. vol. 35, p.",
        "43-51, K\u00d6LN:R\u00fcdiger K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-935-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-22",
        "titolo": "Il caso Adro: brevi note sul \u00abSole delle Alpi\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-476-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-476-8",
        "opera": "(a cura di): Mario Barenghi, Matteo Bonazzi, L\u2019immaginario leghista. L\u2019irruzione delle pulsioni nella politica contemporanea. QUODLIBET STUDIO. FILOSOFIA E POLITICA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2012). Il caso Adro: brevi note sul \u00abSole delle Alpi\u00bb. In: (a",
        "cura di): Mario Barenghi, Matteo Bonazzi, L\u2019immaginario leghista.",
        "L\u2019irruzione delle pulsioni nella politica contemporanea. QUODLIBET",
        "STUDIO. FILOSOFIA E POLITICA, p. 15-22, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-476-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "Libia inedita. Paralipomeni della Tirannomiomachia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6443-077-5"
        ],
        "csp": "roma:L'asino d'oro edizioni, ISBN: 978-88-6443-077-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brugnatelli V (2012). Libia inedita. Paralipomeni della Tirannomiomachia. p.",
        "1-170, roma:L'asino d'oro edizioni, ISBN: 978-88-6443-077-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2011). Les p\u00e9rip\u00e9ties du verbe \"dire\" en Berb\u00e9rie Orientale.",
        "\u00c9TUDES ET DOCUMENTS BERB\u00c8RES, vol. 29-30, p. 85-95, ISSN:",
        "0295-5245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Suppletivismo: aspetti teorici del fenomeno a partire da alcuni fatti berberi",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 6 n.s., p. 226-235, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2011). Suppletivismo: aspetti teorici del fenomeno a partire",
        "da alcuni fatti berberi. ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO",
        "MILANESE, vol. 6 n.s., p. 226-235, ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2011). Paulette Galand-Pernet (1919-2011). \u00c9TUDES ET",
        "DOCUMENTS BERB\u00c8RES, vol. 29-30, p. 396-398, ISSN: 0295-5245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non solo arabi: le radici berbere nel nuovo Nordafrica",
        "ISSN": [
          "1124-9048"
        ],
        "journal": "LIMES",
        "csp": "vol. 2011, p. 257-264, ISSN: 1124-9048",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2011). Non solo arabi: le radici berbere nel nuovo Nordafrica.",
        "LIMES, vol. 2011, p. 257-264, ISSN: 1124-9048"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un fenomeno di dissimilazione in berbero e i suoi riflessi nella toponomastica",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 16, p. 37-41, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2011). Un fenomeno di dissimilazione in berbero e i suoi",
        "riflessi nella toponomastica. PLURILINGUISMO, vol. 16, p. 37-41, ISSN:",
        "1127-0241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-27",
        "titolo": "Semitic \u2013 Berber relations",
        "ISBN": [
          "978-3-11-018613-0"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-018613-0",
        "opera": "(a cura di): Weninger S;Khan G;Streck MP;Watson JCE, Semitic Languages. An International Handbook. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2011). Semitic \u2013 Berber relations. In: (a cura di): Weninger",
        "S;Khan G;Streck MP;Watson JCE, Semitic Languages. An International",
        "Handbook. p. 18-27, Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-018613-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-40",
        "titolo": "Some grammatical features of Ancient Eastern Berber (the language of the Mudawwana)",
        "ISBN": [
          "978-88-87193-16-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-16-9",
        "opera": "(a cura di): Busetto L;Sottile R;Tonelli L;Tosco M, He Bitaney Lagge. Studies on Language and African Linguistics inn Honour of Marcello Lamberti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2011). Some grammatical features of Ancient Eastern Berber",
        "(the language of the Mudawwana). In: (a cura di): Busetto L;Sottile",
        "R;Tonelli L;Tosco M, He Bitaney Lagge. Studies on Language and African",
        "Linguistics inn Honour of Marcello Lamberti. p. 29-40,",
        "MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-16-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "521-532",
        "titolo": "N\u00e9gations, participes et figement en berb\u00e8re: nouvelles hypoth\u00e8ses",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-933-6"
        ],
        "csp": "K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-933-6",
        "opera": "(a cura di): Mettouchi A, Parcours berb\u00e8res. M\u00e9langes offerts \u00e0 Paulette Galand-Pernet et Lionel Galand pour leur 90e anniversaire. vol. 33, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2011). N\u00e9gations, participes et figement en berb\u00e8re:",
        "nouvelles hypoth\u00e8ses. In: (a cura di): Mettouchi A, Parcours berb\u00e8res.",
        "M\u00e9langes offerts \u00e0 Paulette Galand-Pernet et Lionel Galand pour leur 90e",
        "anniversaire. vol. 33, p. 521-532, K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-933-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-67",
        "titolo": "Il nome di Dio presso i Berberi ibaditi",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-224-5"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-224-5",
        "opera": "(a cura di): Iannaccaro G;Vai M;Dell\u2019Aquila V, \u00abF\u00e9ch, cun la o cume fuguus\u00bb. Per Romano Broggini in occasione del suo 85\u00b0 compleanno, gli amici e allievi milanesi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2010). Il nome di Dio presso i Berberi ibaditi. In: (a cura di):",
        "Iannaccaro G;Vai M;Dell\u2019Aquila V, \u00abF\u00e9ch, cun la o cume fuguus\u00bb. Per",
        "Romano Broggini in occasione del suo 85\u00b0 compleanno, gli amici e allievi",
        "milanesi. p. 61-67, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-224-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-405",
        "titolo": "Probl\u00e8me de la n\u00e9gation en berb\u00e8re: \u00e0 propos de l\u2019origine d\u2019ULAC, ULA, ULA D",
        "ISBN": [
          "978-88-95672-05-2"
        ],
        "csp": "Padova:SARGON, ISBN: 978-88-95672-05-2",
        "opera": "(a cura di): Fales FM;Grassi GF, Camsemud 2007. Proceedings of the 13th Italian Meeting of Afro-Asiatic Linguistics held in Udine, May 21st_24th, 2007. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2010). Probl\u00e8me de la n\u00e9gation en berb\u00e8re: \u00e0 propos de",
        "l\u2019origine d\u2019ULAC, ULA, ULA D. In: (a cura di): Fales FM;Grassi GF,",
        "Camsemud 2007. Proceedings of the 13th Italian Meeting of Afro-Asiatic",
        "Linguistics held in Udine, May 21st_24th, 2007. p. 401-405,",
        "Padova:SARGON, ISBN: 978-88-95672-05-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggende islamiche del Nordafrica berbero",
        "ISSN": [
          "0030-5472"
        ],
        "journal": "ORIENTE MODERNO",
        "csp": "vol. 89, p. 227-246, ISSN: 0030-5472",
        "anno": "2009",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2009). Leggende islamiche del Nordafrica berbero. ORIENTE",
        "MODERNO, vol. 89, p. 227-246, ISSN: 0030-5472"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-368",
        "titolo": "La classification du parler de Jerba (Tunisie)",
        "ISBN": [
          "9789042922464"
        ],
        "csp": "PARIS-LOUVAIN:Peeters, ISBN: 9789042922464",
        "opera": "(a cura di): Chaker S;Mettouchi A;Philippson G, \u00c9tudes de phon\u00e9tique et linguistique berb\u00e8res. Hommage \u00e0 Na\u00efma Louali (1961-2005). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2009). La classification du parler de Jerba (Tunisie). In: (a",
        "cura di): Chaker S;Mettouchi A;Philippson G, \u00c9tudes de phon\u00e9tique et",
        "linguistique berb\u00e8res. Hommage \u00e0 Na\u00efma Louali (1961-2005). p. 355-368,",
        "PARIS-LOUVAIN:Peeters, ISBN: 9789042922464"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-53",
        "titolo": "Notes historiques et comparatives de lexicologie berb\u00e8re",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-925-1"
        ],
        "csp": "K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-925-1",
        "opera": "(a cura di): Vossen R;Ibriszimow D;Stroomer H, Etudes berb\u00e8res IV. Essais lexicologiques et lexicographiques et autres articles. Actes du 4. Bayreuth\u2212Frankfurt\u2212Leidener Kolloquium zur Berberologie\", 21-23 septembre 2006. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2009). Notes historiques et comparatives de lexicologie",
        "berb\u00e8re. In: (a cura di): Vossen R;Ibriszimow D;Stroomer H, Etudes",
        "berb\u00e8res IV. Essais lexicologiques et lexicographiques et autres articles.",
        "Actes du 4. Bayreuth\u2212Frankfurt\u2212Leidener Kolloquium zur Berberologie\",",
        "21-23 septembre 2006. p. 45-53, K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-925-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue pre-arabe dell\u2019Africa Settentrionale: 30 anni di studi libico-berberi. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 315-337, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2008). Lingue pre-arabe dell\u2019Africa Settentrionale: 30 anni di",
        "studi libico-berberi. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL",
        "MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, vol. 30, p. 315-337, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-487",
        "titolo": "La famiglia delle lingue afro-asiatiche (o camito-semitiche)",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4493-1"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4493-1",
        "opera": "(a cura di): Banfi E;Grandi N, Le lingue extraeuropee: Asia e Africa. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2008). La famiglia delle lingue afro-asiatiche (o",
        "camito-semitiche). In: (a cura di): Banfi E;Grandi N, Le lingue extraeuropee:",
        "Asia e Africa. p. 443-487, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4493-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-54",
        "titolo": "Uday 'ebreo' e Israel in Nordafrica",
        "ISBN": [
          "978-88-323-6098-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Cisalpino, ISBN: 978-88-323-6098-1",
        "opera": "(a cura di): Rosenzweig C.;Callow A.L.;Brugnatelli V.;Aspesi F., Florilegio filologico linguistico. Haninura de Bon Siman a Maria Luisa Mayer Modena. vol. 4, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2008). Uday 'ebreo' e Israel in Nordafrica. In: (a cura di):",
        "Rosenzweig C.;Callow A.L.;Brugnatelli V.;Aspesi F., Florilegio filologico",
        "linguistico. Haninura de Bon Siman a Maria Luisa Mayer Modena. vol. 4, p.",
        "47-54, MILANO:Cisalpino, ISBN: 978-88-323-6098-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "D'une langue de contact entre berb\u00e8res ibadites",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-922-0"
        ],
        "csp": "K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-922-0",
        "opera": "(a cura di): Lafkioui M;Brugnatelli V, Berber in Contact. Linguistic and Sociolinguistic Perspectives - Le berb\u00e8re en contact. Etudes en linguistique et en sociolinguistique. vol. 22, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2008). D'une langue de contact entre berb\u00e8res ibadites. In: (a",
        "cura di): Lafkioui M;Brugnatelli V, Berber in Contact. Linguistic and",
        "Sociolinguistic Perspectives - Le berb\u00e8re en contact. Etudes en linguistique",
        "et en sociolinguistique. vol. 22, p. 39-52, K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN:",
        "978-3-89645-922-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-203",
        "titolo": "Litt\u00e9rature religieuse \u00e0 Jerba. Textes oraux et \u00e9crits",
        "ISBN": [
          "978-2-85831-175-0"
        ],
        "csp": "PARIS:Publications Langues'O, ISBN: 978-2-85831-175-0",
        "opera": "LAFKIOUI M. MEROLLA D. DS.. Oralit\u00e9 et nouvelles dimensions de l\u2019oralit\u00e9. Intersections th\u00e9oriques et comparaisons des mat\u00e9riaux dans les \u00e9tudes africaines. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUGNATELLI V (2008). Litt\u00e9rature religieuse \u00e0 Jerba. Textes oraux et",
        "\u00e9crits. In: LAFKIOUI M. MEROLLA D. DS.. Oralit\u00e9 et nouvelles dimensions",
        "de l\u2019oralit\u00e9. Intersections th\u00e9oriques et comparaisons des mat\u00e9riaux dans",
        "les \u00e9tudes africaines. p. 191-203, PARIS:Publications Langues'O, ISBN:",
        "978-2-85831-175-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les po\u00e8mes de Si Mohand \u00e0 la lumi\u00e8re de la linguistique et la philologie",
        "ISSN": [
          "0295-5245"
        ],
        "journal": "ETUDES ET DOCUMENTS BERBERES",
        "csp": "vol. 25-26, p. 65-76, ISSN: 0295-5245",
        "anno": "2007",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUGNATELLI V (2007). Les po\u00e8mes de Si Mohand \u00e0 la lumi\u00e8re de la",
        "linguistique et la philologie. ETUDES ET DOCUMENTS BERBERES, vol.",
        "25-26, p. 65-76, ISSN: 0295-5245"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sociolinguistica del 'Language planning': il caso del berbero in Nordafrica",
        "ISSN": [
          "1121-1121"
        ],
        "journal": "MONDO LADINO",
        "csp": "vol. 31, p. 65-84, ISSN: 1121-1121",
        "anno": "2007",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2007). La sociolinguistica del 'Language planning': il caso del",
        "berbero in Nordafrica. MONDO LADINO, vol. 31, p. 65-84, ISSN:",
        "1121-1121"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "L'oeuvre de Si Mohand ou-Mhend dans la litt\u00e9rature amazighe",
        "ISBN": [
          "9981-1811-8-8"
        ],
        "csp": "Fez:Revue L & L, ISBN: 9981-1811-8-8",
        "opera": "(a cura di): Ennaji M, La culture amazighe et le d\u00e9veloppement humain. Actes du colloque international organis\u00e9 au Palais des Congr\u00e8s, F\u00e8s, les 6-7-8-9 juillet 2006. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2007). L'oeuvre de Si Mohand ou-Mhend dans la litt\u00e9rature",
        "amazighe. In: (a cura di): Ennaji M, La culture amazighe et le",
        "d\u00e9veloppement humain. Actes du colloque international organis\u00e9 au Palais",
        "des Congr\u00e8s, F\u00e8s, les 6-7-8-9 juillet 2006. p. 57-65, Fez:Revue L & L,",
        "ISBN: 9981-1811-8-8"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La n\u00e9gation berb\u00e8re dans le contexte chamito-s\u00e9mitique",
        "ISSN": [
          "1244-5460"
        ],
        "journal": "FAITS DE LANGUES",
        "csp": "vol. 27, p. 65-72, ISSN: 1244-5460",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUGNATELLI V (2006). La n\u00e9gation berb\u00e8re dans le contexte",
        "chamito-s\u00e9mitique. FAITS DE LANGUES, vol. 27, p. 65-72, ISSN:",
        "1244-5460"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo poemetto berbero ibadita",
        "ISSN": [
          "0585-4954"
        ],
        "journal": "STUDI MAGREBINI",
        "csp": "vol. 3 n.s. (2005), p. 131-142, ISSN: 0585-4954",
        "anno": "2006",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2006). Un nuovo poemetto berbero ibadita. STUDI",
        "MAGREBINI, vol. 3 n.s. (2005), p. 131-142, ISSN: 0585-4954"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149--157",
        "titolo": "Come si concludeva il poema di Aqhat?",
        "ISBN": [
          "9783447054843"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 9783447054843",
        "opera": "P.G. BORBONE, A. MENGOZZI, M. TOSCO EDS.. Loquentes Linguis. Studi linguistici e orientali in onore di Fabrizio A. Pennacchietti (...). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUGNATELLI V (2006). Come si concludeva il poema di Aqhat?. In: P.G.",
        "BORBONE, A. MENGOZZI, M. TOSCO EDS.. Loquentes Linguis. Studi",
        "linguistici e orientali in onore di Fabrizio A. Pennacchietti (...). p. 149--157,",
        "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 9783447054843"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-151",
        "titolo": "Tra folklore e storia sociale. L'affermarsi dei crumiri",
        "ISBN": [
          "88-88756-34-5"
        ],
        "csp": "CESENA:Caissa Italia, ISBN: 88-88756-34-5",
        "opera": "N. GRANDI, G. IANNACCARO EDS.. Zh\u00ec. Scritti in onore di Emanuele Banfi in occasione del suo 60\u00b0 compleanno. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUGNATELLI V (2006). Tra folklore e storia sociale. L'affermarsi dei",
        "crumiri. In: N. GRANDI, G. IANNACCARO EDS.. Zh\u00ec. Scritti in onore di",
        "Emanuele Banfi in occasione del suo 60\u00b0 compleanno. p. 139-151,",
        "CESENA:Caissa Italia, ISBN: 88-88756-34-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "L'ancien 'article' et quelques ph\u00e9nom\u00e8nes phon\u00e9tiques en berb\u00e8re",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-393-8"
        ],
        "csp": "K\u00f6ln:Koeppe, ISBN: 978-3-89645-393-8",
        "opera": "(a cura di): Ibriszimow D.;Vossen R.;Stroomer H., Etudes berb\u00e8res III. Le nom, le pronom et autres articles. Actes du \"3. Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie,1-3 juillet 2004\". p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2006). L'ancien 'article' et quelques ph\u00e9nom\u00e8nes",
        "phon\u00e9tiques en berb\u00e8re. In: (a cura di): Ibriszimow D.;Vossen R.;Stroomer",
        "H., Etudes berb\u00e8res III. Le nom, le pronom et autres articles. Actes du \"3.",
        "Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie,1-3 juillet 2004\". p.",
        "55-70, K\u00f6ln:Koeppe, ISBN: 978-3-89645-393-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dell'Orso",
        "titolo": "Una postilla alla \u2018legge di Szemer\u00e9nyi\u2019",
        "ISBN": [
          "88-7694-888-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7694-888-0",
        "opera": "R. BOMBI, G. CIFOLETTI, F. FUSCO, L. INNOCENTE, V. ORIOLES EDS.. Studi linguistici in onore di Roberto Gusmani. p. 311-314, ALESSANDRIA:Ed",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUGNATELLI V (2006). Una postilla alla \u2018legge di Szemer\u00e9nyi\u2019. In: R.",
        "BOMBI, G. CIFOLETTI, F. FUSCO, L. INNOCENTE, V. ORIOLES EDS..",
        "Studi linguistici in onore di Roberto Gusmani. p. 311-314,",
        "ALESSANDRIA:Ed. Dell'Orso, ISBN: 88-7694-888-0"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "\"Mi spezzo ma non mi piego\". La poesia di Si Mohand ou-Mhand (1849-1905), con testo a fronte in berbero della Cabilia (Algeria). p",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-310-2"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-310-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Brugnatelli V (2016). \"Mi spezzo ma non mi piego\". La poesia di Si Mohand",
        "ou-Mhand (1849-1905), con testo a fronte in berbero della Cabilia (Algeria).",
        "p. 1-170, TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-310-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Altro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Altro",
        "Brugnatelli v (2016). Berb\u00e8re et Chamito-S\u00e9mitique: Recherches",
        "linguistiques sur la grammaire, le lexique, l\u2019histoire et la soci\u00e9t\u00e9 des",
        "peuples autour de la M\u00e9diterran\u00e9e + \"Trois parcours de lexicogra [...] re, le",
        "lexique, l\u2019histoire et la soci\u00e9t\u00e9 des peuples autour de la M\u00e9diterran\u00e9e +",
        "\"Trois parcours de lexicographie berb\u00e8re\" -M\u00e9moire pr\u00e9sent\u00e9 en vue de",
        "l'Habilitation \u00e0 Diriger des Recherches. p. 1-410"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/stuf-2014-0010"
        ],
        "titolo": "Typology of Eastern Medieval Berber",
        "ISSN": [
          "1867-8319"
        ],
        "journal": "LANGUAGE TYPOLOGY AND UNIVERSALS",
        "csp": "vol. 67, p. 127-142, ISSN: 1867-8319, doi: 10.1515/stuf-2014-0010",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2014). Typology of Eastern Medieval Berber. LANGUAGE",
        "TYPOLOGY AND UNIVERSALS, vol. 67, p. 127-142, ISSN: 1867-8319,",
        "doi: 10.1515/stuf-2014-0010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-183",
        "titolo": "Berber Negation in Diachrony",
        "ISBN": [
          "9789027259257"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259257",
        "opera": "(a cura di): Mosegaard Hansen MB;Visconti J, The Diachrony of Negation. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2014). Berber Negation in Diachrony. In: (a cura di):",
        "Mosegaard Hansen MB;Visconti J, The Diachrony of Negation. p. 167-183,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027259257"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-35",
        "titolo": "La toponomastica come simbolo identitario e come strumento politico. Riflessioni introduttive al convegno",
        "ISBN": [
          "978-88-7636-196-8"
        ],
        "csp": "UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 978-88-7636-196-8, Cividale del Friuli, 2011",
        "opera": "Nomi, Luoghi, Identit\u00e0 : Toponomastica e Politiche Linguistiche. At [...] Meeting (Cividale del Friuli, 17th - 19 th November 2011). QUADERNI DI TOPONOMASTICA FRIULANA, vol. 10, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brugnatelli V (2014). La toponomastica come simbolo identitario e come",
        "strumento politico. Riflessioni introduttive al convegno. In: Nomi, Luoghi,",
        "Identit\u00e0 : Toponomastica e Politiche Linguistiche. At [...] Meeting (Cividale",
        "del Friuli, 17th - 19 th November 2011). QUADERNI DI TOPONOMASTICA",
        "FRIULANA, vol. 10, p. 23-35, UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN:",
        "978-88-7636-196-8, Cividale del Friuli, 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-291",
        "titolo": "Arab-Berber contacts in the Middle Ages and ancient Arabic dialects: new evidence from an old Ib\u0101\u1e0dite religious text",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029234-3"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029234-3",
        "opera": "(a cura di): Lafkioui M, African Arabic: Approaches to Dialectology. vol. 258, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2013). Arab-Berber contacts in the Middle Ages and ancient",
        "Arabic dialects: new evidence from an old Ib\u0101\u1e0dite religious text. In: (a cura",
        "di): Lafkioui M, African Arabic: Approaches to Dialectology. vol. 258, p.",
        "271-291, BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029234-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-51",
        "titolo": "Syntaxe et figements en berb\u00e8re",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-935-0"
        ],
        "csp": "K\u00d6LN:R\u00fcdiger K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-935-0",
        "opera": "(a cura di): Ibriszimow D;Vo\u00dfen R;Stroomer H, \u00c9tudes berb\u00e8res VI \u2013 Essais sur la syntaxe et autres articles. Actes du \u00ab6. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\u00bb, Bayreuth, 19\u201321 juillet 2010. vol. 35, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2012). Syntaxe et figements en berb\u00e8re. In: (a cura di):",
        "Ibriszimow D;Vo\u00dfen R;Stroomer H, \u00c9tudes berb\u00e8res VI \u2013 Essais sur la",
        "syntaxe et autres articles. Actes du \u00ab6. Bayreuth-Frankfurt-Leidener",
        "Kolloquium zur Berberologie\u00bb, Bayreuth, 19\u201321 juillet 2010. vol. 35, p.",
        "43-51, K\u00d6LN:R\u00fcdiger K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-935-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-40",
        "titolo": "Some grammatical features of Ancient Eastern Berber (the language of the Mudawwana)",
        "ISBN": [
          "978-88-87193-16-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-16-9",
        "opera": "(a cura di): Busetto L;Sottile R;Tonelli L;Tosco M, He Bitaney Lagge. Studies on Language and African Linguistics inn Honour of Marcello Lamberti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2011). Some grammatical features of Ancient Eastern Berber",
        "(the language of the Mudawwana). In: (a cura di): Busetto L;Sottile",
        "R;Tonelli L;Tosco M, He Bitaney Lagge. Studies on Language and African",
        "Linguistics inn Honour of Marcello Lamberti. p. 29-40,",
        "MILANO:Qu.A.S.A.R., ISBN: 978-88-87193-16-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "521-532",
        "titolo": "N\u00e9gations, participes et figement en berb\u00e8re: nouvelles hypoth\u00e8ses",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-933-6"
        ],
        "csp": "K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-933-6",
        "opera": "(a cura di): Mettouchi A, Parcours berb\u00e8res. M\u00e9langes offerts \u00e0 Paulette Galand-Pernet et Lionel Galand pour leur 90e anniversaire. vol. 33, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2011). N\u00e9gations, participes et figement en berb\u00e8re:",
        "nouvelles hypoth\u00e8ses. In: (a cura di): Mettouchi A, Parcours berb\u00e8res.",
        "M\u00e9langes offerts \u00e0 Paulette Galand-Pernet et Lionel Galand pour leur 90e",
        "anniversaire. vol. 33, p. 521-532, K\u00d6LN:K\u00f6ppe, ISBN: 978-3-89645-933-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-27",
        "titolo": "Semitic \u2013 Berber relations",
        "ISBN": [
          "978-3-11-018613-0"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-018613-0",
        "opera": "(a cura di): Weninger S;Khan G;Streck MP;Watson JCE, Semitic Languages. An International Handbook. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2011). Semitic \u2013 Berber relations. In: (a cura di): Weninger",
        "S;Khan G;Streck MP;Watson JCE, Semitic Languages. An International",
        "Handbook. p. 18-27, Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-018613-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue pre-arabe dell\u2019Africa Settentrionale: 30 anni di studi libico-berberi. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 315-337, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brugnatelli V (2008). Lingue pre-arabe dell\u2019Africa Settentrionale: 30 anni di",
        "studi libico-berberi. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL",
        "MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, vol. 30, p. 315-337, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La n\u00e9gation berb\u00e8re dans le contexte chamito-s\u00e9mitique",
        "ISSN": [
          "1244-5460"
        ],
        "journal": "FAITS DE LANGUES",
        "csp": "vol. 27, p. 65-72, ISSN: 1244-5460",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRUGNATELLI V (2006). La n\u00e9gation berb\u00e8re dans le contexte",
        "chamito-s\u00e9mitique. FAITS DE LANGUES, vol. 27, p. 65-72, ISSN:",
        "1244-5460"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "L'ancien 'article' et quelques ph\u00e9nom\u00e8nes phon\u00e9tiques en berb\u00e8re",
        "ISBN": [
          "978-3-89645-393-8"
        ],
        "csp": "K\u00f6ln:Koeppe, ISBN: 978-3-89645-393-8",
        "opera": "(a cura di): Ibriszimow D.;Vossen R.;Stroomer H., Etudes berb\u00e8res III. Le nom, le pronom et autres articles. Actes du \"3. Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie,1-3 juillet 2004\". p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Brugnatelli V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Brugnatelli V (2006). L'ancien 'article' et quelques ph\u00e9nom\u00e8nes",
        "phon\u00e9tiques en berb\u00e8re. In: (a cura di): Ibriszimow D.;Vossen R.;Stroomer",
        "H., Etudes berb\u00e8res III. Le nom, le pronom et autres articles. Actes du \"3.",
        "Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie,1-3 juillet 2004\". p.",
        "55-70, K\u00f6ln:Koeppe, ISBN: 978-3-89645-393-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "The \"Feminine\" Plurals in Old Aramaic: New Light from Tell Fekheriye",
        "csp": "p. 167-184",
        "opera": "HANS G. MUKAROWSKY ED.. Proceedings 5th International Hamito-Semitic Congress 1987. vol",
        "anno": "1991",
        "autori": "BRUGNATELLI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUGNATELLI V (1991). The \"Feminine\" Plurals in Old Aramaic: New",
        "Light from Tell Fekheriye. In: HANS G. MUKAROWSKY ED.. Proceedings",
        "5th International Hamito-Semitic Congress 1987. vol. 2, p. 167-184"
      ],
      "anno": "1991"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRUGNATELLI V (1982). Questioni di morfologia e sintassi dei numerali",
        "cardinali semitici. FIRENZE:La Nuova Italia"
      ],
      "anno": "1982"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "29230",
    "nome": "BRUGNATELLI Vermondo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione collana \"STUDI CAMITO-SEMITICI\" (ISSN: 2035-5068)",
        "periodo": "dal 01-01-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana \"SUSSIDI DIDATTICI\" (ISSN: 2035-5076)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"conseil scientifique\" della rivista \"Iles d imesli\" (ISSN: 2170-113X) pubblicata dall'Universit\u00e0 Mouloud Mammeri di Tizi-Ouzou (Algeria).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"conseil scientifique\" della rivista \"Revue des \u00c9tudes Amazighes\" (rivista pluridisciplinare, peer-reviewed, pubblicata dal Laboratoire des Etudes et Recherches sur la Culture et la Langue Amazighes (LERCLA), Universit\u00e9 Ibn Zohr, Agadir (Marocco)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni a tutte e 15 le edizioni fin qui tenute delle Giornate di studi Camiti-Semitici organizzate in Italia (a carattere internazionale gi\u00e0 a partire dalla seconda edizione). Organizzatore di tre edizioni (2\u00aa, 4\u00aa, 7\u00aa) - \u201c1\u00b0 Incontro di filologia e linguistica camito-semitica\u201d, Venezia 8.6.1978 (Cattedra di Filologia Semitica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Venezia) - \u201c2\u00aa Giornata di studi camito-semitici e indeuropei\u201d, Milano 11.1.1980 (Sodalizio Glottologico Milanese) - \u201c3\u00aa Giornata di Studi Camito-semitici e Indeuropei\u201d, Torino 7.12.1982 (Istituto di Orientalistica dell\u2019Universit\u00e0 di Torino; Museo Egizio) - \u201c4\u00aa Giornata di Studi Camito-semitici e Indeuropei\u201d, Bergamo 29.11.1985 (Dipartimento di Linguistica dell\u2019Istituto Universitario di Bergamo); - \u201c5\u00aa Giornata Nazionale di Comparatistica\u201d, Perugia 13.3.1989 (Dip. di Scienze Linguistiche dell\u2018Universit\u00e0 di Perugia) - \u201cCircolazioni culturali nel Mediterraneo antico\u201d, Sassari 24-27.4.1991 (Universit\u00e0 degli Studi di Sassari) - \u201c7\u00aa Giornata di Studi Camito-semitici e Indeuropei\u201d, Milano 1.6.1993 (Centro Studi Camito-Semitici di Milano, Universit\u00e0 Statale di Milano, Universit\u00e0 Cattolica, Biblioteca Ambrosiana) - \u201c8\u00ba Incontro di linguistica Afroasiatica (Camito-Semitica)\u201d, Napoli 25-26.1.1996 (Istituto Universitario Orientale di Napoli) - \u201c9\u00b0 Incontro di Linguistica Afroasiatica (Camito-Semitica)\u201d Trieste 23-24 aprile 1998 (Universit\u00e0 di Trieste - Suola superiore di lingue moderne per Interpreti e traduttori) - \u201c10th Meeting of Hamito-Semitic (Afroasiatic) Linguistics\u201d, Firenze 18-21 aprile 2001 (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - Dip. di Linguistica) - \"XI Incontro Italiano di Linguistica Camitosemitica - 11th Italian Meeting of Afro-Asiatic Linguistics\", Bergamo 5-7 giugno 2003 (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) - \"XII Incontro Italiano di Linguistica Camito-Semitica (Afroasiatica)\" Ragusa 6-9 giugno 2005 (Univ. di Catania-Fac. di Lingue e letterautre straniere, sede di Ragusa) - \"XIII Incontro Italiano di Linguistica Afro-Asiatica\", Udine 21-24 maggio 2007 (Universit\u00e0 degli Studi di Udine) - \"14th Italian Meeting of Afroasiatic Linguistics\", Torino 15-18 giugno 2011 (Universit\u00e0 degli Studi di Torino) - \"15th Meeting of Afro-Asiatic Linguistics\", Roma 17-19 settembre 2014 (Universit\u00e0 La Sapienza-Roma)",
        "periodo": "dal 08-06-1978 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni ai seguenti congressi e convegni internazionali in Italia (tra parentesi gli enti organizzatori): - \u201cInternational Colloquium on the Language of Ebla and Semitic Linguistics\u201d, Firenze 24-26/6/1982 (Istituto di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze; Missione Archeologica Italiana in Siria-Universit\u00e0 di Roma; International Committee for the Study of Ebla Texts); - \u201cLinguistica e filologia - VII Convegno Internazionale di Linguisti\u201d, Milano 12-14/9/1984 (Sodalizio Glottologico Milanese; Istituto Lombardo-Accademia di Scienze e Lettere; Universit\u00e0 degli Studi di Milano; Universit\u00e0 Cattolica di Milano); - \u201cLa traduzione del testo poetico\u201d, Bergamo 3-5/3/1988 (Dipartimento di Linguistica dell\u2019Istituto Universitario di Bergamo); - \u201cCongresso internazionale di studi su: Multilinguismo e pluriculturalismo nel Maghreb arabo e berbero: passato e presente\u201d, Amalfi 3-6/5/1995 (Istituto Universitario Orientale di Napoli; Istituto Italiano per gli Studi Filosofici) - \u201cConvegno \u2018Numeri e istanze di numerazione tra preistoria e protostoria linguistica del mondo antico\u2019 dedicato a Romano Lazzeroni per i suoi 65 anni\u201d, Napoli 1-2/12/1995 (Istituto Universitario Orientale di Napoli, Dip. di Studi del Mondo Classico e del Mediterraneo Antico) - \u201cEthnos e comunit\u00e0 linguistica: un confronto metodologico e interdisciplinare\u201d, Udine 5-7/12/1996 (Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Centro Internazionale sul Plurilinguismo) - \u201cSaperi e Sapori nel Mediterraneo\u201d (AGAM), Napoli 13-16/10/1999 (Istituto Universitario Orientale di Napoli) - \u201cSociolinguistica e language planning\u201d, Ortisei 12-14/12/2002 (Servisc de Planificazion y Elaborazion dl Lingaz Ladin, Centre d'\u00c9tudes Linguistiques pour l'Europe) - \"African Arabic: Approaches to Dialectology\", Milano, 26-27/5/2011 (Univ. di Milano-Bicocca; Centro Studi Camito-Semitici di Milano)",
        "periodo": "dal 24-06-1982 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni a tre edizioni dei congressi internazionali di Linguistica Camito-Semitica (non pi\u00f9 tenuti dopo il 2008) - \u201c4. Internationaler Kongre\u00df f\u00fcr Hamito-Semitistik\u201d, Marburg an der Lahn 20-22.9.1983 (Philipps-Universit\u00e4t Marburg) - \u201c5. Internationaler Kongre\u00df f\u00fcr Hamito-Semitistik\u201d, Wien 27.9-2.10.1987 (Universit\u00e4t Wien) - \"VIII. International Afro-Asiatic Congress\", Napoli 11-13 settembre 2008 (Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\")",
        "periodo": "dal 20-09-1983 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una comunicazione al seguente congresso internazionale in Germania: - \u201cWirtschaft und Gesellschaft von Ebla\u201d, Heidelberg 4-7/11/1986 (Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg);",
        "periodo": "dal 04-11-1986 al 07-11-1986"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni ai seguenti congressi e convegni internazionali in Francia (tra parentesi gli enti organizzatori): - \u201cPhonologie et notation usuelle dans le domaine berb\u00e8re\u201d, Parigi 26-27/4/1993 (Centre de Recherche Berb\u00e8re - INALCO) - \u201cAtelier sur l\u2019am\u00e9nagement linguistique de la langue berb\u00e8re\u201d, Parigi 5-9/10/1998 (Institut National des Langues et Civilisatios Orientales) - \"Centenaire Si Mohand-ou-Mhand ou la po\u00e9sie d'expression kabyle d'hier \u00e0 aujourd'hui\", Paris 4-5/1/2006 (Maison des Sciences de l'Homme Paris Nord - Universit\u00e9 Paris 8) - \"Linguistique(s) de corpus : de la constitution \u00e0 l\u2019exploitation des corpus\", Parigi 28-29/10/2010 (Langues et Cultures du Nord de l\u2019Afrique et Diasporas - Centre de Recherche Berb\u00e8re, LACNAD \u2013 CRB) - \u201cManuscrits arabo-berb\u00e8res - Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes\u201d, Parigi 15/11/2011 (\u00e9quipe Erasme - Paris 8, UFR 3, D\u00e9partement Euro-M\u00e9diterran\u00e9e Monde maghr\u00e9bin; D\u00e9partement de langues et cultures minoris\u00e9es - Paris 8, UFR 5; la Maison des Sciences de l\u2019Homme Paris Nord) - \"Le berb\u00e8re dans une perspective typologique\", Parigi 26/10/2012 (CNRS - Lacito, UMR 7107). - \"La question berb\u00e8re depuis 1962. Amn\u00e9sie, renaissance, soul\u00e8vements\", Parigi 19-20/5/ 2015 (Universit\u00e9 Paris 1-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 26-04-1993 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni ai seguenti congressi e convegni internazionali in Marocco (tra parentesi gli enti organizzatori): - \u201cPremier Congr\u00e8s Chamito-S\u00e9mitique de F\u00e8s\u201d, Fez (Marocco) 12-13/3/1997 (Universit\u00e9 Sidi Abdellah de Fes-Sa\u00efs) - \u201c4.\u00e8me Conf\u00e9rence internationale de l\u2019A.I.D.A.\u201d, Marrakesh 1-4/4/2000 (Association Internationale de Dialectologie Arabe) - \u201cLinguistique amazighe : les nouveaux horizons\u201d, T\u00e9touan 17-18-19/2/2005 (Univ. Abdelmalek Essa\u00e2di- Fac. Lettres et Sc. Humaines) - \"La culture amazighe et le d\u00e9veloppement humain\", Fez 6-9/7/2006 (Universit\u00e9 Sidi Mohamed Ben Abdellah-F\u00e8s; Institut Royal de la Culture Amazighe) - \"4e Forum International Des Etudes Universitaires Amazighes\", Tiznit 24-25/7/2015 (Association Tayri n Wakal; Institut royal de la culture amazighe- Rabat; Conseil municipal de Tiznit; Universit\u00e9 Ibn Zohr d\u2019Agadir)",
        "periodo": "dal 12-03-1997 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni ai seguenti congressi e convegni internazionali in Tunisia (tra parentesi gli enti organizzatori): - \u201cLe Maghreb \u00e0 la crois\u00e9e des cultures\u201d, Hammamet (Tunisia) 15-20/6/1997 (Universit\u00e0 di Tunisi - Ministero della Cultura della Tunisia) - \u201cLangues \u00e9trang\u00e8res et culture de la paix\u201d, Tunisi 10-12/12/1998 (Univ. Tunis I, Fac. di Scienze Umane e Sociali) - \u201cLes Communaut\u00e9s M\u00e9diterran\u00e9ennes de Tunisie : Interf\u00e9rences et Confluences\u201d, Tunisi, 1-4/3/2000 (univ. Tunis I - Fac. des Lettres Manouba)",
        "periodo": "dal 15-06-1997 al 04-03-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni ai seguenti congressi e convegni internazionali in Algeria (tra parentesi gli enti organizzatori): - \u201cColloque international sur l\u2019am\u00e9nagement linguistique\u201d, Tizi-Ouzou, 17-19/4/2000 (Universit\u00e9 \u201cMouloud Mammeri\u201d de Tizi-Ouzou) - \u201cAwal amazigh - Standardisation de tamazight : langue de r\u00e9f\u00e9rence et terminologies sp\u00e9cialis\u00e9es\u201d, Bgayet/B\u00e9ja\u00efa/Bougie, 8-10/4/2001 (Universit\u00e9 \u201cAbderrahmane Mira\u201d de Bougie) - \"Tamazight face aux d\u00e9fis de la modernit\u00e9\" Boumerd\u00e8s 15-17/11/2002 (Haute Commission \u00e0 l'Amazighit\u00e9) - \"Colloque International sur l'Enseignement des Langues Maternelles (CIELM)\", Tizi-Ouzou 24-26/5/2003 (Univ. Mouloud Mammeri di Tizi-Ouzou, Fac. des Lettres et des Sciences Humaines) - \"Le Voyageur L'Hocine al-Warthilani (1713-1779)\", Bugia 28-30/5/2008 (Group d'Etudes sur l'Histoire des Math\u00e9matiques \u00e0 Bougie M\u00e9di\u00e9vale - Universit\u00e9 de B\u00e9jaia)",
        "periodo": "dal 17-04-2000 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni a tutte e 9 le edizioni fin qui tenute dei congressi internazionali di berberistica (\"BaFraLe\") - Germania (Bayreuth, Francoforte) e Olanda (Leida): - \u201c1. Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie\u201d, Bayreuth 1-3 luglio 2000 - \"2. Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie\", Frankfurt/M. 11-13 luglio 2002 - \"3. Bayreuth-Frankfurter Kolloquium zur Berberologie\", Bayreuth 1-3 luglio 2004 - \"4. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\" Francoforte 21-23 settembre 2006 - \"5. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\", Leida 8-11 ottobre 2008 (Universiteit Leiden - Talen en Culturen van het Midden Oosten) - \"6. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\u201d, Bayreuth 18-21 luglio 2010 (Universit\u00e4t Bayreuth) - \u201c7. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\u201d (BAFRALE), Francoforte 16-18 luglio 2012 - \"8. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\", Bayreuth 9-11 ottobre 2014 - \"9. Bayreuth-Frankfurt-Leidener Kolloquium zur Berberologie\", Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main, 20-23 luglio 2016",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una comunicazione al seguente convegno internazionale in Olanda (tra parentesi l'ente organizzatore): - \"Oralit\u00e9 et nouvelles dimensions de l'oralit\u00e9. Intersections de th\u00e9ories et de mat\u00e9riaux dans les \u00e9tudes africaines\", Leida 26-27/11/2004 (Rijksuniversiteit te Leiden)",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno internazionale \"Berber in Contact: Linguistic and Socio-Linguistic Perspectives\", Milano 28-29 gennaio 2008 (Universit\u00e0 di Milano-Bicocca; Centro Studi Camito-Semitici di Milano)",
        "periodo": "dal 28-01-2008 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazioni al seguente convegno internazionale in Svizzera (tra parentesi gli enti organizzatori): - Journ\u00e9es d'\u00e9tudes \"Bases de donn\u00e9es linguistiques - Application au kabyle\", Losanna 31/10-1/11/2008 (Universit\u00e9 de Lausanne-Universit\u00e9 \"Mouloud Mammeri\" de Tizi Ouzou)",
        "periodo": "dal 31-10-2008 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale \"Nomi, Luoghi, Identit\u00e0. Toponomastica e Politiche Linguistiche -Names, Places, Identities. Toponymy and Linguistics Policies\", Cividale del Friuli, 17 - 19 novembre 2011",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una comunicazione su invito al seguente convegno internazionale in Libia (tra parentesi gli enti organizzatori): - \u201cThe constitutional rights forum for the Amazigh of Libya\u201d, Tripoli 12/1/2013 (Consigli locali delle regioni di lingua berbera; Congresso Generale Nazionale - Parlamento libico)",
        "periodo": "dal 12-01-2013 al 12-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una comunicazione al convegno internazionale \"Mali in transition\", London 29-30/5/2013 (SOAS - University of London)",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al convegno internazionale \"L' Africa, l' Oriente mediterraneo e l' Europa. Tradizioni e culture a confronto\" (I Dies Academicus), Milano 22-23/10/2014 (Accademia Ambrosiana - Classe di Studi Africani)",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al convegno internazionale \"Persona, trascendenza e poteri in Africa -Person, transcendence, powers in Africa\" (II Dies Academicus in commemorazione di Gianfranco Fiaccadori), Milano 12-14/10/2015 (Accademia Ambrosiana - Classe di Studi Africani)",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione su invito al seguente convegno internazionale in Inghilterra: \u201cMultilingual locals and significant geographies before colonialism\u201d London 16-18/6/2016 (SOAS-ERC)",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Silloge omaggio (\"Tilelli. Scritti in onore di Vermondo Brugnatelli\", a cura di G.F. Arcodia, F. Da Milano, G. Iannaccaro & P. Zublena, Cesena/Roma: Caissa, 2013 )",
        "periodo": "dal 11-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a membro dell'Accademia Ambrosiana - Classe di studi africani",
        "periodo": "dal 22-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ammissione a \"soutenance\" di HDR (Habilitation \u00e0 Diriger des Recherches) presso l'Universit\u00e9 Paris Descartes (Universit\u00e9 Sorbonne Paris Cit\u00e9). La \"soutenance\" avr\u00e0 luogo il 12 dicembre 2016",
        "periodo": "dal 15-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "28 maggio 2003 - Membro della commissione per la prima tesi di dottorato in linguistica berbera sostenuta in Algeria presso l'Universit\u00e0 Mouloud Mammeri di Tizi-Ouzou (Algeria). Candidato: Mohand Akli Haddadou, \"Le vocabulaire berb\u00e8re commun, suivi d\u2019un glossaire des principales racines berb\u00e8res communes\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "Giugno 2003 - \u00ab Examiner \u00bb per un PhD presso l'University of Western Sydney (Australia) - Candidato Zouhir Gabsi, \"An Outline of the Shilha (Berber) Vernacular of Douiret (South Tunisia)\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT04C6233] (adesione completata il 09/01/2007) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA Titolo: \"SCIENZE DELLA FORMAZIONE E DELLA COMUNICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 09-01-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT04C6233] Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA Titolo: \"SCIENZE DELLA FORMAZIONE E DELLA COMUNICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "19 dicembre 2007 - Membro di commissione di tesi di dottorato presso l'Universit\u00e0 Ren\u00e9 Descartes, Paris V-Sorbonne (Parigi, Francia). Candidata: Malika Chakiri, \"Le figement en berb\u00e8re: aspects syntaxique et s\u00e9mantique\"",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 19-12-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT03Z8F5X] (adesione completata il 15/12/2008) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA Titolo: \"ANTROPOLOGIA DELLA CONTEMPORANEITA': ETNOGRAFIA DELLE DIVERSITA' E DELLE CONVERGENZE CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 4 anni",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT03Z8F5X] (adesione completata il 21/12/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA Titolo: \"ANTROPOLOGIA DELLA CONTEMPORANEITA': ETNOGRAFIA DELLE DIVERSITA' E DELLE CONVERGENZE CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 4 anni",
        "periodo": "dal 21-12-2009 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2010: [DOT03Z8F5X] (adesione completata il 09/11/2010) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA Titolo: \"ANTROPOLOGIA DELLA CONTEMPORANEITA': ETNOGRAFIA DELLE DIVERSITA' E DELLE CONVERGENZE CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 4 anni",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "13 dicembre 2010 - Presidente del Jury di HDR (Habilitation \u00f2 Diriger des Recherches) presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS) di Parigi (Francia). candidata Mena Lafkioui, \"Des formes linguistiques aux processus langagiers. \u00c9tudes de la variation et de la structuration linguistiques et sociolinguistiques\".",
        "periodo": "dal 13-12-2010 al 13-12-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT03Z8F5X] (adesione completata il 27/11/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA Titolo: \"ANTROPOLOGIA DELLA CONTEMPORANEITA': ETNOGRAFIA DELLE DIVERSITA' E DELLE CONVERGENZE CULTURALI\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 4 anni",
        "periodo": "dal 27-11-2011 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "direzione ricerca di dottorato presso l'Universit\u00e0 Mouloud Mammeri di Tizi-Ouzou (Algeria). Candidato Mahmoud Amaoui, \"Le processus de grammatisation du kabyle\" (seduta di discussione prevista per il 3 dicembre 2016).",
        "periodo": "dal 05-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "1 ottobre 2013 - Membro di commissione di tesi di dottorato presso l' Universit\u00e0 di Leiden (Olanda). Candidato: Marijn van Putten, \"Berber of Aujila, grammar and lexicon (based on the materials published by Umberto Paradisi)\"",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT0322994] (adesione completata il 23/03/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PAVIA Titolo: \"LINGUISTICA\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2014: [DOT1351024] (adesione completata il 05/05/2014) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BERGAMO Titolo: \"SCIENZE LINGUISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 05-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015: [DOT1351024] (adesione completata il 08/04/2015) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BERGAMO Titolo: \"SCIENZE LINGUISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 08-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT1351024] (adesione completata il 04/04/2016) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di BERGAMO Titolo: \"SCIENZE LINGUISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 04-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di Linguistica all\u2019Universit\u00e0 di Paris 5, Ren\u00e9 Descartes (Paris Descartes - Universit\u00e9 Sorbonne Paris Cit\u00e9) per una settimana ogni anno dal 2007 al 2016 nell'ambito degli scambi internazionali Erasmus (con la sola eccezione del 2013). Le date dei periodi di insegnamento sono: 16/12/2007-22/12/2007; 27/4/2008-30/2008; 23/3/2009-27/3/2009; 3/5/2010-7/5/2010; 21/3/2011-25/3/2011; 6/2/2012-10/2/2912; 24/2/2014-28/2/2014; 18/05/2015-22/05/2015; 21/3/2016-25/3/2016.",
        "periodo": "dal 16-12-2007 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l' Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales - EHESS",
        "periodo": "dal 02-02-2013 al 31-08-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1982-1984 Membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Milano nell'ambito della ricerca nazionale (40%) del Ministero dell'Universit\u00e0 \"Lessico dell\u2019aramaico del I millennio a.C.\" diretta da Giovanni Garbini (unit\u00e0 di ricerca: Roma, Napoli, Venezia, Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-1982 al 31-12-1984"
      },
      {
        "content": "1985-1987 Membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Milano nell'ambito della ricerca nazionale (40%) del Ministero dell'Universit\u00e0 \"Materiali per il lessico aramaico del I millennio\" diretta da Frederick M. Fales (unit\u00e0 di ricerca: Roma, Napoli, Venezia, Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-1985 al 31-12-1987"
      },
      {
        "content": "1994-2000 Membro del gruppo di ricerca linguistica coordinato da Emanuele Banfi (Trento) nell'ambito del Progetto Strategico del CNR 1994-2000 : \"Il sistema Mediterraneo: radici storiche e culturali, specificit\u00e0 nazionali\"",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Udine del PRIN 1997 \"Atlante generale dell'alimentazione mediterranea (linguistico, antropologico, storico)\" - Coordinatore scientifico: Domenico Silvestri (Napoli).",
        "periodo": "dal 15-02-1998 al 15-06-2000"
      },
      {
        "content": "2008-2009 (24 mesi), Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Milano del \"Projet international Bases de donn\u00e9es linguistiques \u2013 Application au berb\u00e8re\". Unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 di Milano-Bicocca \u2013 Universit\u00e0 di Tizi-Ouzou (Algeria) \u2013 Universit\u00e0 di Losanna (Svizzera).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore nazionale della ricerca PRIN 2005-2006:\u201cRicerca di testi berberi antichi e moderni: Jerba, Cabilia, Rif\u201d (Sedi consorziate: MIlano-Bicocca e Napoli L'Orientale)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-10-2008"
      }
    ]
  }
}