{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carta senza parole. Usi non scrittori della carta nell'Italia medievale",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 174, p. 457-482, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvatori Enrica, Bellometti Rosita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvatori Enrica, Bellometti Rosita (2016). Carta senza parole. Usi non",
        "scrittori della carta nell'Italia medievale. ARCHIVIO STORICO ITALIANO,",
        "vol. 174, p. 457-482, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-251",
        "titolo": "Identit\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 urbaine \u00e0 Marseille entre Consuls, Confr\u00e9rie et Commune",
        "ISBN": [
          "9782503551883"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503551883",
        "opera": "(a cura di): Salvatori E., Gilli P., Les identit\u00e9s urbaines au Moyen \u00c2ge. Regards sur les villes du Midi fran\u00e7ais Actes du colloque de Montpellier 8-9 d\u00e9cembre 2011. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salvatori E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvatori E. (2014). Identit\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 urbaine \u00e0 Marseille entre Consuls,",
        "Confr\u00e9rie et Commune. In: (a cura di): Salvatori E., Gilli P., Les identit\u00e9s",
        "urbaines au Moyen \u00c2ge. Regards sur les villes du Midi fran\u00e7ais Actes du",
        "colloque de Montpellier 8-9 d\u00e9cembre 2011. p. 229-251,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503551883"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Salvatori Enrica Riccardini Edilio Balletto Laura Rosselli del Turco Roberto",
        "Alzetta Chiara Di Pietro Chiara Mannari Chiara Masotti Raffaele Miaschi",
        "Alessio (2014). Codice Pelavicino. Edizione digitale. Pisa:Laboratorio di",
        "cultura digitale - Universit\u00e0 di Pisa, ISBN: 978-88-902289-0-2, doi:",
        "10.13131/978-88-902289-0-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio economico di Pisa: dall'XI alla met\u00e0 del XII secolo ",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 115, p. 119-152, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2013). Lo spazio economico di Pisa: dall'XI alla met\u00e0 del",
        "XII secolo . BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL",
        "MEDIO EVO, vol. 115, p. 119-152, ISSN: 1127-6096"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-285",
        "titolo": "Libert\u00e0, impero, diritto e pace: ideologia e pratica di potere a Marsiglia nel XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728309634"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "Roma:Ecole Fran?aise de Rome, ISBN: 9782728309634, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): Anne Lemonde et Ilaria Taddei, Circulation des id\u00e9es et des pratiques politiques (France et Italie, XIIIe -XVIe si\u00e8cle),. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2013). Libert\u00e0, impero, diritto e pace: ideologia e pratica di",
        "potere a Marsiglia nel XIII secolo. In: (a cura di): Anne Lemonde et Ilaria",
        "Taddei, Circulation des id\u00e9es et des pratiques politiques (France et Italie,",
        "XIIIe -XVIe si\u00e8cle),. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME,",
        "p. 271-285, Roma:Ecole Fran?aise de Rome, ISBN: 9782728309634,",
        "ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-304",
        "titolo": "Serment, ch\u00e2timent et autonomies des villes : un raisonnement sur l'exemple marseillais,",
        "ISBN": [
          "9782503540511"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503540511",
        "opera": "(a cura di): GILLI P. Guilhembet J.-P., Le ch\u00e2timent des villes dans les espaces m\u00e9diterran\u00e9ens (Antiquit\u00e9, Moyen \u00c2ge, \u00c9poque moderne). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2012). Serment, ch\u00e2timent et autonomies des villes : un",
        "raisonnement sur l'exemple marseillais,. In: (a cura di): GILLI P.",
        "Guilhembet J.-P., Le ch\u00e2timent des villes dans les espaces m\u00e9diterran\u00e9ens",
        "(Antiquit\u00e9, Moyen \u00c2ge, \u00c9poque moderne). p. 297-304, Turnhout:Brepols,",
        "ISBN: 9782503540511"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Societ\u00e0 e istituzioni nelle citt\u00e0 dell'Occitania tra XII e XIII\u00a0: status quaestionis e prospettive di ricerca. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 123, p. 383-395, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2011). Societ\u00e0 e istituzioni nelle citt\u00e0 dell'Occitania tra XII e",
        "XIII\u00a0: status quaestionis e prospettive di ricerca. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 123, p. 383-395, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni culturali e ambienti virtuali: sfide e problemi di un passato a tre dimensioni",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "vol. 34, p. 171-186, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2010",
        "autori": "SALVATORI E, SIMI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E, SIMI M (2010). Beni culturali e ambienti virtuali: sfide e",
        "problemi di un passato a tre dimensioni. MEMORIA E RICERCA, vol. 34, p.",
        "171-186, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-27",
        "titolo": "Les Malaspina: bandits de grands chemins ou champions du raffinement courtois? Quelques consid\u00e9rations sur une cour qui a ouvert ses portes aux troubadours (XII\u00e8me - XIII\u00e8me si\u00e8cles)",
        "ISBN": [
          "9782842698225"
        ],
        "csp": "MONTPELLIER:Presses Universitaires de la M?diterran?e, ISBN: 9782842698225",
        "opera": "(a cura di): GILLI, PATRICK, Les \u00e9lites lettr\u00e9es au Moyen \u00c2ge en M\u00e9diterran\u00e9e occidentale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2008). Les Malaspina: bandits de grands chemins ou",
        "champions du raffinement courtois? Quelques consid\u00e9rations sur une cour",
        "qui a ouvert ses portes aux troubadours (XII\u00e8me - XIII\u00e8me si\u00e8cles). In: (a",
        "cura di): GILLI, PATRICK, Les \u00e9lites lettr\u00e9es au Moyen \u00c2ge en",
        "M\u00e9diterran\u00e9e occidentale. p. 11-27, MONTPELLIER:Presses Universitaires",
        "de la M?diterran?e, ISBN: 9782842698225"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'\u2019espace politique et l\u2019espace judiciaire dans la Pise communale",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 18, p. 271-282, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2007). L'\u2019espace politique et l\u2019espace judiciaire dans la Pise",
        "communale. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol. 18,",
        "p. 271-282, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corsairs\u2019 Crews and Cross-Cultural Interactions: the Case of the Pisan Trapelicinus in the Twelfth Century",
        "ISSN": [
          "1380-7854"
        ],
        "journal": "MEDIEVAL ENCOUNTERS",
        "csp": "vol. 13/1, p. 32-55, ISSN: 1380-7854",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2007). Corsairs\u2019 Crews and Cross-Cultural Interactions: the",
        "Case of the Pisan Trapelicinus in the Twelfth Century. MEDIEVAL",
        "ENCOUNTERS, vol. 13/1, p. 32-55, ISSN: 1380-7854"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TOULOUSE-MIRAIL",
        "titolo": "L'id\u00e9e de guerre sainte dans les sources pisanes du XIe au XIIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "2912025303"
        ],
        "csp": "ISBN: 2912025303",
        "opera": "(a cura di): Daniel Baloup et Philippe Josserand, Regards crois\u00e9s sur la guerre sainte. Guerre, id\u00e9ologie et religion dans l'espace mediterran\u00e9en latin (11.-13. siecle) : actes du Colloque international tenu a la Casa de Velazquez (Madrid) du 11 au 13 avril 2005. p. 229-250, TOULOUSE:UNIVERS",
        "anno": "2006",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2006). L'id\u00e9e de guerre sainte dans les sources pisanes du",
        "XIe au XIIe si\u00e8cle. In: (a cura di): Daniel Baloup et Philippe Josserand,",
        "Regards crois\u00e9s sur la guerre sainte. Guerre, id\u00e9ologie et religion dans",
        "l'espace mediterran\u00e9en latin (11.-13. siecle) : actes du Colloque",
        "international tenu a la Casa de Velazquez (Madrid) du 11 au 13 avril 2005.",
        "p. 229-250, TOULOUSE:UNIVERS. TOULOUSE-MIRAIL, ISBN:",
        "2912025303"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les relations internationales et la diffusion de la commune dans le Sud de la France du XIIe au XIIIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2003",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2003). Les relations internationales et la diffusion de la",
        "commune dans le Sud de la France du XIIe au XIIIe si\u00e8cle. RM RIVISTA,",
        "vol. 4, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-342",
        "titolo": "\u201cBoni amici et vicini\u201d.Le relazioni tra Pisa e le citt\u00e0 della Francia meridionale dall\u2019XI secolo agli inizi del XIV. PICCOLA BIBLIOTECA GISEM, vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8846705750"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846705750",
        "anno": "2002",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVATORI E (2002). \u201cBoni amici et vicini\u201d.Le relazioni tra Pisa e le citt\u00e0",
        "della Francia meridionale dall\u2019XI secolo agli inizi del XIV. PICCOLA",
        "BIBLIOTECA GISEM, vol. 1, p. 1-342, PISA:ETS, ISBN: 8846705750"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La datation des documents marseillais entre les XIe et XIIIe si\u00e8cles. ANNALES DU MIDI, vol",
        "ISSN": [
          "0003-4398"
        ],
        "journal": "CXXVIII",
        "csp": "p. 5-46, ISSN: 0003-4398",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvatori Enrica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvatori Enrica (2016). La datation des documents marseillais entre les",
        "XIe et XIIIe si\u00e8cles. ANNALES DU MIDI, vol. CXXVIII, p. 5-46, ISSN:",
        "0003-4398"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carta senza parole. Usi non scrittori della carta nell'Italia medievale",
        "ISSN": [
          "0391-7770"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 174, p. 457-482, ISSN: 0391-7770",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvatori Enrica, Bellometti Rosita"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvatori Enrica, Bellometti Rosita (2016). Carta senza parole. Usi non",
        "scrittori della carta nell'Italia medievale. ARCHIVIO STORICO ITALIANO,",
        "vol. 174, p. 457-482, ISSN: 0391-7770"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-251",
        "titolo": "Identit\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 urbaine \u00e0 Marseille entre Consuls, Confr\u00e9rie et Commune",
        "ISBN": [
          "9782503551883"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503551883",
        "opera": "(a cura di): Salvatori E., Gilli P., Les identit\u00e9s urbaines au Moyen \u00c2ge. Regards sur les villes du Midi fran\u00e7ais Actes du colloque de Montpellier 8-9 d\u00e9cembre 2011. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salvatori E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvatori E. (2014). Identit\u00e9 et soci\u00e9t\u00e9 urbaine \u00e0 Marseille entre Consuls,",
        "Confr\u00e9rie et Commune. In: (a cura di): Salvatori E., Gilli P., Les identit\u00e9s",
        "urbaines au Moyen \u00c2ge. Regards sur les villes du Midi fran\u00e7ais Actes du",
        "colloque de Montpellier 8-9 d\u00e9cembre 2011. p. 229-251,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503551883"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-410",
        "titolo": "Marsiglia, il Midi e la costa campana tra XI e XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788888283418"
        ],
        "csp": "AMALFI:Centro di Cultura e Storia Amalfitana, ISBN: 9788888283418",
        "opera": "(a cura di): Bruno Figliuolo e Pinuccia F. Simbula, Interscambi socio-culturali ed economici fra le citt\u00e0 marinare d\u2019Italia e l\u2019Occidente dagli osservator\u00ee mediterranei. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salvatori E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvatori E. (2014). Marsiglia, il Midi e la costa campana tra XI e XIII",
        "secolo. In: (a cura di): Bruno Figliuolo e Pinuccia F. Simbula, Interscambi",
        "socio-culturali ed economici fra le citt\u00e0 marinare d\u2019Italia e l\u2019Occidente dagli",
        "osservator\u00ee mediterranei. p. 385-410, AMALFI:Centro di Cultura e Storia",
        "Amalfitana, ISBN: 9788888283418"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Breve introduzione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Breve introduzione",
        "Salvatori E., Gilli P. (2014). Introduction. L'autonomie et l'identit\u00e9 de la ville:",
        "une question sociale?. In: (a cura di): Salvatori E., Gilli P., Les identit\u00e9es",
        "urbaines au Moyen Age. Regards sur les villes du Midi fran\u00e7ais. p. 1-5,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503551883"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio economico di Pisa: dall'XI alla met\u00e0 del XII secolo ",
        "ISSN": [
          "1127-6096"
        ],
        "journal": "BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL MEDIO EVO",
        "csp": "vol. 115, p. 119-152, ISSN: 1127-6096",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2013). Lo spazio economico di Pisa: dall'XI alla met\u00e0 del",
        "XII secolo . BULLETTINO DELL'ISTITUTO STORICO ITALIANO PER IL",
        "MEDIO EVO, vol. 115, p. 119-152, ISSN: 1127-6096"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-285",
        "titolo": "Libert\u00e0, impero, diritto e pace: ideologia e pratica di potere a Marsiglia nel XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9782728309634"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "Roma:Ecole Fran?aise de Rome, ISBN: 9782728309634, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): Anne Lemonde et Ilaria Taddei, Circulation des id\u00e9es et des pratiques politiques (France et Italie, XIIIe -XVIe si\u00e8cle),. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2013). Libert\u00e0, impero, diritto e pace: ideologia e pratica di",
        "potere a Marsiglia nel XIII secolo. In: (a cura di): Anne Lemonde et Ilaria",
        "Taddei, Circulation des id\u00e9es et des pratiques politiques (France et Italie,",
        "XIIIe -XVIe si\u00e8cle),. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME,",
        "p. 271-285, Roma:Ecole Fran?aise de Rome, ISBN: 9782728309634,",
        "ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-129",
        "titolo": "Medioevo in Val di Vara: problemi di racconto",
        "ISBN": [
          "9788860196040"
        ],
        "csp": "GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860196040",
        "opera": "(a cura di): SALVATORI E, Storia e territorio della Val di Vara. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salvatori E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvatori E (2012). Medioevo in Val di Vara: problemi di racconto. In: (a",
        "cura di): SALVATORI E, Storia e territorio della Val di Vara. p. 109-129,",
        "GHEZZANO:Felici Editore, ISBN: 9788860196040"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-304",
        "titolo": "Serment, ch\u00e2timent et autonomies des villes : un raisonnement sur l'exemple marseillais,",
        "ISBN": [
          "9782503540511"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503540511",
        "opera": "(a cura di): GILLI P. Guilhembet J.-P., Le ch\u00e2timent des villes dans les espaces m\u00e9diterran\u00e9ens (Antiquit\u00e9, Moyen \u00c2ge, \u00c9poque moderne). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2012). Serment, ch\u00e2timent et autonomies des villes : un",
        "raisonnement sur l'exemple marseillais,. In: (a cura di): GILLI P.",
        "Guilhembet J.-P., Le ch\u00e2timent des villes dans les espaces m\u00e9diterran\u00e9ens",
        "(Antiquit\u00e9, Moyen \u00c2ge, \u00c9poque moderne). p. 297-304, Turnhout:Brepols,",
        "ISBN: 9782503540511"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Societ\u00e0 e istituzioni nelle citt\u00e0 dell'Occitania tra XII e XIII\u00a0: status quaestionis e prospettive di ricerca. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9883"
        ],
        "journal": "MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 123, p. 383-395, ISSN: 1123-9883",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2011). Societ\u00e0 e istituzioni nelle citt\u00e0 dell'Occitania tra XII e",
        "XIII\u00a0: status quaestionis e prospettive di ricerca. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. MOYEN AGE, vol. 123, p. 383-395, ISSN:",
        "1123-9883"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-189",
        "titolo": "Les relations internationales et la diffusion de la commune dans le Sud de la France du XIIe au XIIIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782735507023"
        ],
        "ISSN": [
          "1629-7911"
        ],
        "csp": "Paris:?ditions du CTHS, ISBN: 9782735507023, ISSN: 1629-7911",
        "opera": "(a cura di): PHILIPPE CONTAMINE, Hommes et terres du Sud. Structures politiques et \u00e9volution des soc\u00e9t\u00e9s XIe-XVIIIe si\u00e8cle, Actes du 126e congr\u00e8s des soci\u00e9t\u00e9s historique et scientifiques (Toulouse: 9-14 aprile 2001). CTHS-HISTOIRE, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVATORI E (2009). Les relations internationales et la diffusion de la",
        "commune dans le Sud de la France du XIIe au XIIIe si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "PHILIPPE CONTAMINE, Hommes et terres du Sud. Structures politiques et",
        "\u00e9volution des soc\u00e9t\u00e9s XIe-XVIIIe si\u00e8cle, Actes du 126e congr\u00e8s des",
        "soci\u00e9t\u00e9s historique et scientifiques (Toulouse: 9-14 aprile 2001).",
        "CTHS-HISTOIRE, p. 181-189, Paris:?ditions du CTHS, ISBN:",
        "9782735507023, ISSN: 1629-7911"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corsairs\u2019 Crews and Cross-Cultural Interactions: the Case of the Pisan Trapelicinus in the Twelfth Century",
        "ISSN": [
          "1380-7854"
        ],
        "journal": "MEDIEVAL ENCOUNTERS",
        "csp": "vol. 13/1, p. 32-55, ISSN: 1380-7854",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2007). Corsairs\u2019 Crews and Cross-Cultural Interactions: the",
        "Case of the Pisan Trapelicinus in the Twelfth Century. MEDIEVAL",
        "ENCOUNTERS, vol. 13/1, p. 32-55, ISSN: 1380-7854"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'\u2019espace politique et l\u2019espace judiciaire dans la Pise communale",
        "ISSN": [
          "1120-5695"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE",
        "csp": "vol. 18, p. 271-282, ISSN: 1120-5695",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2007). L'\u2019espace politique et l\u2019espace judiciaire dans la Pise",
        "communale. RIVISTA INTERNAZIONALE DI DIRITTO COMUNE, vol. 18,",
        "p. 271-282, ISSN: 1120-5695"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fosdinovo nella gerarchia delle strade e dei poteri della Lunigiana medievale. MEMORIE DELLA ACCADEMIA LUNIGIANESE DI SCIENZE GIOVANNI CAPELLINI",
        "ISSN": [
          "1590-1319"
        ],
        "journal": "SCIENZE STORICHE E MORALI",
        "csp": "vol. 72, p. 39-56, ISSN: 1590-1319",
        "anno": "2002",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVATORI E (2002). Fosdinovo nella gerarchia delle strade e dei poteri",
        "della Lunigiana medievale. MEMORIE DELLA ACCADEMIA",
        "LUNIGIANESE DI SCIENZE GIOVANNI CAPELLINI. SCIENZE STORICHE",
        "E MORALI, vol. 72, p. 39-56, ISSN: 1590-1319"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-342",
        "titolo": "\u201cBoni amici et vicini\u201d.Le relazioni tra Pisa e le citt\u00e0 della Francia meridionale dall\u2019XI secolo agli inizi del XIV. PICCOLA BIBLIOTECA GISEM, vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8846705750"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846705750",
        "anno": "2002",
        "autori": "SALVATORI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVATORI E (2002). \u201cBoni amici et vicini\u201d.Le relazioni tra Pisa e le citt\u00e0",
        "della Francia meridionale dall\u2019XI secolo agli inizi del XIV. PICCOLA",
        "BIBLIOTECA GISEM, vol. 1, p. 1-342, PISA:ETS, ISBN: 8846705750"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "14241",
    "nome": "SALVATORI Enrica",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato scientifico della rivista Informatica Umanistica (Led on Line)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Comitato direttivo della Societ\u00e0 Storica Pisana che coincide col Comitato Editoriale del Bollettino Storico Pisano",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 Scientifique International degli Annales du Midi (Privat)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di Open Edition - Italia",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Conferenza GARR 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Tra dominante, signori e comunit\u00e0: gli statuti lunigianesi del Boucicaut, relazione al VII Convegno del Comitato nazionale per gli studi e le edizioni delle fonti normative Signori, regimi signorili e statuti nel tardo Medioevo, Ferrara: 5-7 ottobre 2000",
        "periodo": "dal 05-10-2000 al 07-10-2000"
      },
      {
        "content": "Les relations internationales et la diffusion de la commune dans le Sud de la France du XIIe au XIIIe si\u00e8cle, relazione a Terres et hommes du Sud, 126e congr\u00e8s des soci\u00e9t\u00e9s historique et scientifiques (Toulouse: 9-14 aprile 2001),",
        "periodo": "dal 09-04-2001 al 14-04-2001"
      },
      {
        "content": "Fosdinovo nel quadro delle gerarchie delle strade e dei poteri della Lunigiana medievale, relazione a Signori e Popolo di Fosdinovo nel basso Medioevo, convegno di studi storici (Fosdinovo: 8 settembre 2002).",
        "periodo": "dal 08-09-2002 al 08-09-2002"
      },
      {
        "content": "Strutture di assistenza alla viabilit\u00e0 e poteri in Lunigiana, relazione tentuta al seminario di studio Archeologia e storia della viabilit\u00e0 medievale, degli hospitalia e delle strutture di assistenza ai viandanti, Deiva Marina 26-27 marzo 2004 (organizzatori: Istituto Internazionale di Studi Liguri Sezione Tigullia; Centro Studi e Ricerche Le vie storiche dei pellegrini;Centro Studi e ricerche Ad Monilia)",
        "periodo": "dal 26-03-2004 al 27-03-2004"
      },
      {
        "content": "Un\u2019Universit\u00e0 senza statuti? Le problematiche del caso pisano, relazione tenuta al Convegno internazionale di studi Gli statuti universitari: tradizione dei testi e valenze politiche. Dall\u2019originariet\u00e0 degli Studi Generali all\u2019autonomia delle Universit\u00e0 degli Studi (secc. XII - XXI) Messina \u2013 Milazzo 14 - 17 aprile 2004 (organizzatori: Centro Interuniversitario per la Storia delle Universit\u00e0 Italiane; Dipartimento di Storia e Comparazione degli ordinamenti Giuridici e Politici dell\u2019Universit\u00e0 di Messina; De Statutis. Comitato Italiano per gli Studi e le Edizioni delle Fonti Normative)",
        "periodo": "dal 14-04-2004 al 17-04-2004"
      },
      {
        "content": "Poteri locali e popolamento in Lunigiana tra XIIe XIII secolo, relazione tenuta al Convegno internazionale di Studi Da Luni a Sarzana 1204\u20132004 Ottavo Centenario della Traslazione Sede Vescovile, Sarzana 30 Settembre - 2 Ottobre 2004 (Organizzatori: Centro di formazione e cultura Niccol\u00f2 V; Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore)",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Consulats, nations, r\u00e9presentants: la pr\u00e9sence institutionelle des villes europe\u00e9nnes dans les ports de la M\u00e9diterran\u00e9e, relazione tenuta al Seventh International Conference of Urban History, European City in Comparative Perspective (Atene 27-30 ottobre 2004), nella sessione 27 dedicata a Architecture, institutions et soci\u00e9t\u00e9s portuaires des cit\u00e9s maritimes de la M\u00e9diterran\u00e9e, presieduta da Cristophe Picard",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Les relations entre Pise et Montpellier (XIIe-XIVe si\u00e8cles), relazione tenuta al convegno Les ports et la navigation m\u00e9diterran\u00e9enne au Moyen \u00e2ge, Lattes - Montpellier 12-14 novembre 2004.",
        "periodo": "dal 12-11-2004 al 14-11-2004"
      },
      {
        "content": "Gens Saracenorum perit sine laude suorum. L\u2019id\u00e9e de guerre dainte dans les sources pisanes et g\u00e9noises du XIe au XIIIe si\u00e8cle, relazione tenuta al convegno Cruce de miradas sobre la guerra santa. Guerra, religi\u00f3n e ideolog\u00eda en el espacio mediterr\u00e1neo, de finales del siglo XI al siglo XIII, Casa de Vel\u00e1zquez (Madrid 11 - 13 aprile 2005), organizzato dalla Casa de Vel\u00e1zquez, FRAMESPA (Toulouse), CRHIA (Nantes)",
        "periodo": "dal 11-04-2005 al 13-04-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con Gabriella Garzella) del convegno Un filo rosso\" studi antichi e nuove ricerche sulle orme di Gabriella Rossetti in occasione dei suoi settanta anni, (Pisa, 2-3 maggio 2005), in cui sono stata anche relatrice con un intervento su Tra l'esempio e l'eccezione: Pisa negli studi di Gabriella Rossetti",
        "periodo": "dal 03-05-2005 al 03-05-2005"
      },
      {
        "content": "Reti Medievali, intervento a Scienze Umane, Storia e Informatica: ricerca e didattica, esperienze e prospettive, organizzato da Clioh.net, SISEM e Informatica Umanistica (Pisa, 28-29 settembre 2005)",
        "periodo": "dal 28-09-2005 al 29-09-2005"
      },
      {
        "content": "Imperatore e signori nella Lunigiana della prima met\u00e0 del XIII secolo, in Pier delle Vigne in catene da Borgo San Donnino alla Lunigiana medievale Itinerario alla ricerca dell\u2019identit\u00e0 storica, economica e culturale di un territorio, Convegno presso il Castello Malaspina di Massa",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "L\u2019espace politique et l\u2019espace judiciaire dans la Pise communale relazione tenuta al convegno Espace admninistratif, espace judiciaire, espace politique dans les cit\u00e9s italiennes du Moyen Age organizzato dal CHREMMO e dall\u2019Institut Universitaire de France,26-27 maggio 2006- Montpellier.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Different e-learning Experiences in History at the University of Pisa, in Bologna 2010: e-learning in Humanities and Social Sciences. International Conference (Siegen 14-15 July 2006)",
        "periodo": "dal 14-07-2006 al 15-07-2006"
      },
      {
        "content": "Pour qui \u00e9crivent-ils les troubadours? Enqu\u00eate historique sur le premier m\u00e9c\u00e9nat italien entre le XIIe et le XIIe si\u00e8cle: les Malaspina face aux sources documentaires et litt\u00e9raires, rel. tenuta per le \u00abCentre historique de recherches et d\u2019\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales sur la M\u00e9diterran\u00e9e occidentale\u00bb-CHREMMO et l\u2019Equipe \u00abRecherches en domaine occitan\u00bb-REDOC a Montpellier 19 aprile 2007",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 19-04-2007"
      },
      {
        "content": "L\u2019edizione di una fonte normativa su wiki: considerazioni sul lavoro collaborativo, relazione a Informatica e i diversi periodi storici. Scritture, fonti e basi di dati: confronti e specificit\u00e0, III Seminario di inforatica e storia, Firenze, 26-28 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 26-04-2007 al 28-04-2007"
      },
      {
        "content": "Podcasting e Second Life nell'insegnamento della storia: considerazioni sul saper fare e il sapere, in ATHIS Ve Atelier Informatique et Histoire, Histoire, informatique, p\u00e9dagogie (15-18 mai 2008 \u2013 Porquerolles)",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 18-05-2008"
      },
      {
        "content": "Guerres dans les villes et entre les villes des Midi dans le moyen \u00e2ge, seminario organizzato dal CREPMA Univ. Paul Val\u00e9ry, Montpellier, 15 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ripercussioni socio-economiche dell\u2019interscambio di Pisa nel Mediterraneo fra XII e XIV secolo, conferenza al Seminario Internazionale di Studi Moneta e commercio nel mediterraneo medievale. Spazi macroeconomici delle Repubbliche Marinare (secc. X-XV) in memoria di Philip Grierson organizzato dal centro di cultura e storia amalfitana (Amalfi,7-8 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 07-06-2008 al 08-06-2008"
      },
      {
        "content": "La rete diplomatica e commerciale del Mediterraneo all\u2019epoca di Luigi IX di Francia, conferenza al convegno Cagliari e la Crociata di Luigi IX di Francia, organizzato dal Comune di Cagliari (4 luglio 2008)",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "(con M. Baldassarri, P. Mogorovich) Database, WebGIS, storia ed archeologia: riflessioni metodologiche dietro un progetto sulla Lunigiana medievale, in Geografie del Popolamento, (Grosseto, 24-26 Settembre 2008), Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Universit\u00e0 di Siena a Grosseto, Dipartimento di Storia",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Bene comune e pace, comune e imperium: ideologia e pratica di potere a Marsiglia nei secoli XIII e XIV, conferenza a Construction et circulation des mod\u00e8les et des pratiques id\u00e9ologiques (France et Italie, XIIIe-XIVe si\u00e8cle), EFR, Rome 16-17 aprile 2009",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "La Provenza nel Mediterraneo medievale dopo gli studi di Geo Pistarino, nel Convegno di studi Dall'isola del Tino e dalla Lunigiana al Mediterraneo e all'Atlantico. In ricordo di Geo Pisatrino (1917-2008), La Spezia 22-24 maggio 2009",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 24-05-2009"
      },
      {
        "content": "Serment, ch\u00e2timent et autonomies de les villes : un raisonnement sur le exemple marseillais, relazione al Colloque internazional Le ch\u00e2timent des villes dans les espaces m\u00e9diterran\u00e9ens de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise Montpellier du 11 au 13 juin 2009 Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry - Montpellier III, org. par le CREPMA (Universit\u00e9 Montpellier III) (Centre de recherche sur les pays m\u00e9diterran\u00e9ens au Moyen \u00c2ge) et l'ENS-LSH (Lyon) (Ecole Normale Sup\u00e9rieure Lettres et Sciences Humainedans les espaces m\u00e9diterran\u00e9ens de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Listening, watching, living and (at the end) learning history: in and out the web, relazione a L\u2019histoire contemporaine \u00e0 l\u2019\u00e8re digitale, Symposium in Luxembourg 15-17 Ottobre 2009, organizzato dall'University of Luxembourg (Master\u2019s in Contemporary European History) e dal Virtual Resource Centre for Knowledge about Europe (CVCE).",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Umanista esperto di informatica o informatico umanista? Ragionamenti su discipline, ricerche e professioni a cinque anni dalla nascita di Informatica Umanistica all'Universit\u00e0 di Pisa, relazione al III incontro di Filologia digitale (Verona 3-5 marzo 2010)",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "The Myth of Rome and the Roman World in the Experience of the First Medieval Communes in Central \u2010Northern Italy and in Southern France, in History and space: The Mediterranean Area, 23 july 2010, Conference at Universit\u00e4t Siegen Erasmus IP Myths, Nation-Building,Politicak Identities, Spring School 2010 (15th - 26th march 2010)",
        "periodo": "dal 15-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "La trasmissione della memoria da Guccini ad Avatar: un ritorno al futuro, in 2060: con quali fonti si far\u00e0 la storia del nostro presente? Tecniche, pratiche e scienze sociali a confronto (Torino, 8-9 aprile 2010), Torino, Fondazione Telecom, 2010",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "(con Catia Renzi Rizzo) Lo spazio economico di Pisa : dalla provvista multiforme e in-controllata del secolo X al definirsi politico e commerciale dello scontro con Genova, in S\u00e9minaire du GDRI, La formation de l\u2019espace \u00e9conomique de la M\u00e9diterran\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale : sources et m\u00e9thodes, Comment pense-t-on l\u2019espace \u00e9conomique m\u00e9diterran\u00e9en entre le Xe et le XVe si\u00e8cle ? 28 janvier 2011.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Nation and municipal identity in Mediterranean space during the Middle Ages, in Erasmus Intensive Programme \u201eMyths, Nation-Building, Political Identities\u201d, 07th March \u2013 18th March 2011, University of Siegen",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Podcasting as open education resources in Digital History, in ThatCamp 2011 Florence, 2011 marzo 23",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "Marsiglia, la Provenza e il Mediterraneo nel Medioevo, relazione al convegno Interscambi socio-culturali ed economici fra le citt\u00e0 marinare d\u2019Italia e l\u2019Occidente dagli osservator\u00ee mediterranei, con svolgimento in Amalfi, presso l\u2019Antico Arsenale della Repubblica, dal giorno 14 -16 maggio 2011 (Centro di Cultura e Storia Amalfitana)",
        "periodo": "dal 14-05-2011 al 16-05-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con Maria Simi) del Seminario annuale di Cultura Digitale - Pisa",
        "periodo": "dal 15-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "*) Pisa and the Mediterranean Sea and its links with the East in the Middle Ages; *) What are Digital History and Public History? *) Modelling History in 3D tre conferenze tenute nel Seminer Programi della Karadeniz Technical University - KT\u00dc (Trabzon - Turchia)",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 27-09-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE (con Patrick Gilli) del Colloque international Les identit\u00e9s urbaines en France du Sud (XIIe-XVe si\u00e8cles) Montpellier 8-9 d\u00e9cembre 2011 **** relatrice al medesimo convegno con un intervento dal titolo Afflato religioso e identit\u00e0 cittadina nella Confratenita dello Spirito Santo di Marsiglia",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 09-12-2011"
      },
      {
        "content": "Hostages, conversions and belonging in the medieval Mediterranean sea, in Erasmus Intensive Programme \"Myths, Nation-Building, Political Identities\" \u2013 Spring School 2012, Special Focus: Political Identities (Siegen 12 March 2012 \u2010 23 March 2012)",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Mercanti lucchesi e toscani tra Marsiglia e Montpellier, in Incontri Culturali dell'Istituto Storico Lucchese",
        "periodo": "dal 17-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Public History and memory on the web: the Val di Vara project, in Websites as sources. How should humanities and social science approach use and diffuse publicly available online sources?,CVCE, Luxembourg 20-21 march 2012",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Lo spazio commerciale pisano dal X al XII secolo, in CITTA\u2019 E CIVILTA\u2019 DELL\u2019ACQUA al tempo delle Repubbliche Marinare (secc. XI-XIV), Amalfi 2-3 giugno 2012 (Centro di Cultura e Storia Amalfitana)",
        "periodo": "dal 02-06-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "Can you graduate from MIT by using iTunesU?, in Scientific m-Learning, ITCP (International Centre for Theoretical Physics ), Trieste, 4-7 giugno 2012",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE DI PANEL (facilutator) Historical Podcasting and Its Public; e relatore Historical Podcasting and Its Public in Italy, in Knowing your Public(s)\u2014The Significance of Audiences in Public History, annual meeting of the National Council on Public History 17-20 April 2013, Delta Ottawa City Centre Ottawa, ON",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATRICE di Research, Innovation, Learning. The Knowledge Triangle. New Formulas for Science Communication. Laboratorio di Cultura Digitale & Dataport (Pisa, 23-24 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Le style pisan de l\u2019incarnation et l\u2019indiction de G\u00eanes entre Marseille, Rome et la Toscane, in XLVIe congr\u00e8s de l\u2019APLAES, 31 mai- 1er et 2 juin 2013, Aix-en-Provencee",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 02-06-2013"
      },
      {
        "content": "De la guerre \u00e0 la diplomatie: les changements dans la strat\u00e9gie m\u00e9diterran\u00e9enne de Pise (Xe-XIe si\u00e8cles), in Crises et reprises au moyen \u00e2ge: les sources m\u00e9di\u00e9vales de la conjoncture m\u00e9diterran\u00e9enne (VIIe\u2010XVe s), Paris, Colegio de Espana, 16-17 settembre 2013",
        "periodo": "dal 16-09-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "Open on-line courses at University of Pisa, in Science Dissemination and on line certification for all, ICTP (International Centre for Theoretical Physics), Trieste 30 settembre 2013 -2 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "L'identificazione delle persone nella vita di San Ranieri: i legami tra scrittura agiografica e pratica notarile, in XVIII Convegno dell\u2019Associazione di Onomastica & Letteratura, Pisa, 14-16 novembre 2013",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "(con Rosita Bellometti) Carta senza parole: l\u2019uso della carta nel Medioevo oltre la scrittura, in Le culture artigianali di Amalfi e Mino, le Citt\u00e0 dell\u2019acqua: paesaggi, strutture e lavorazioni comparate della carta a mano, Centro di Cultura e Storia Amalfitana, Amalfi",
        "periodo": "dal 22-12-2013 al 23-12-2013"
      },
      {
        "content": "Discussant in Il digitale pu\u00f2 salvare la cultura? Interventi ed esperienze sull'Informatica Umanistica, in Internet Festival 2014. Forme di Futuro. Pisa 9-12 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 12-10-2014"
      },
      {
        "content": "Il cittadino digitale e la storia, un nuovo rapporto, in NOVI CIVES. Cittadini dall\u2019infanzia in poi, Convegno promosso dal Centro internazionale di Didattica della Storia e del Patrimonio (DiPast), Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d Scuola di Psicologia e Scienze della Formazione, Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Siviglia, Bologna, 22 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Teaching Digital Public History, in WORKSHOP: PUBLIC HISTORY AND THE MEDIA (European University Institut, Dep. of History and Civilization, 11-13 fe. 2015) 11 February 2015 \u2013 Villa Schifanoia 12 February 2015 \u2013 Villa Salviati 13 February 2015 \u2013 Badia Fiesolana Scientific organizers: Luca Mol\u00e0, Serge Noiret, Lucy Riall",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Fare storia all'epoca del Web, in\u00abLa Storia ai tempi del Web. Le collezioni digitali della biblioteca Franco Serantini e il portale Toscana novecento\u00bb, nuove opportunit\u00e0 per la ricerca e lo studio della storia contemporanea. 6 Maggio 2015, Pisa",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "(con Monica Baldassarri) Research and education for an archeology of the landscape in Lunigiana, in Rural History 2015 International Conference of the European Rural History Organisation (EURHO) University of Girona, Spain, 7-10 September 2015",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant in Medioevo in Formazione. Istituzioni, paesaggi e culture del Mediterraneo nel Medioevo (Pisa, 5-8 novembre 2015)",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Contributi di Pietro Ferrari alla storia della Lunigiana, a Pietro Ferrari (1874 \u2013 1945) Scrittore, medico, soldato. Un protagonista nel recupero del patrimonio storico-culturale della Lunigiana, conferenza organizzata dall\u2019Associazione Culturale Pontremolese Vasco Bianchi e l\u2019Istituto Comprensivo Gen. Pietro Ferrari il 12 diembre 2015 a Pontremoli",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "(con Roberto Rosselli Del Turco, Chiara Di Pietro, Alessio Miaschi) Il Codice Pelavicino tra edizione digitale e Public History, in Digital Humanities e beni culturali: quale relazione? Quarto convegno annuale dell\u2019AIUCD (AIUCD 2015), Torino, 17-19 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Esistono gli orchi digitali? Un itinerario nella storia pubblica digitale sulle orme di Marc Bloch, conferenza al MASTER IN PUBLIC HISTORY 2015-16, Universit\u00e0 di Modena e Reggio",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "KEYSPEAKER - L\u2019edizione digitale di fonti storiche: nuove opportunit\u00e0, nuovi problemi, nuove figure, al XI Congresso degli Italianisti Scandinavi presso Il Dipartimento di Italiano della Facolt\u00e0 di Scienze Umane e Media dell\u2019Universit\u00e0 del Dalarna (9-11 giugno 2016) a Falun (Svezia).",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Digicraft and 'systemic' thinking in Digital Humanities, in Digital Humanities 2016, Krakow, Poland 13 luglio 2016",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "What is Digital Public History? Teaching and Practices (21 ottobre 2016), in Digital History: Methods and Perspectives (21 October, 4 and 9 November 2016). A Block-Seminar of the Department of History and Civilization of EUI organized together with the EUI Library and the Historical Archives of the European Union Conveners: Prof. Alexander Etkind and Dr. Serge Noiret, Firenze EUI",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant all'incontro Digital Humanities, Digital Libraries and Information Science: what relation? (Firenze, 24 ottobre 2016), ASIS&T",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "KEYSPEAKER - Digicraft and \u201cSystemic\u201d: Thinking in Digital Humanities. Reasoning on the Perspectives of the Discipline, Keynote Speech in Traversing Peripheries and Centers: Confluence, Empowerment and Innovation 2016 AHLiST International Conference in University of Las Palmas de Gran Canaria Dates: November 17 to 19, 2016;",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Pisa e le isole tirreniche nel quadro della circolazione mediterranea dall\u2019XI al XIV secolo, in Les \u00eeles m\u00e9diterran\u00e9ennes au Moyen \u00c2ge. Enjeux strat\u00e9giques er ressources \u00e9conomiques (XIe - XIVe si\u00e8cle). Rencontres universitaires internationales, Bastia 24-26 novembre 2016, Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli Laboratoire Lieux, Identit\u00e9s, eSpaces et Actitvit\u00e9s (UMR CNRS 6240 LISA - Universit\u00e9 de Corse)",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto Tramonti. Itinerari tra generazioni (2010-2011) finanziato dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto Codice Pelavicino Edizione Digitale - Committente Capitolo della Cattedrale di Luni, Accademia \"G. Capellini\", Fondazione Niccol\u00f2 V",
        "periodo": "dal 25-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto La chiesa di S. Michele di Pegazzano (SP): ricerche scientifiche ad indirizzo storico e archeologico su un insediamento religioso spezzino da valorizzare, su incarico e finanziamento della Fondazione Cassa di Risparmio della Spezia",
        "periodo": "dal 02-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Lunigiana Storica",
        "periodo": "dal 25-12-2000 al 25-12-2000"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Insegnamento nel Seminario 2003 al Dottorato di Storia Medievale dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 18-11-2003 al 18-11-2003"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT0324343] Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA Collegio di Dottorato - Universit\u00e0 di Pisa - Titolo: \"STORIA\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A COLLEGIO - Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"SCUOLA DI DOTTORATO IN STORIA, ORIENTALISTICA E STORIA DELLE ARTI\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A COLLEGIO - Universit\u00e0 di PISA Titolo: \"STORIA E ORIENTALISTICA\". Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni All'interno di questo ciclo ho curato come co-tutore la tesi di dottorato di Corrado Zedda, Universit\u00e0 di Corte, dal titolo Dynamiques politiques dans la mer Thyrr\u00e9nienne du XIe au XIIe si\u00e8cle. Le r\u00f4le de la Sardaigne et de la Corse dans l'espace sous tutelle pontificale, sostenuta con successo a Corte il 28 aprile 2015, che ha ricevuto il premio di tesi 2016 della Citt\u00e0 di Aiaccio il 16_6_2016 come da allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "visiting professor - Institut Universitaire de France (Universit\u00e0 Paul Val\u00e9ry \u2013 Montpellier)",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "visiting professor - Universit\u00e0 Paul Val\u00e9ry \u2013 Montpellier",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "visiting professor - Universit\u00e0 Paul Val\u00e9ry \u2013 Montpellier",
        "periodo": "dal 03-04-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "visiting professor - Universit\u00e0 Paul Val\u00e9ry \u2013 Montpellier",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Giornalista free lance con specializzazione nelle tematiche relative alla Storia medievale per le testate Airone e Bell\u2019Italia (Giorgio Mondadori), Historia (Quadratum), Medioevo (De Agostini \u2013 Rizzoli); Quark (Rusconi-Hachette); Tuttoturismo (Domus).",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Iscrizione all\u2019albo dei giornalisti presso l'Ordine Regionale della Liguria;",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Fondatrice e creatrice di Historycast, il primo podcast italiano indipendente dedicato alla storia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come consulente di Storia Medievale al programma televisivo Terzo Pianeta (RAI 3)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come consulente e sceneggiatrice di Storia Medievale al programma televisivo Metropoli (RAI3)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "membro del Gruppo Interuniversitario per la Storia dell'Europa Mediterranea (GISEM), presieduto dalla prof.ssa Gabriella Rossetti (Universit\u00e0 di Pisa)",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "membro del GREHAM Groupe de Recherche d'Histoire de l'Anthroponymie M\u00e9di\u00e9vale, dir. Monique Bourin (Universit\u00e0 di Parigi I), Fran\u00e7ois M\u00e9nant (Universit\u00e0 di Tours) e Rinaldo Comba (Universit\u00e0 di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1992"
      },
      {
        "content": "membro di De Statutis. Comitato Italiano per gli Studi e le Edizioni delle Fonti Normative",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "membro per l\u2019Universit\u00e0 di Pisa del progetto europeo EHLEE (eHistory Learning Environment and Evaluation) <http://ehlee.utu.fi/> e anche <http://www.clioh.net/ehlee.htm>",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "responsabile scientifico per Pisa nel progetto The London Charter in Second Life: tools and tutorials for the digitisation of cultural heritage in Multi-User Virtual Environments (MUVEs).British-Italian partnership programme for young researches \u2013 Collaborazione italo-britannica per giovani ricercatori (British Council-Miur \u2013 CRUI)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE del Centro Interdipartimentale di Ricerca \"Laboratorio di Cultura Digitale\" - Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 06-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE della Societ\u00e0 Storica Spezzina",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "membrio del comitato costituente Associazione Italiana Public History",
        "periodo": "dal 21-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2002 - Organizzazione politica dei territori e ambiti socioeconomici dall'et\u00e0 precomunale alla fine del medioevo: modelli toscani ed esperienza europea.",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2004 - La santit\u00e0 nella Toscana medioevale (secoli XI-XV), tra citt\u00e0, territori, diocesi e ordini religiosi: la prospettiva istituzionale.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2007 - Identit\u00e0 cittadine e aggregazioni politiche in Sardegna tra il XIII e il XV secolo",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "responsabile scientifico unit\u00e0 partner UNIPI nell\u2019Erasmus Strategic Partnership K2 A Digital Journey in Europe. NOTA: il pdf si apre solo con Adobe Reader, non con Adobe Acrobat Pro",
        "periodo": "dal 16-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca dell'Unit\u00e0 Partner UNIPI nel KA2 - Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices Strategic Partnerships for higher education - titolo \"EINFOSE- European Information Science Education: encouraging mobility and learning outcomes harmonization\". NOTA: il pdf si apre solo con Adobe Reader, non con Adobe Acrobat Pro",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}