{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018O quam bonum, o quam iocundum, o quam divinum est habitare fratrem in unum\u2019. Das Streben nach Einm\u00fctigkeit bei den Augustiner-Eremiten zwischen Ideal und Wirklichkeit",
        "ISSN": [
          "0080-5319"
        ],
        "journal": "SAECULUM",
        "csp": "vol. 66, p. 49-74, ISSN: 0080-5319",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andenna C (2016). \u2018O quam bonum, o quam iocundum, o quam divinum",
        "est habitare fratrem in unum\u2019. Das Streben nach Einm\u00fctigkeit bei den",
        "Augustiner-Eremiten zwischen Ideal und Wirklichkeit. SAECULUM, vol. 66,",
        "p. 49-74, ISSN: 0080-5319"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-49",
        "titolo": "I Templari: le idee-guida e l'organizzazione istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788834332535"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834332535",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Andenna / Cosimo Damiano Fonseca / Elisabetta Filippini , I Templari. Grandezza e caduta della 'militia christi'(. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andenna C (2016). I Templari: le idee-guida e l'organizzazione istituzionale.",
        "In: (a cura di): Giancarlo Andenna / Cosimo Damiano Fonseca / Elisabetta",
        "Filippini , I Templari. Grandezza e caduta della 'militia christi'(. p. 37-49,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834332535"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-159",
        "titolo": "Zwischen Kloster und Welt. Deutungen eines weiblichen franziskanischen Lebens im 14. Jahrhundert am Beispiel Sanchas von Neapel",
        "ISBN": [
          "978-3-11-037822-1"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-037822-1",
        "opera": "(a cura di): Ludwig Steindorff / Oliver Auge , Monastische Kultur als transkonfessionelles Ph\u00e4nomen, Beitr\u00e4ge einer deutsch-russischen interdisziplin\u00e4ren Tagung in Vladimier und Suzdal. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andenna C (2016). Zwischen Kloster und Welt. Deutungen eines",
        "weiblichen franziskanischen Lebens im 14. Jahrhundert am Beispiel",
        "Sanchas von Neapel. In: (a cura di): Ludwig Steindorff / Oliver Auge ,",
        "Monastische Kultur als transkonfessionelles Ph\u00e4nomen, Beitr\u00e4ge einer",
        "deutsch-russischen interdisziplin\u00e4ren Tagung in Vladimier und Suzdal. p.",
        "145-159, BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-037822-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anglona dalle origini sino ai primi anni del Trecento. Una diocesi fra progetti di riforma istituzionale della Chiesa romana e la realt\u00e0 delle scelte della vita politica",
        "ISSN": [
          "0004-0355"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO PER LA CALABRIA E LA LUCANIA",
        "csp": "vol. 81, p. 5-36, ISSN: 0004-0355",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andenna C (2015). Anglona dalle origini sino ai primi anni del Trecento.",
        "Una diocesi fra progetti di riforma istituzionale della Chiesa romana e la",
        "realt\u00e0 delle scelte della vita politica. ARCHIVIO STORICO PER LA",
        "CALABRIA E LA LUCANIA, vol. 81, p. 5-36, ISSN: 0004-0355"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-207",
        "titolo": "Ein besserer Weg zu Gott. Freundschaftskonzepte und Freundschaftszeichen in den Viten weiblicher Heiliger des 13. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "9783825364502"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Heidelberg, ISBN: 9783825364502",
        "opera": "(a cura di): Marina M\u00fcnkler/Antje Sablotny/matthias Standke, Freundschaftszeichen. Gesten, Gaben und Symbole von Freundschaft im Mittelalter (Beihefte zum Euphorion 86). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). Ein besserer Weg zu Gott.",
        "Freundschaftskonzepte und Freundschaftszeichen in den Viten weiblicher",
        "Heiliger des 13. Jahrhunderts. In: (a cura di): Marina M\u00fcnkler/Antje",
        "Sablotny/matthias Standke, Freundschaftszeichen. Gesten, Gaben und",
        "Symbole von Freundschaft im Mittelalter (Beihefte zum Euphorion 86). p.",
        "179-207, Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Heidelberg, ISBN: 9783825364502"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-180",
        "titolo": "\"Francescanesimo di corte\" e santit\u00e0 francescana a corte",
        "ISBN": [
          "9783643124449"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643124449",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Andenna / Laura Gaffuri / Elisabetta Filippini, Monasticum regnum. Religione e politica nella pratiche di legittimazione e di governo tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna (Vita regularis 58). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). \"Francescanesimo di corte\" e santit\u00e0 francescana",
        "a corte. In: (a cura di): Giancarlo Andenna / Laura Gaffuri / Elisabetta",
        "Filippini, Monasticum regnum. Religione e politica nella pratiche di",
        "legittimazione e di governo tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna (Vita regularis",
        "58). p. 139-180, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643124449"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-256",
        "csp": "Wien/K\u00f6ln/Weimar:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-412-21053-3",
        "opera": "Akzeptanz von dynastischer Herrschaft im Mittelalter (Norm und Struktur. Studien zum sozialen Wandel in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit 43). p",
        "ISBN": [
          "978-3-412-21053-3"
        ],
        "autori": "Cristina Andenna (2015). Cesarea oder viperea stirps? Zur Behauptung und Bestreitung pers\u00f6nlicher und dynastischer Idoneit\u00e4t der sp\u00e4ten Staufer in kurialen und adligen Diskursen des 13. Jahrhunderts."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). Cesarea oder viperea stirps? Zur Behauptung",
        "und Bestreitung pers\u00f6nlicher und dynastischer Idoneit\u00e4t der sp\u00e4ten Staufer",
        "in kurialen und adligen Diskursen des 13. Jahrhunderts. [...] Akzeptanz von",
        "dynastischer Herrschaft im Mittelalter (Norm und Struktur. Studien zum",
        "sozialen Wandel in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit 43). p. 189-256,",
        "Wien/K\u00f6ln/Weimar:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-412-21053-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-54",
        "titolo": "Idoneit\u00e4t und Performanz im Kontext umstrittener Herrschaftslegitimation",
        "ISBN": [
          "9783799591256"
        ],
        "csp": "Ostfildern:\u00a0Jan\u00a0Thorbecke\u00a0, ISBN: 9783799591256",
        "opera": "(a cura di): Klaus Oschema / Cristina Andenna / Gert Melville / J\u00f6rg Petzer, Die Performanz der M\u00e4chtigen. Rangordnung\u00a0und\u00a0Idoneit\u00e4t\u00a0in\u00a0h\u00f6fischen\u00a0Gesellschaften des\u00a0sp\u00e4ten\u00a0Mittelalters\u00a0(RANK. Politisch\u2010soziale Ordnungen im mittelalterlichen Europa 5). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). Idoneit\u00e4t und Performanz im Kontext umstrittener",
        "Herrschaftslegitimation. In: (a cura di): Klaus Oschema / Cristina Andenna /",
        "Gert Melville / J\u00f6rg Petzer, Die Performanz der M\u00e4chtigen.",
        "Rangordnung\u00a0und\u00a0Idoneit\u00e4t\u00a0in\u00a0h\u00f6fischen\u00a0Gesellschaften",
        "des\u00a0sp\u00e4ten\u00a0Mittelalters\u00a0(RANK. Politisch\u2010soziale Ordnungen im",
        "mittelalterlichen Europa 5). p. 33-54, Ostfildern:\u00a0Jan\u00a0Thorbecke\u00a0, ISBN:",
        "9783799591256"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-194",
        "titolo": "Fidelissimus mediator: Alberto patriarca di Gerusalemme e legato papale in Terra Santa. I suoi interventi nelle questioni della successione dei Regni d\u2019Oriente",
        "ISBN": [
          "978-2-503-55441-9"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55441-9",
        "opera": "(a cura di): Maria Pia Alberzoni / Pascal Montaubin , Legati, delegati e l\u2019impresa d\u2019Oltremare (secoli XII-XIII)// Papal Legates, Delegates and the Crusades (12th-13th Century, Convegno internazionale di Studio (Milano, 9-11 marzo 2011) (Ecclesia militans 3). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andenna C (2014). Fidelissimus mediator: Alberto patriarca di",
        "Gerusalemme e legato papale in Terra Santa. I suoi interventi nelle",
        "questioni della successione dei Regni d\u2019Oriente. In: (a cura di): Maria Pia",
        "Alberzoni / Pascal Montaubin , Legati, delegati e l\u2019impresa d\u2019Oltremare",
        "(secoli XII-XIII)// Papal Legates, Delegates and the Crusades (12th-13th",
        "Century, Convegno internazionale di Studio (Milano, 9-11 marzo 2011)",
        "(Ecclesia militans 3). p. 161-194, TURNHOUT:Brepols, ISBN:",
        "978-2-503-55441-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cardinale protettore. Centro subalterno del potere papale e intermediario della comunicazione con gli ordini religiosi",
        "opera": "(a cura di): Andenna Cristina / Blennemann Gordo [...] ner Verlag GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711 25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET: http://www.steiner-verlag",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2013). Il cardinale protettore. Centro subalterno del",
        "potere papale e intermediario della comunicazione con gli ordini religiosi.",
        "In: (a cura di): Andenna Cristina / Blennemann Gordo [...] ner Verlag",
        "GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711",
        "25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET:",
        "http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN:",
        "9783515103015"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-87",
        "titolo": "Un monastero nella vita di una citt\u00e0. San Pietro in Ciel d'Oro fra riforme istituzionali, difficili equilibri politici e uso della memoria",
        "ISBN": [
          "9788886719971"
        ],
        "csp": "Pavia:Edizioni TCP- Pavia, ISBN: 9788886719971",
        "opera": "(a cura di): Maria Teresa Mazzilli Savini, San Pietro in Ciel d'Oro a Pavia. Mausoleo santuario di Agostino e Boezio. Materiali antichi e problemi attuali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2013). Un monastero nella vita di una citt\u00e0. San Pietro in",
        "Ciel d'Oro fra riforme istituzionali, difficili equilibri politici e uso della",
        "memoria. In: (a cura di): Maria Teresa Mazzilli Savini, San Pietro in Ciel",
        "d'Oro a Pavia. Mausoleo santuario di Agostino e Boezio. Materiali antichi e",
        "problemi attuali. p. 66-87, Pavia:Edizioni TCP- Pavia, ISBN:",
        "9788886719971"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-141",
        "titolo": "Wer ist zur Herrschaft geeignet? Konstruktion und Dekonstruktion dynastischer Idoneit\u00e4t und Legitimation am Beispiel der sp\u00e4ten Staufer",
        "ISBN": [
          "9783110300758"
        ],
        "csp": "Berlino:Walter de Gruyter and Company:Genthinerstrasse 13, D 10785 Berlin Germany:011 49 30 260050, EMAIL: customerservice@deguyter.de, INTERNET: http://www.degruyter.de/, Fax: 011 49 30 26005338, ISBN: 9783110300758",
        "opera": "(a cura di): Hans Vorl\u00e4nder, Transzendenz und die Konstitution von Ordnungen. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2013). Wer ist zur Herrschaft geeignet? Konstruktion und",
        "Dekonstruktion dynastischer Idoneit\u00e4t und Legitimation am Beispiel der",
        "sp\u00e4ten Staufer. In: (a cura di): Hans Vorl\u00e4nder, Transzendenz und die",
        "Konstitution von Ordnungen. p. 115-141, Berlino:Walter de Gruyter and",
        "Company:Genthinerstrasse 13, D 10785 Berlin Germany:011 49 30",
        "260050, EMAIL: customerservice@deguyter.de, INTERNET:",
        "http://www.degruyter.de/, Fax: 011 49 30 26005338, ISBN: 9783110300758"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Le forme della comunicazione negli ordini religiosi del secolo XII e XIII: Periferia, Sottocentri e Filiazioni",
        "opera": "(a cura di): Andenna Cristina / Herbers Klaus / Melville Ge [...] ner Verlag GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711 25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET: http://www.steiner-verlag",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2012). Le forme della comunicazione negli ordini religiosi",
        "del secolo XII e XIII: Periferia, Sottocentri e Filiazioni. In: (a cura di):",
        "Andenna Cristina / Herbers Klaus / Melville Ge [...] ner Verlag",
        "GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711",
        "25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET:",
        "http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN:",
        "9783515099295"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-130",
        "titolo": "Da 'moniales novarum penitentium' a 'sorores ordinis Sancte Marie de Valle Viridi'. Un forma di vita religiosa femminile fra Oriente e Occidente (secoli XIII-XV) ",
        "ISBN": [
          "9783643118301"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643118301",
        "opera": "(a cura di): Francesco Panarelli, Da Accon a Matera: Santa Maria la Nova, un monastero femminile tra dimensione mediterranea e identit\u00e0 urbana (XIII-XVI secolo) (Vita regularis. Abhandlungen 50) . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2012). Da 'moniales novarum penitentium' a 'sorores",
        "ordinis Sancte Marie de Valle Viridi'. Un forma di vita religiosa femminile fra",
        "Oriente e Occidente (secoli XIII-XV) . In: (a cura di): Francesco Panarelli,",
        "Da Accon a Matera: Santa Maria la Nova, un monastero femminile tra",
        "dimensione mediterranea e identit\u00e0 urbana (XIII-XVI secolo) (Vita regularis.",
        "Abhandlungen 50) . p. 59-130, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN:",
        "9783643118301"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-101",
        "titolo": "La costruzione dell\u00b4identit\u00e0 nella vita religiosa. L\u00b4esempio degli agostiniani e dei carmelitani",
        "ISBN": [
          "9788834320730"
        ],
        "csp": "MILANO:VITA E PENSIERO, ISBN: 9788834320730",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Andenna, Religiosit\u00e0 e civilt\u00e0. Identit\u00e0 delle forme religiose (secoli X-XIV) (Settimane internazionali della Mendola. Nuova serie 2007-2011). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2011). La costruzione dell\u00b4identit\u00e0 nella vita religiosa.",
        "L\u00b4esempio degli agostiniani e dei carmelitani. In: (a cura di): Giancarlo",
        "Andenna, Religiosit\u00e0 e civilt\u00e0. Identit\u00e0 delle forme religiose (secoli X-XIV)",
        "(Settimane internazionali della Mendola. Nuova serie 2007-2011). p.",
        "65-101, MILANO:VITA E PENSIERO, ISBN: 9788834320730"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-36",
        "titolo": "Zu den Hospit\u00e4lern der norditalienischen Regularkanoniker im 12. und 13. Jahrhundert. Einige Beispiele aus der \u2018Ecclesia Mortariensis\u2019",
        "ISBN": [
          "9783898901314"
        ],
        "csp": "TRIER:Kliomedia, ISBN: 9783898901314",
        "opera": "(a cura di): Lukas Clemens / Alfred Haverkamp / Romy Kunert, Formen der Armenf\u00fcrsorge in hoch- und sp\u00e4tmittelalterlichen Zentren n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2011). Zu den Hospit\u00e4lern der norditalienischen",
        "Regularkanoniker im 12. und 13. Jahrhundert. Einige Beispiele aus der",
        "\u2018Ecclesia Mortariensis\u2019. In: (a cura di): Lukas Clemens / Alfred Haverkamp /",
        "Romy Kunert, Formen der Armenf\u00fcrsorge in hoch- und sp\u00e4tmittelalterlichen",
        "Zentren n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. p. 15-36, TRIER:Kliomedia, ISBN:",
        "9783898901314"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-533",
        "titolo": "Federico II e le \u2018civitates novae\u2019: il successo della quotidianit\u00e0 e il fallimento della celebrazione",
        "ISBN": [
          "9788884503909"
        ],
        "csp": "Firenze:SISMEL - Edizioni del Galluzzo, ISBN: 9788884503909",
        "opera": "(a cura di): Annette Kehnel / Cristina Andenna, Paradoxien der Legitimation. Ergebnisse einer deutsch-italienisch-franz\u00f6sischen Villa Vigoni Konferenz zur Macht im Mittelalter (Micrologus' Library 35). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2010). Federico II e le \u2018civitates novae\u2019: il successo della",
        "quotidianit\u00e0 e il fallimento della celebrazione. In: (a cura di): Annette Kehnel",
        "/ Cristina Andenna, Paradoxien der Legitimation. Ergebnisse einer",
        "deutsch-italienisch-franz\u00f6sischen Villa Vigoni Konferenz zur Macht im",
        "Mittelalter (Micrologus' Library 35). p. 513-533, Firenze:SISMEL - Edizioni",
        "del Galluzzo, ISBN: 9788884503909"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-178",
        "titolo": "\u2018Secundum regulam datam sororibus ordinis sancti Damiani\u2019. Sancia e Aquilina: due esperimenti di ritorno alle origini alla corte di Napoli nel XIV secolo",
        "ISBN": [
          "9783643108203"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643108203",
        "opera": "(a cura di): Michael Robson / Jens R\u00f6hrkasten, Franciscan Organisation in the Mendicant Context. Formal and informal structures of the friars\u00b4 lives and ministry in the Middle Ages (Vita regularis. Abhandlungen 44). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2010). \u2018Secundum regulam datam sororibus ordinis",
        "sancti Damiani\u2019. Sancia e Aquilina: due esperimenti di ritorno alle origini",
        "alla corte di Napoli nel XIV secolo. In: (a cura di): Michael Robson / Jens",
        "R\u00f6hrkasten, Franciscan Organisation in the Mendicant Context. Formal and",
        "informal structures of the friars\u00b4 lives and ministry in the Middle Ages (Vita",
        "regularis. Abhandlungen 44). p. 139-178, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN:",
        "9783643108203"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-268",
        "titolo": "Gli ordini \"nuovi\" come \u2018instrumenta regni\u2019. Linee di continuit\u00e0 e cambiamenti di una politica monastica?",
        "ISBN": [
          "9788880829102"
        ],
        "csp": "BARI:Mario Adda Editore, ISBN: 9788880829102",
        "opera": "(a cura di): Pasquale Cordasco / Francesco Violante, Un Regno nell\u00b4impero. I caratteri originari del regno normanno nell\u00b4et\u00e0 sveva: persistenze e differenze (1194-1250) (Centro di studi normanno-svevi 18). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2010). Gli ordini \"nuovi\" come \u2018instrumenta regni\u2019. Linee",
        "di continuit\u00e0 e cambiamenti di una politica monastica?. In: (a cura di):",
        "Pasquale Cordasco / Francesco Violante, Un Regno nell\u00b4impero. I caratteri",
        "originari del regno normanno nell\u00b4et\u00e0 sveva: persistenze e differenze",
        "(1194-1250) (Centro di studi normanno-svevi 18). p. 195-268, BARI:Mario",
        "Adda Editore, ISBN: 9788880829102"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "526-573",
        "titolo": "Heiligenviten als stabilisierende Ged\u00e4chtnisspeicher in Zeiten religi\u00f6sen Wandels",
        "ISBN": [
          "9783110200614"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110200614",
        "opera": "(a cura di): Peter Strohschneider, Literarische und religi\u00f6se Kommunikation in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2009). Heiligenviten als stabilisierende",
        "Ged\u00e4chtnisspeicher in Zeiten religi\u00f6sen Wandels. In: (a cura di): Peter",
        "Strohschneider, Literarische und religi\u00f6se Kommunikation in Mittelalter und",
        "Fr\u00fcher Neuzeit. p. 526-573, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "9783110200614"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-425",
        "titolo": "L\u2019expansion des chanoines r\u00e9guliers en Italie",
        "ISBN": [
          "9782862725161"
        ],
        "csp": "SAINT-\u00c9TIENNE:Pubblication de Saint-\u00c9tienne, ISBN: 9782862725161",
        "opera": "(a cura di): Michel Parisse, Les Chanoines R\u00e9guliers, Emergence, Expansion (XIe \u2013 XIIIe s.). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2009). L\u2019expansion des chanoines r\u00e9guliers en Italie. In:",
        "(a cura di): Michel Parisse, Les Chanoines R\u00e9guliers, Emergence,",
        "Expansion (XIe \u2013 XIIIe s.). p. 383-425, SAINT-\u00c9TIENNE:Pubblication de",
        "Saint-\u00c9tienne, ISBN: 9782862725161"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-172",
        "titolo": "\u2018De mandato Frederici imperatoris\u2019. L\u2019origine e il popolamento di Altamura nel secolo XIII",
        "ISBN": [
          "9788880827757"
        ],
        "csp": "BARI:ADDA EDITORE, ISBN: 9788880827757",
        "opera": "Federico II nel Regno di Sicilia: realt\u00e0 locali e aspirazioni universali. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2008). \u2018De mandato Frederici imperatoris\u2019. L\u2019origine e il",
        "popolamento di Altamura nel secolo XIII. In: Federico II nel Regno di Sicilia:",
        "realt\u00e0 locali e aspirazioni universali. p. 149-172, BARI:ADDA EDITORE,",
        "ISBN: 9788880827757"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-57",
        "titolo": "Roberto di Turlande tra nuove forme di vita religiosa e monachesimo tradizionale",
        "ISBN": [
          "9788880867357"
        ],
        "csp": "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788880867357",
        "opera": "-. Archivi e reti monastiche tra Alvernia e Basilicata: il priorato di Santa Maria di Juso e la Chaise-Dieu. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Andenna Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andenna Cristina (2007). Roberto di Turlande tra nuove forme di vita",
        "religiosa e monachesimo tradizionale. In: -. Archivi e reti monastiche tra",
        "Alvernia e Basilicata: il priorato di Santa Maria di Juso e la Chaise-Dieu. p.",
        "37-57, GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788880867357"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-336",
        "titolo": "La formazione della Mortariensis Ecclesia e di altre reti canonicali in Italia settentrionale nel XII secolo",
        "ISBN": [
          "9788860990341"
        ],
        "csp": "NEGARINE (VR):Il Segno dei Gabrielli Editori, ISBN: 9788860990341",
        "opera": "(a cura di): Nicolangelo D'Acunto, Dinamiche istituzionali delle reti monastiche e canonicali nell'Italia dei secoli X-XII. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andenna C (2007). La formazione della Mortariensis Ecclesia e di altre reti",
        "canonicali in Italia settentrionale nel XII secolo. In: (a cura di): Nicolangelo",
        "D'Acunto, Dinamiche istituzionali delle reti monastiche e canonicali",
        "nell'Italia dei secoli X-XII. p. 313-336, NEGARINE (VR):Il Segno dei",
        "Gabrielli Editori, ISBN: 9788860990341"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-716",
        "titolo": "Mortariensis Ecclesia. Una congregazione di canonici regolari in Italia settentrionale tra XI e XII secolo (Vita regularis. Abhandlungen 32). p",
        "ISBN": [
          "9783825802110"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster:Lit-Verlag, ISBN: 9783825802110",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristina Andenna (2007). Mortariensis Ecclesia. Una congregazione di",
        "canonici regolari in Italia settentrionale tra XI e XII secolo (Vita regularis.",
        "Abhandlungen 32). p. 1-716, M\u00fcnster:Lit-Verlag, ISBN: 9783825802110"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di istituzionalizzazione e forme istituzionali nella vita religiosa e politica nel Medioevo",
        "ISSN": [
          "1827-7365"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL CRISTIANESIMO",
        "csp": "vol. 2, p. 519-540, ISSN: 1827-7365",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristina Andenna (2006). Processi di istituzionalizzazione e forme",
        "istituzionali nella vita religiosa e politica nel Medioevo. RIVISTA DI STORIA",
        "DEL CRISTIANESIMO, vol. 2, p. 519-540, ISSN: 1827-7365"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-70",
        "titolo": "I concetti di \"Immunitas\" e \"Libertas\" nei recenti lavori di Barbara Rosenwein",
        "ISBN": [
          "9788846700742"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Ets:Piazza Carrara 16-19, I 56126 Pisa Italy:011 39 050 29544, EMAIL: info@edizioniets.com, Fax: 011 39 050 20158, ISBN: 9788846700742",
        "opera": "(a cura di): Violante Cinzio / Ceccarelli Lemut Maria Luisa, La signoria rurale in Italia nel Medioevo. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2006). I concetti di \"Immunitas\" e \"Libertas\" nei recenti",
        "lavori di Barbara Rosenwein. In: (a cura di): Violante Cinzio / Ceccarelli",
        "Lemut Maria Luisa, La signoria rurale in Italia nel Medioevo. vol. 1, p.",
        "31-70, PISA:Edizioni Ets:Piazza Carrara 16-19, I 56126 Pisa Italy:011 39",
        "050 29544, EMAIL: info@edizioniets.com, Fax: 011 39 050 20158, ISBN:",
        "9788846700742"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-200",
        "titolo": "\u2026ut non sit confusio indiscreta\u2026 La dispensa dalla professione di una regola: eccezione e strumento per creare un nuovo ordine",
        "ISBN": [
          "9780888086662"
        ],
        "csp": "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9780888086662",
        "opera": "-. \u2018Omnia religione moventur\u2019. Culti, carismi e istituzioni ecclesiastiche. Studi in onore di Cosimo Damiano Fonseca. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2006). \u2026ut non sit confusio indiscreta\u2026 La dispensa",
        "dalla professione di una regola: eccezione e strumento per creare un nuovo",
        "ordine. In: -. \u2018Omnia religione moventur\u2019. Culti, carismi e istituzioni",
        "ecclesiastiche. Studi in onore di Cosimo Damiano Fonseca. p. 171-200,",
        "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9780888086662"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-90",
        "titolo": "Da \u2018domus Dei\u2019 a \u2018spelunca latronum\u2019. Fortuna e declino di una canonica regolare del Mezzogiorno",
        "ISBN": [
          "9788880866749"
        ],
        "csp": "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788880866749",
        "opera": "San Leonardo di Siponto: cella monastica, canonica, \u2018domus Theutonicorum\u2019. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2006). Da \u2018domus Dei\u2019 a \u2018spelunca latronum\u2019. Fortuna e",
        "declino di una canonica regolare del Mezzogiorno. In: San Leonardo di",
        "Siponto: cella monastica, canonica, \u2018domus Theutonicorum\u2019. p. 73-90,",
        "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788880866749"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-109",
        "titolo": "\u201cKanoniker sind Gott f\u00fcr das ganze Volk verantwortlich\u201d. Die Regularkanoniker Italiens und die Kirche im 12. Jahrhundert (Schriftenreihe der Akademie der Augustiner-Chorherren von Windesheim 9). p",
        "ISBN": [
          "3936197040"
        ],
        "csp": "PARING:Augustiner-Chorherren- Verlag, ISBN: 3936197040",
        "anno": "2004",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristina Andenna (2004). \u201cKanoniker sind Gott f\u00fcr das ganze Volk",
        "verantwortlich\u201d. Die Regularkanoniker Italiens und die Kirche im 12.",
        "Jahrhundert (Schriftenreihe der Akademie der Augustiner-Chorherren von",
        "Windesheim 9). p. 1-109, PARING:Augustiner-Chorherren- Verlag, ISBN:",
        "3936197040"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018O quam bonum, o quam iocundum, o quam divinum est habitare fratrem in unum\u2019. Das Streben nach Einm\u00fctigkeit bei den Augustiner-Eremiten zwischen Ideal und Wirklichkeit",
        "ISSN": [
          "0080-5319"
        ],
        "journal": "SAECULUM",
        "csp": "vol. 66, p. 49-74, ISSN: 0080-5319",
        "anno": "2016",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andenna C (2016). \u2018O quam bonum, o quam iocundum, o quam divinum",
        "est habitare fratrem in unum\u2019. Das Streben nach Einm\u00fctigkeit bei den",
        "Augustiner-Eremiten zwischen Ideal und Wirklichkeit. SAECULUM, vol. 66,",
        "p. 49-74, ISSN: 0080-5319"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anglona dalle origini sino ai primi anni del Trecento. Una diocesi fra progetti di riforma istituzionale della Chiesa romana e la realt\u00e0 delle scelte della vita politica",
        "ISSN": [
          "0004-0355"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO PER LA CALABRIA E LA LUCANIA",
        "csp": "vol. 81, p. 5-36, ISSN: 0004-0355",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andenna C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andenna C (2015). Anglona dalle origini sino ai primi anni del Trecento.",
        "Una diocesi fra progetti di riforma istituzionale della Chiesa romana e la",
        "realt\u00e0 delle scelte della vita politica. ARCHIVIO STORICO PER LA",
        "CALABRIA E LA LUCANIA, vol. 81, p. 5-36, ISSN: 0004-0355"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-256",
        "csp": "Wien/K\u00f6ln/Weimar:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-412-21053-3",
        "opera": "Akzeptanz von dynastischer Herrschaft im Mittelalter (Norm und Struktur. Studien zum sozialen Wandel in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit 43). p",
        "ISBN": [
          "978-3-412-21053-3"
        ],
        "autori": "Cristina Andenna (2015). Cesarea oder viperea stirps? Zur Behauptung und Bestreitung pers\u00f6nlicher und dynastischer Idoneit\u00e4t der sp\u00e4ten Staufer in kurialen und adligen Diskursen des 13. Jahrhunderts."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). Cesarea oder viperea stirps? Zur Behauptung",
        "und Bestreitung pers\u00f6nlicher und dynastischer Idoneit\u00e4t der sp\u00e4ten Staufer",
        "in kurialen und adligen Diskursen des 13. Jahrhunderts. [...] Akzeptanz von",
        "dynastischer Herrschaft im Mittelalter (Norm und Struktur. Studien zum",
        "sozialen Wandel in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit 43). p. 189-256,",
        "Wien/K\u00f6ln/Weimar:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-412-21053-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-180",
        "titolo": "\"Francescanesimo di corte\" e santit\u00e0 francescana a corte",
        "ISBN": [
          "9783643124449"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643124449",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Andenna / Laura Gaffuri / Elisabetta Filippini, Monasticum regnum. Religione e politica nella pratiche di legittimazione e di governo tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna (Vita regularis 58). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). \"Francescanesimo di corte\" e santit\u00e0 francescana",
        "a corte. In: (a cura di): Giancarlo Andenna / Laura Gaffuri / Elisabetta",
        "Filippini, Monasticum regnum. Religione e politica nella pratiche di",
        "legittimazione e di governo tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna (Vita regularis",
        "58). p. 139-180, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643124449"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-194",
        "titolo": "\u2018Fidelissimus mediator\u2019. Alberto patriarca di Gerusalemme e legato papale in Terra Santa. I suoi interventi nelle questioni della successione dei Regni d\u2019Oriente",
        "ISBN": [
          "978-2-503-55441-9"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55441-9",
        "opera": "(a cura [...] and the Crusades (12th-13th Century). Atti del Convegno internazionale di studi (Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 9-11 marzo 2011 ). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2015). \u2018Fidelissimus mediator\u2019. Alberto patriarca di",
        "Gerusalemme e legato papale in Terra Santa. I suoi interventi nelle",
        "questioni della successione dei Regni d\u2019Oriente. In: (a cura [...] and the",
        "Crusades (12th-13th Century). Atti del Convegno internazionale di studi",
        "(Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 9-11 marzo 2011 ). p.",
        "161-194, TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-55441-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cardinale protettore. Centro subalterno del potere papale e intermediario della comunicazione con gli ordini religiosi",
        "opera": "(a cura di): Andenna Cristina / Blennemann Gordo [...] ner Verlag GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711 25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET: http://www.steiner-verlag",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2013). Il cardinale protettore. Centro subalterno del",
        "potere papale e intermediario della comunicazione con gli ordini religiosi.",
        "In: (a cura di): Andenna Cristina / Blennemann Gordo [...] ner Verlag",
        "GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711",
        "25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET:",
        "http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN:",
        "9783515103015"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-130",
        "titolo": "Da 'moniales novarum penitentium' a 'sorores ordinis Sancte Marie de Valle Viridi'. Un forma di vita religiosa femminile fra Oriente e Occidente (secoli XIII-XV) ",
        "ISBN": [
          "9783643118301"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643118301",
        "opera": "(a cura di): Francesco Panarelli, Da Accon a Matera: Santa Maria la Nova, un monastero femminile tra dimensione mediterranea e identit\u00e0 urbana (XIII-XVI secolo) (Vita regularis. Abhandlungen 50) . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2012). Da 'moniales novarum penitentium' a 'sorores",
        "ordinis Sancte Marie de Valle Viridi'. Un forma di vita religiosa femminile fra",
        "Oriente e Occidente (secoli XIII-XV) . In: (a cura di): Francesco Panarelli,",
        "Da Accon a Matera: Santa Maria la Nova, un monastero femminile tra",
        "dimensione mediterranea e identit\u00e0 urbana (XIII-XVI secolo) (Vita regularis.",
        "Abhandlungen 50) . p. 59-130, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN:",
        "9783643118301"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-36",
        "titolo": "Zu den Hospit\u00e4lern der norditalienischen Regularkanoniker im 12. und 13. Jahrhundert. Einige Beispiele aus der \u2018Ecclesia Mortariensis\u2019",
        "ISBN": [
          "9783898901314"
        ],
        "csp": "TRIER:Kliomedia, ISBN: 9783898901314",
        "opera": "(a cura di): Lukas Clemens / Alfred Haverkamp / Romy Kunert, Formen der Armenf\u00fcrsorge in hoch- und sp\u00e4tmittelalterlichen Zentren n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2011). Zu den Hospit\u00e4lern der norditalienischen",
        "Regularkanoniker im 12. und 13. Jahrhundert. Einige Beispiele aus der",
        "\u2018Ecclesia Mortariensis\u2019. In: (a cura di): Lukas Clemens / Alfred Haverkamp /",
        "Romy Kunert, Formen der Armenf\u00fcrsorge in hoch- und sp\u00e4tmittelalterlichen",
        "Zentren n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. p. 15-36, TRIER:Kliomedia, ISBN:",
        "9783898901314"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-101",
        "titolo": "La costruzione dell\u00b4identit\u00e0 nella vita religiosa. L\u00b4esempio degli agostiniani e dei carmelitani",
        "ISBN": [
          "9788834320730"
        ],
        "csp": "MILANO:VITA E PENSIERO, ISBN: 9788834320730",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Andenna, Religiosit\u00e0 e civilt\u00e0. Identit\u00e0 delle forme religiose (secoli X-XIV) (Settimane internazionali della Mendola. Nuova serie 2007-2011). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2011). La costruzione dell\u00b4identit\u00e0 nella vita religiosa.",
        "L\u00b4esempio degli agostiniani e dei carmelitani. In: (a cura di): Giancarlo",
        "Andenna, Religiosit\u00e0 e civilt\u00e0. Identit\u00e0 delle forme religiose (secoli X-XIV)",
        "(Settimane internazionali della Mendola. Nuova serie 2007-2011). p.",
        "65-101, MILANO:VITA E PENSIERO, ISBN: 9788834320730"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-533",
        "titolo": "Federico II e le \u2018civitates novae\u2019: il successo della quotidianit\u00e0 e il fallimento della celebrazione",
        "ISBN": [
          "9788884503909"
        ],
        "csp": "Firenze:SISMEL - Edizioni del Galluzzo, ISBN: 9788884503909",
        "opera": "(a cura di): Annette Kehnel / Cristina Andenna, Paradoxien der Legitimation. Ergebnisse einer deutsch-italienisch-franz\u00f6sischen Villa Vigoni Konferenz zur Macht im Mittelalter (Micrologus' Library 35). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2010). Federico II e le \u2018civitates novae\u2019: il successo della",
        "quotidianit\u00e0 e il fallimento della celebrazione. In: (a cura di): Annette Kehnel",
        "/ Cristina Andenna, Paradoxien der Legitimation. Ergebnisse einer",
        "deutsch-italienisch-franz\u00f6sischen Villa Vigoni Konferenz zur Macht im",
        "Mittelalter (Micrologus' Library 35). p. 513-533, Firenze:SISMEL - Edizioni",
        "del Galluzzo, ISBN: 9788884503909"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-268",
        "titolo": "Gli ordini \"nuovi\" come \u2018instrumenta regni\u2019. Linee di continuit\u00e0 e cambiamenti di una politica monastica?",
        "ISBN": [
          "9788880829102"
        ],
        "csp": "BARI:Mario Adda Editore, ISBN: 9788880829102",
        "opera": "(a cura di): Pasquale Cordasco / Francesco Violante, Un Regno nell\u00b4impero. I caratteri originari del regno normanno nell\u00b4et\u00e0 sveva: persistenze e differenze (1194-1250) (Centro di studi normanno-svevi 18). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2010). Gli ordini \"nuovi\" come \u2018instrumenta regni\u2019. Linee",
        "di continuit\u00e0 e cambiamenti di una politica monastica?. In: (a cura di):",
        "Pasquale Cordasco / Francesco Violante, Un Regno nell\u00b4impero. I caratteri",
        "originari del regno normanno nell\u00b4et\u00e0 sveva: persistenze e differenze",
        "(1194-1250) (Centro di studi normanno-svevi 18). p. 195-268, BARI:Mario",
        "Adda Editore, ISBN: 9788880829102"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-425",
        "titolo": "L\u2019expansion des chanoines r\u00e9guliers en Italie",
        "ISBN": [
          "9782862725161"
        ],
        "csp": "SAINT-\u00c9TIENNE:Pubblication de Saint-\u00c9tienne, ISBN: 9782862725161",
        "opera": "(a cura di): Michel Parisse, Les Chanoines R\u00e9guliers, Emergence, Expansion (XIe \u2013 XIIIe s.). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2009). L\u2019expansion des chanoines r\u00e9guliers en Italie. In:",
        "(a cura di): Michel Parisse, Les Chanoines R\u00e9guliers, Emergence,",
        "Expansion (XIe \u2013 XIIIe s.). p. 383-425, SAINT-\u00c9TIENNE:Pubblication de",
        "Saint-\u00c9tienne, ISBN: 9782862725161"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "526-573",
        "titolo": "Heiligenviten als stabilisierende Ged\u00e4chtnisspeicher in Zeiten religi\u00f6sen Wandels",
        "ISBN": [
          "9783110200614"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110200614",
        "opera": "(a cura di): Peter Strohschneider, Literarische und religi\u00f6se Kommunikation in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Andenna (2009). Heiligenviten als stabilisierende",
        "Ged\u00e4chtnisspeicher in Zeiten religi\u00f6sen Wandels. In: (a cura di): Peter",
        "Strohschneider, Literarische und religi\u00f6se Kommunikation in Mittelalter und",
        "Fr\u00fcher Neuzeit. p. 526-573, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "9783110200614"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-716",
        "titolo": "Mortariensis Ecclesia. Una congregazione di canonici regolari in Italia settentrionale tra XI e XII secolo (Vita regularis. Abhandlungen 32). p",
        "ISBN": [
          "9783825802110"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster:Lit-Verlag, ISBN: 9783825802110",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristina Andenna (2007). Mortariensis Ecclesia. Una congregazione di",
        "canonici regolari in Italia settentrionale tra XI e XII secolo (Vita regularis.",
        "Abhandlungen 32). p. 1-716, M\u00fcnster:Lit-Verlag, ISBN: 9783825802110"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-109",
        "titolo": "\u201cKanoniker sind Gott f\u00fcr das ganze Volk verantwortlich\u201d. Die Regularkanoniker Italiens und die Kirche im 12. Jahrhundert (Schriftenreihe der Akademie der Augustiner-Chorherren von Windesheim 9). p",
        "ISBN": [
          "3936197040"
        ],
        "csp": "PARING:Augustiner-Chorherren- Verlag, ISBN: 3936197040",
        "anno": "2004",
        "autori": "Cristina Andenna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristina Andenna (2004). \u201cKanoniker sind Gott f\u00fcr das ganze Volk",
        "verantwortlich\u201d. Die Regularkanoniker Italiens und die Kirche im 12.",
        "Jahrhundert (Schriftenreihe der Akademie der Augustiner-Chorherren von",
        "Windesheim 9). p. 1-109, PARING:Augustiner-Chorherren- Verlag, ISBN:",
        "3936197040"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "32347",
    "nome": "ANDENNA Cristina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica della collana editoriale: Tracce. Testi e studi di storia e cultura dell\u2019Italia mediterranea medievale ISSN 2421-6305 https://collanatracce.wordpress.com/la-collana/",
        "periodo": "dal 05-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della direzione scientifica della collana editoriale: Regna. Testi e studi su istituzioni, cultura e memoria del Mezzogiorno medievale",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (1998). Titolo: \u201aImmunitas\u2018 e \u201aLibertas\u2018 nei recenti lavori di Barbara Rosenwein, al convegno: La signoria rurale in Italia nel Medioevo organizzato organisiert von Cinzio Violante presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pisa organizzato da Cinzio Violante (Pisa, 7.-8/11/1998)",
        "periodo": "dal 07-11-1998 al 08-11-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2000). Titolo: Studi recenti sui canonici regolari, al convegno internazionale: Dove va la storiografia monastica in Europa? Temi e metodi di ricerca per lo studio della vita monastica e regolare in et\u00e0 medievale alle soglie del terzo millennio (Brescia/Rodengo, 23.-25./ 03/2000)",
        "periodo": "dal 23-03-2000 al 25-03-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2000). Titolo: \u201aMortariensis Ecclesia\u2018: ein Klosterverband in Oberitalien im 12. Jahrhundert, al convegno internazionale: Regula Sancti Augustini: Normative Grundlage differenter Verb\u00e4nde und Orden im Mittelalter, organizzato dalla Akademie der Augustiner-Chorherren von Windensheim e dal Sonderforschungsbereich 537 \u201cInstitutionalit\u00e4t und Geschichtlichkeit\u201d, Projekt C \u201cInstitutionelle Strukturen religi\u00f6ser Orden im Mittelalter\u201d (Dresden, 14.-16/12/2000)",
        "periodo": "dal 14-12-2000 al 16-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2001). Titolo: \u201aEcclesia sit catholica, casta et libera\u2018. Riforma della Chiesa, crociata e propaganda nella \u201cLombardia\u201d medievale al tempo di Urbano II, all'International Medieval Congress (IMC), University of Leeds (Leeds, 9-12/07/2001)",
        "periodo": "dal 09-07-2001 al 12-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2001). Titolo: L\u2019archivio di Santa Croce di Mortara: una difficile, quasi impossibile, ricostruzione, alle I Giornate di Studio Medievali. Laboratorio di storia monastica dell\u2019Italia settentrionale: La memoria dei chiostri (Castiglione delle Stiviere [Mantova], 11\u201313/10/ 2001)",
        "periodo": "dal 11-10-2001 al 13-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2002). Titolo: La memoria liturgica di una canonica regolare lombarda nel secolo XII, al Seminario di studi dell'Istituto Storico Italo Germanico: \u201cMemoria\u201d. Ricordare e dimenticare nella cultura del medioevo, organizzato da Cosimo Damiano Fonseca e Michael Borgolte (Trento, 4.\u20136./04/2002)",
        "periodo": "dal 04-04-2002 al 06-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2002). Titolo: I canonici regolari, al I Seminario internazionale di studio: Regole, consuetudini e statuti nella storia degli Ordini religiosi: un\u2019analisi comparativa (Bari/Noci/Lecce, 26.\u201327./10/2002)",
        "periodo": "dal 26-10-2002 al 27-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2003). Titolo: La formazione degli Eremitani di sant\u2019Agostino alla met\u00e0 del Duecento: le prime norme, al II Seminario internazionale di studio: \u201cSecundum regulam vivere\u201d. Regole, consuetudini e statuti nella storia degli Ordini Mendicanti e dei semireligiosi (secolo XIII) (Castiglione delle Stiviere [Mantova], 23.\u201324./05/2003)",
        "periodo": "dal 23-05-2003 al 24-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2004). Titolo: Nuove prospettive di analisi istituzionale presso gli ordini religiosi, relazione tenuta alla tavola rotonda: Nuove tendenze della storiografia medievistica / Neue Tendenzen in der Medi\u00e4vistik,al convegno internazionale coordinato da Giorgio Chittolini, Giorgio Cracco, Michael Matheus, Hagen Keller presso Centro per gli studi storici italo-germanici di Trento (Trento, 14.\u201316./06.2004).",
        "periodo": "dal 14-06-2004 al 16-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2004). Titolo: Dispensation from the rule: an exception, or the way to build a new order? The early History of the Austin Friars, all'International Medieval Congress (IMC) presso la University of Leeds (Leeds, July 2004)",
        "periodo": "dal 12-07-2004 al 12-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2004). Titolo: Nicola di Tolentino nelle fonti e nella storiografia del suo tempo, al convegno: Santit\u00e0 e societ\u00e0 civile nel Medioevo. Esperienze storiche della santit\u00e0 agostiniana (Tolentino, 27.-29./10/ 2004)",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2005). Titolo: Da \u201adomus Dei\u2018 a \u201aspelunca latronum\u2018. Fortuna e declino di una canonica regolare del Mezzogiorno, nel contesto del pi\u00f9 ampio fenomeno regolare dei secoli XII e XIII, al convegno internazionale: San Leonardo di Siponto: cella monastica, canonica, \u2018domus Theutonicorum\u2019 (Manfredonia, 18.-19./03/2005)",
        "periodo": "dal 18-03-2005 al 19-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2005). Titolo: Roberto di Turlande tra nuove forme di vita religiosa e monachesimo tradizionale, al convegno internazionale : Archivi e reti monastiche tra Alvernia e Basilicata: il priorato di Santa Maria di Juso e la Chaise-Dieu (Matera-Irsina, 21.-22./04/2005).",
        "periodo": "dal 21-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2006). Titolo: Heiligenviten als stabilisierende Ged\u00e4chtnisspeicher in Zeiten religi\u00f6sen Wandels, al Germanistischem DFG-Symposiums: Literarische und religi\u00f6se Kommunikation in Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit, organizzato da Peter Strohschneider (Villa Vigoni [Loveno di Menaggio], 01.-06./10/2006)",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 06-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2006). Titolo: L\u2019expansion des chanoines r\u00e9guliers en Italie, al 6\u00e8me Colloque international du CERCOR: Les Chanoines R\u00e9guliers, Emergence, Expansion (XIe \u2013 XIIIe si\u00e8cle) (Le Puy-en-Velay, 29.-30./06 \u2013 01.07/2006).",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2006). Titolo: I canonici regolari di Mortara, al convegno internazionale: Dinamiche istituzionali nelle reti monastiche e canonicali in Italia (X-XII secolo), organizzato da Nicolangelo D'Acunto (Monastero di S. Croce di Fonte Avellana, 29.-31./08./2006)",
        "periodo": "dal 29-08-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Concezione e organizzazione di un ciclo di 3 conferenze trinazionali (Trinationale Forschungskonferenz) finanziato da DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft), MSH (Maison des sciences de l\u2019homme - Paris) e dal Centro Italo Tedesco di Villa Vigonidi \u201cI paradossi della legittimazione. Analisi storico-culturali del potere nel Medioevo\u201d / \u201cParadoxien der Legitimation. Kulturhistorische Analysen zur Macht im Mittelalter\u201d Fedef\u00fchrung Annette Kehnel e con la collaborazione di Cecile Caby e Gert Melville http://www.geschichte.uni-mannheim.de/ arbeitsbereiche/mittelalterliche_geschic hte/forschung%20(Alte%20Version)/forschu ngsprojekte/paradoxien_der_legitimation/",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2007). Titolo: Les cardinaux protecteurs dans les ordres mendiants, Vortrag im Rahmen der III. Table Ronde du CERCOR: Les personnes d\u2019autorit\u00e9 en milieu r\u00e9gulier (Saint-Etienne, giugno 2007)",
        "periodo": "dal 19-06-2007 al 19-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2007). Titolo: La diocesi di Anglona dalle origini al secolo XIV. Una diocesi fra progetti di riforma istituzionale della Chiesa romana e la realt\u00e0 delle scelte della vita politica, al I convegno internazionale di archeologia, arte e storia lucana: Il territorio e il santuario di Santa Maria di Anglona dalle origini al medioevo (Anglona/Tursi, 3\u20135 settembre 2007)",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 05-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2007). Titolo: Citt\u00e0 e istituzioni monastiche. Forme di vita religiosa nel monastero di S. Maria la Nova di Matera, al Workshops (MIUR-Cofin 2004): Documenti, Archivi Digitali e Complessi Urbani in et\u00e0 medievale Bologna, Cingoli, Matera e Otranto (Matera, 15 settembre 2007)",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2007). Titolo: \u201aDe mandato Frederici imperatoris\u2018. L\u2019origine e il popolamento di Altamura nel secolo XIII, al convegno internazionale: Federico II nel Regno di Sicilia: realt\u00e0 locali e aspirazioni universali, organizzato da Hubert Houben e Georg Vogeler (Barletta/Bari, 19.-20./10/2007)",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazionecome Relatrice (2007). Titolo: Zu den Hospit\u00e4lern der norditalienischen Regularkanoniker im 12. und 13. Jahrhundert. Einige Beispiele aus der \u201aEcclesia Mortariensis\u2018, internazionale conferenza: Formen der Armenf\u00fcrsorge in hoch- und sp\u00e4tmittelalterlichen Zentren n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen, organizzato da Teilprojekt B 6: \u201cArmenf\u00fcrsorge in Zentral- und Oberitalien\u201d (Lukas Clemens) e B 2: \u201cChristliche Gemeinschaften in ihrer Bedeutung f\u00fcr Armut, F\u00fcrsorge und Seelsorge im hohen und sp\u00e4ten Mittelalter\u201d (Alfred Haverkamp) presso il Sonderforschungsberich 600: \u201cFremdheit und Armut. Wandel von Inklusions- und Exklusionsformen von der Antike bis zur Gegenwart\u201d della Universit\u00e4t Trier (Trier, 28-30/11/2007)",
        "periodo": "dal 28-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2008). Titolo: Gli ordini \u201cnuovi\u201d come \u201ainstrumenta regni\u2018. Linee di continuit\u00e0 e cambiamenti di una politica monastica?, alle XVIII Giornate normanno-sveve: Un Regno nell\u2019impero. I caratteri originari del regno normanno nell\u2019et\u00e0 sveva: persistenze e differenze (1194-1250) (Bari-Barletta-Dubrovnik, 14.-17./10/2008)",
        "periodo": "dal 14-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2008). Titolo: Neue Formen der Fr\u00f6mmigkeit und Armutsbewegung, al convegno internazionale in preparazione della mostra presso gli Reiss-Engelhorn-Museen: 'Verwandlungen des Stauferreichs - Drei Innovationsregionen im mittelalterlichen Europa', organizzato da Stefan Weinfurter e Bernd Schneidm\u00fcller (Mannheim, 30/10 - 01/11/2008)",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2009). Titolo: Subzentren und Peripherie, al convegno internazionale: Die Ordnung der Kommunikation und die Kommunikation der Ordnungen. Kl\u00f6ster und Orden im Europa des 12. und 13. Jahrhunderts, organizzato da Cristina Andenna (Potenza/Matera), Klaus Herbers (Erlangen) e Gert Melville (Dresden/Eichst\u00e4tt) (Villa Vigoni [Loveno di Menaggio], 02.-05./11.2009)",
        "periodo": "dal 02-05-2009 al 05-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2009). Titolo: Les cardinaux protecteurs: des personnes d\u2019autorit\u00e9?, al 7e Colloque international du CERCOR: Les personnes d\u2019autorit\u00e9 en milieu r\u00e9gulier (des origines de la vie r\u00e9guli\u00e8re au XVIIIe si\u00e8cle) (Strasbourg, 18.-20./06/2009)",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2009). Titolo: \u201aO quam bonum, o quam iocundum, o quam divinum est habitare fratrem in unum\u2018. Das Streben nach Einm\u00fctigkeit bei den Augustinereremiten zwischen Ideal und Wirklichkeit, Workshops internazionale organizzato da Teilprojekt C12 (Gabriela Signori) del Sonderfoschungsbereiches 485 \u201cDie kulturelle Dimension sozialer und politischer Integration\u201d: Reform als Konflikt. Widerstand gegen Ordens- und Klosterreformen im Mittelalter (Konstanz, 18-19 /09/2009)",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2009). Titolo: \u201cFrancescanesimo di corte\u201d e santit\u00e0 francescana a corte: il caso angioino (sec. XIV), al convegno internazionale: \u201cMonasticum regnum\u201d. Religione e politica nelle pratiche di legittimazione e di governo tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna (Torino, 21-23/09.2009)",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 23-09-2009"
      },
      {
        "content": "Concezione e organizzazione di un ciclo di 2 due convegni internazionali finanziati dalla (DFG) Deutsche Forschungsgemeinschaft \u201cIl sistema della comunicazione e la comunicazione dei sistemi nell\u2019Europa medievale\u201d / \u201cDie Ordnung der Kommunikation und die Kommunikation der Ordnungen im mittelalterlichen Europa\u201d presso il Centro Italo-Tedesco di Villa Vigoni (insieme a Gert Melville e a Klaus Herbers) http://www.villavigoni.it/events.php?sez_id=12&pag_id=35&lang_id=4",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2009). Titolo: La costruzione dell\u2019identit\u00e0 nella vita religiosa. L\u2019esempio degli agostiniani e dei carmelitani, alle Settimane internazionali della Mendola. Nuova serie 2007/2011: Religiosit\u00e0 e civilt\u00e0. Identit\u00e0 delle forme religiose (secoli X-XIV) (9.-11./09/2009)",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 11-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workhop \u201eDynastie, Idoneit\u00e4t und Transzendenz. Vergleichende Untersuchungen zum hohen und sp\u00e4ten Mittelalter. Ein neues Projekt stellt sich vor\u201c (11 febbraio 2010); Workshop des Teilprojekt C, finanziato dal Sonderforschungsbereich 804",
        "periodo": "dal 11-02-2010 al 11-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2010). Titolo: \u201aDe mandato papae\u2018. Il cardinale protettore come intermediario fra curia romana e ordini religiosi, al Workshop internazionale: 'Executing Papal Mandates in the Late Middle Ages, organizzato da Barbara Bombi (Canterbury, 26-27/04.2010)",
        "periodo": "dal 26-04-2010 al 27-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2010). Titolo: Il cardinale protettore. Centro subalterno del potere papale e intermediario della comunicazione con gli ordini religiosi, al convegno internazionale: Die Ordnung der Kommunikation und die Kommunikation der Ordnungen. Zentralit\u00e4t: Papsttum und Orden im Europa des 12. und 13. Jahrhunderts, organizzato da Cristina Andenna (Potenza/Matera), Klaus Herbers (Erlangen) e Gert Melville (Dresden/Eichst\u00e4tt) (Villa Vigoni [Loveno di Menaggio], 16.-19./06/ 2010)",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2010). Titolo: Nachbarschaft aus mittelalterlicher und italienischer Perspektive, al Workshops internazionale: Nachbarschaft und der Sinn f\u00fcr Gemeinschaft, organizzato dal Teilprojekt F \u201cGottlosigkeit und Eigensinn. Religi\u00f6se Devianz in der Fr\u00fchen Neuzeit\u201d (Gerd Schwerhoff) presso il Sonderforschungsbereich 804 \u201cTranszendenz und Gemeinsinn\u201d della Technische Universit\u00e4t Dresden (Dresden, 25-26/06.2010)",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2010). Titolo: Die rituelle und politischen Bedeutung des Tragens am Beispiel mittelalterlichen st\u00e4dtischen Prozessionen, relazione alla Sezione dell'Historikertags: Homo portans \u2013 eine Kulturgeschichte des Tragens, organizzato da Annette Kehnel e Sabine von Heusinger (1 ottobre 2010)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2010). Titolo: Dynastie. Transzendierungsstrategien zur Legitimation von Herrschaft im Mittelalter, al convegno internationale: Transzendenz und Gemeinsinn \u2013 Perspektiven eines Foschungsprogramms, organizzato da Hans Vorl\u00e4nder e dal Sonderforschungsbereich 804 \u201cTranszendenz und Gemeinsinn\u201d della Technische Universit\u00e4t Dresden (21-23/10/2010)",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2011). Titolo: Canosa di Puglia: Boemondo e i monasteri, presso il convegno internazionale: 'Unde boat mundus quanti fuerit Boamundus'. Boemondo di Altavilla, un normanno tra Occidente e Oriente, organizzato da Cosimo Damiano Fonseca (Canosa di Puglia, 5-7 maggio 2011)",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2011). Titolo: Sancha von Neapel, all'internationale Workshops: 'Klosterr\u00e4ume und Wissenswelten geistlicher Frauen im europ\u00e4ischen Mittelalter \u2010 Religious Women\u2019s Spaces of Knowledge in the European Middle Ages', organizzato dall'Arbeitskreis \u201cGeistliche Frauen im europ\u00e4ischen Mittelalter\u201d (Agfem) (Schlo\u00df Dhaun, 20.\u201023./07/2011 )",
        "periodo": "dal 20-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2011). Titolo: Alberto da Vercelli, legato papale a Gerusalemme, al convegno internazionale: Legati, delegati e l\u2019impresa d\u2019Oltremare, organizzato da Maria Pia Alberzoni e Alfredo Lucioni presso l'Universit\u00e0 Cattolica von Milano (Milano, 9-11/03/2011)",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop internazionale e interdisciplinare : \u201eDie Performanz der Macht. Sp\u00e4tmittelalter und Gegenwart im Vergleich\u201c (Villa Vigoni, 24-26 Novembre 2011) finanziato da Centro Italo-Tedesco der Villa Vigoni, dalla Forschungsstelle f\u00fcr Vergleichende Ordensgeschichte (FOVOG) e dal Sonderforschungsbereich 804 \u201eTranszendenz und Gemeinsinn\u201c (insieme a Klaus Oschema e Gert Melville)",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno: \u201eIdoneit\u00e4t \u2013 Genealogie \u2013 Legitimation. Begr\u00fcndung und Akzeptanz von dynastischer Herrschaft im Mittelalter\u201c (Dresden, 8-10 dicembre 2011); Convegno finanziato Teilprojekt C del Sonderforschungsbereich 804 - Technische Universit\u00e4t Dresden",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2012). Titolo: Ein besserer Weg zu Gott. Freundschaftskonzepte und Freundschaftszeichen in den Viten weiblicher Heiligen des 13. Jahrhunderts, al convegno: Freundschaftszeichen. Gesten, Gaben und Symbole von Freundschaft in mittelalterlichen Erz\u00e4hlungen und Diskursen, organizzato da Teilprojekt S \u201cDas Ethos der Freundschaft. Diskurse und Narrationen von Gemeinsinn in der mittelalterlichen Literatur\u201d (Marina M\u00fcnkler) presso il Sonderforschungsbereich 804 \u201cTranszendenz und Gemeinsinn\u201d der Technischen Universit\u00e4t Dresden (19.-21./04/2012)",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workschop \u201eLeitfiguren als Modi von Transzendenzkonstruktionen\u201c; Workshop al congresso interdisciplinate del Sonderforschungsbereich 804 \u201eTranszendenz und die Konstitution von Ordnungen\u201c (Dresden, 01-02 giugno 2012)",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2012) Titolo: Sancha von Neapel. Akteurin und Interpretin eines weiblichen franziskanischen Lebens im 14. Jahrhundert, al convegno internazionale internationalen 'Monastische Kultur als transkonfessionelles Ph\u00e4nomen', organizzato dal Deutsches Historisches Institut Moskau (Nikolaus Katzer, Andrej V. Doronin), dall'Historisches Seminar an der Christian Albrechts-Universit\u00e4t Kiel (Oliver Auge, Ludwig Steindorff) e dall'Institut rossijskoj istorii RAN / Institut f\u00fcr russische Geschichte der Russischen Akademie der Wissenschaften (Elena V. Beljakova) (11.-14./09/2012)",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Oganizzazione del Workshop \u201eDie Performanz der M\u00e4chtigen. Rangordung und Idoneit\u00e4t in h\u00f6fischen Gesellschaften des sp\u00e4ten Mittelalters\u201c (Dresden, 14-15 giugno 2013), finanziato da Sonderforschungsbereich 804 \u201eTranszendenz und Gemeinsinn\u201c, dalla Fondation pour la protection du patrimoine historique, culturel et artisanal (Lausanne) e da ERC-Projekt RANK im Zuge des siebten Rahmenprogramms der Europ\u00e4ischen Gemeinschaft [RP 7/2007\u20132013] (insieme a Klaus Oschema, J\u00f6rg Peltzer, Gert Melville)",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop internazionale \u201eThe Performance of Change: Symbolic enactments of reform and renewal im Medieval Western Monasticism\u201c (8-10 gennaio 2014) Workshop presso la Forschungsstelle f\u00fcr Vergleichende Ordensgeschichte (FOVOG) (insieme a Steven Vanderputten University of Ghent - Belgio)",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2014). Titolo: Wie lehnt man eine Reform ab? Ausgew\u00e4hlte Beispiele performativen Widerstands, al Workshops internazionale: 'The Performance of Change: Symbolic enactments of reform and renewal in Medieval Western Monasticism' (Forschungsstelle f\u00fcr Vergleichende Ordensgeschichte, Dresden, 09.01.2014)",
        "periodo": "dal 09-01-2014 al 09-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2015) Titolo: Tra Cluny e C\u00eeteaux. Processi di organizzazione istituzionale e tentativi di riforma in un\u2019abbazia imperiale (sec. XI-XII), al convegno internazionale 'L\u2019abbazia altomedievale come istituzione dinamica. Il caso di Farfa' (Farfa, 13-14/03.2015)",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 14-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2015). Titolo: Familienlosigkeit und Familienbewusstsein in der franziskanischen Welt des 13. Jahrhunderts, all'internazionale Workshops: Kinless Worlds? Familienlosigkeit und asketische Milieus von der Sp\u00e4tantike bis zum Sp\u00e4tmittelalter organizzato da Gabriela Signori e Steffen Diefenbach (Konstanz, 4-6/06.2015)",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2015). Titolo: L\u2019incontro di due spazi culturali: il chiostro e la corte, al convegno internazionale : Spazio e mobilit\u00e0 nella \u201eSocietas Christiana\u201c (secoli X-XIII), 5 Settimana internazionale della Mendola. Nuova Serie (Brescia, 17.-19./09/2015)",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2015). Titolo: 'Veri coadiutores episcopi'. I mendicanti come strumenti delle linee della pastorale dettate dal Lateranense IV, al Congresso internationale: 'Concilium Lateranense IV. Commemorating the Octocentenary of the Fourth Lateran Council of 1215' (Rome, 23-29. 11.2015)",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2016). Titolo: Female Order? Forms of Female Networking and their Strategies in 12th Century Religious Life between France and Southern Italy, presso l'International Medieval Congress (IMC), University of Leeds (5. July 2016)",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2016). Titolo della Relazione: Women at the Angevin Court between Naples and the County of Provence: The \u201cStruggle\u201c for a Female Franciscan Life al convegno Franciscan Women: Medieval and Beyond presso la Saint Bonaventure University (NY) (12.-15. July 2016)",
        "periodo": "dal 12-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della sezione: \u201eFranciscan Women\u2019s Struggles for Influence and Identity\u201c al Convegno \u201eWomen and the Franciscan Tradition\u201c presso la St. Bonaventure University, New York (14-16 luglio 2016) (insieme a Sean Field)",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Workshop internazionale: Wohin geht die Ordensgeschichte? Themen, Wege und Methoden einer vergleichenden Forschung (Dresden, 27- 29 ottobre 2016). Workshop finanziato da Excellenzinitiative des Bundes und der L\u00e4ndern in Rahmen des Zukunftkonzeptsprogramms event@",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2016). Titolo: \u201cRazionalizzazione\u201d e \u201cefficienza\u201d. Il ruolo delle regine nelle riforme amministrative e nelle questioni politiche del Regno, al convegno internazionale \"Les officiers et la chose publique dans les territoires angevins (XIII-XIV si\u00e8cle) Vers une culture politique? (Saint-\u00c9tienne - Universit\u00e0 Jean Monnet, UMR LEM-CERCOR 17-19 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatrice (2016) Titolo: Le clarisse in Santa Chiara a Barletta, presso il convegno internazionale di studio: Tra Oriente e Occidente: istituzioni religiose a Barletta ne Medioevo (secoli XI-XII) (Barletta, 25-26 Novembre 2016)",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione del Progetto (Projektleiterin) del Teilprojekt C \u201cDynastie, Idoneit\u00e4t und Transzendenz. Vergleichende Untersuchungen zum hohen und sp\u00e4ten Mittelalter\u201d (\u201cDinastia, Idoneit\u00e0 e Trascendenza. Ricerche comparate fra pieno e tardo medioevo) nel Sonderforschungsbereich 804 \u201cTranszendenz und Gemeinsinn\u201d (\u201cTrascendenza e senso comune\u201d) \u2013 Centro di ricerca interdisciplinare finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) presso la Technische Universit\u00e4t di Dresden (http://sfb804.file2.wcms.tu-dresden.de/ www.sfb804.de/forschung/teilprojekte/tei lprojektuebersicht/teilprojekt-c.html)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-06-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Contributo di ricerca e di studio della Fondazione comunicazione e cultura presso il Centro universitario cattolico, finanziata dalla Conferenza episcopale italiana (CEI) e dal Centro universitario cattolico (CUC)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario nell\u2019ambito del Corso di Storia Medievale (M-Z) \u2013 Prof. Alfredo Lucioni (2000/2001)",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 30-10-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario nell\u2019ambito del Corso di Storia Medievale (A-M) - Prof. Maria Pia Alberzoni (2001/2002).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Corso di Storia della citt\u00e0 (10 ore) presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Potenza), destinato al Corso di Laurea in Lettere (curricula dell\u2019et\u00e0 classica e dell\u2019et\u00e0 moderna)",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di scambio Erasmus per storia medievale presso l'Universit\u00e0 degli studi della Basilicata (scambi con Universit\u00e4t Dresden / Universit\u00e4t Trier/ Universit\u00e4t Mannheim/ Universit\u00e9 de Nantes/ University of Kent)",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Corso di Storia della citt\u00e0 (10 ore) presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea interfacolt\u00e0 di Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Potenza), destinato al Corso di Laurea in Lettere (curricula dell\u2019et\u00e0 classica e dell\u2019et\u00e0 moderna e filosofico) e in Lingue e culture moderne europee",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Antichit\u00e0 e Istituzioni medievali (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Conservazione e trasmissione delle memorie storiche",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Antichit\u00e0 e Istituzioni medievali (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Conservazione e trasmissione delle memorie storiche",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea interfacolt\u00e0 di Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Corso di Storia della citt\u00e0 (10 ore) presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale I (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Operatore dei beni culturali (conservazione, tutela e fruizione), curriculum comune del I anno",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Corso di Storia della citt\u00e0 (10 ore) presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale II (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Operatore dei beni culturali (conservazione, tutela e fruizione), (curricula archeologico, demoetnoantropologico e storico artistico) e al Corso di Laurea interfacolt\u00e0 di Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Facolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia presso l'Universit\u00e0 degli studi della Basilicata)",
        "periodo": "dal 31-01-2007 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia della citt\u00e0 (30 ore) presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale I (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Operatore dei beni culturali (conservazione, tutela e fruizione), curriculum comune del I anno e al Corso di Laurea interfacolt\u00e0 in Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale I e II (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea Specialistica in Nuove Tecnologie per la Storia e i Beni culturali (curriculum storico)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro Docente del \"Dottorato in Storia dell\u00b4Europa Mediterranea dall\u00b4Antichit\u00e0 all\u00b4Et\u00e0 Contemporanea\" presso l'Universit\u00e0 degli studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale I (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Operatore dei beni culturali (conservazione, tutela e fruizione), curriculum comune del I anno e al Corso di Laurea interfacolt\u00e0 in Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale I e II (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea Specialistica in Nuove Tecnologie per la Storia e i Beni culturali (curriculum storico)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di Storia della citt\u00e0 (30 ore) presso la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia medievale I (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea in Operatore dei beni culturali (conservazione, tutela e fruizione), curriculum comune del I anno e al Corso di Laurea interfacolt\u00e0 in Scienze della Formazione Primaria",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Storia della citt\u00e0 e del territorio (30 ore) presso la Facolt\u00e0 di \u201cLettere e Filosofia\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata \u2013 (Matera), destinato al Corso di Laurea Specialistica in Scienze del Turismo e dei patrimoni culturali",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminario (\u00dcbung) (30 ore): \u201eZwischen Mailand und Rom. Italienpolitik der deutschen K\u00f6nige und die Kommunalbewegung Oberitaliens vom 10. bis zum 13. Jahrhundert\u201c (\u201cTra Milano e Roma. Politica italiana die re tedeschi e il movimento comunale italiano dal X al XIII secolo\u201d) presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden con il dott. J\u00f6rg Oberste",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Research Fellow - Forschungsstipendium della Alexander von Humboldt-Stiftung nel Teilprojekt C \u201cInstitutionelle Strukturen religi\u00f6ser Orden im Mittelalter\u201d (\u201cStrutture istituzionali degli ordini religiosi nel Medioevo\u201d) nel Sonderforschungsbereich 537 \u201cInstitutionalit\u00e4t und Geschichtlichkeit\u201d (\u201cIstituzionalit\u00e0 e storicit\u00e0\u201d) \u2013 Centro di ricerca interdisciplinare finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) presso la Technischen Universit\u00e4t di Dresden Progetto: \"Die institutionelle Entwicklung zweier eremitischer Verb\u00e4nde im Deutschland des 13. Jahrhunderts\"",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Seminario (\u00dcbung) (30 ore): \u201eDie Formierung mittelalterlicher Stadtidentit\u00e4t\u201c (\u201cLa formazione di una coscienza cittadina in et\u00e0 medievale\u201d) presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden, insieme alla Prof. Annette Kehnel",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Seminario (\u00dcbung) (30 ore): \u201eBettelorden in Stadt und Land\u201c (\u201cI Mendicanti in citt\u00e0 e in campagna\u201d) presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario (\u00dcbung) (30 ore): \u201eUrbane R\u00e4ume des 14. Jahrhunderts im Vergleich: Italien und Deutschland\u201c (\u201cSpazi urbani nel secolo XIV a confronto: Italia e Germania\u201d) presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden, insieme a Juri Haas",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Research Fellow - Wiederaufnahme del Forschungsstipendium della Alexander von Humboldt-Stiftung presso la Katholische Universit\u00e4t di Eichst\u00e4tt (Germania) Progetto: \"Die Kardinalprotektoren. Mittlerfiguren zwischen Curia Romana und religi\u00f6sen Orden im 13. Jahrhundert\" http://www.fovog.de/stipdt.html#CristinaAndenna",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario (Hauptseminar) (30 ore): \u201eDie mittelalterlichen Genealogien: Fiktionen dynastischer Geltungsanspr\u00fcche\u201c (\u201cLe genealogie medievali: finzioni di valore dinastico\u201d) presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden, insieme al Prof. Gert Melville",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Supplenza di un posto da professore di Storia medievale e discipline ausiliarie (Vertretung der Professur f\u00fcr Mittelalterliche Geschichte und Historische Hilfswissenschaften \u2013 C3 - Professur Lukas Clemens) Fachbereich III; Universit\u00e4t Trier",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario (10 ore) presso l\u2019Universit\u00e9 de Nantes (Scambio docenti Erasmus)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario (\u00dcbung) (30 ore): \u201eBernard Gui. Dominikaner, Inquisitor, Historiograph und Interpret seiner Zeit\u201d / \u201cBernard Gui. Domenicano, inquisitore, storiografo e interprete del suo tempo\u201d insieme al dott. Florent Cygler presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow nell\u2019Internationalen Kolleg f\u00fcr Geisteswissenschaftliche Forschung \u201cSchicksal, Freiheit und Prognose. Bew\u00e4ltigungsstrategien in Ostasien und Europa\u201d (International Consortium for Research in the Humanities \u201cFate, Freedom and Prognostication\u201d) presso la Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Progetto di ricerca: \u201cWho is suited for ruling? Strategies for the legitimation of dynasties, coping with the past and securing the future in Southern Italy under the rule of the House of Hohenstaufen\u201c / \u201cChi \u00e8 idoneo per governare? Strategie di legittimazione dinastica, utilizzo del passato e assicurazione sul futuro durante la dominazione sveva in Sud Italia\u201d http://ikgf.fau.de/people/index.shtml/cristina-andenna.shtml",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario (Hauptseminar) (30 ore): \u201eDie Wirkung der Bettelorden in der mittelalterlichen Gesellschaft\u201c / \u201cL\u2019influsso dei mendicanti nella societ\u00e0 medievale\u201c, insieme al Prof. Jens R\u00f6hrkasten presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario (Hauptseminar) (30 ore): Das Papsttum und die religi\u00f6sen Orden im Mittelalter / Il papato e gli ordini religiosi presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario: Los mendicantes: una nueva forma de la vida religiosa en el siglo XIII e Seminario: La vida mon\u00e1stica femenina en el Medioevo, nel Ciclo di Seminari: Del medioevo a la modernidad. La experiencia mon\u00e1stica como laboratorio de innovaci\u00f3n para la organizaci\u00f3n social (presso la Universidad Nacional de San Mart\u00edn, Buenos Aires, Argentina)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario (Hauptseminar) (30 ore): Weibliche Formen der \u201avita religiosa\u2018 im Mittelalter / Forme della 'vita religiosa' femminile nel Medioevo presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 04-04-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario (Hauptseminar) (30 ore): Tr\u00e4ume und Visionen in politischen Kontexten des Mittelalters / Sogni e Visioni nei contesti politici del Medioevo presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di DresdenSeminario: presso la Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Lezioni (Vorlesung) (30 ore): Italienische Stadtlandschaften im Mittelalter und deren historische Entwicklung in europ\u00e4ischer vergleichender Perspektive / Paesaggi cittadini italiani medievali e il loro sviluppo in una prospettiva comparativa europea presso la Lehrstuhl f\u00fcr Mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario (Hauptseminar) (30 ore): \u00dcber sich selbst erz\u00e4hlen? Autobiographische Quellen im Mittelalter / Raccontare di se stessi? Fonti autobiografiche nel Medioevo presso la Lehrstuhl f\u00fcr mittelalterliche Geschichte della Technische Universit\u00e4t di Dresden",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di studio di nove mensilit\u00e0 presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Storici \u201cBenedetto Croce\u201d, Napoli (Titolo della ricerca: Chiara di Assisi e il suo ordine in et\u00e0 bonaventuriana)",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-07-1997"
      },
      {
        "content": "Collaborazione editoriale per la casa editrice UTET di Torino per l\u2019aggiornamento e la revisione di alcune voci di storia europea relative all\u2019area geografica tedesca - Nuova edizione riveduta e aggiornata del Grande Dizionario Enciclopedico",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per un soggiorno di ricerca di due mesi presso il Max-Planck Institut f\u00fcr Geschichte, G\u00f6ttingen (Germania) Titolo: \"Die Regularkanoniker im europ\u00e4ischen Mittelalter: Ein Forschungsstand\"",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come schedatore al programma di ricerca nazionale coordinato dall\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise di Roma, dall\u2019AISSCA e dall\u2019AIRS per l\u2019inventariazione dei santuari cristiani in Italia \u2013 Regione Piemonte",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di perfezionamento di 5 mensilit\u00e0 per soggiorni all\u2019estero bandita con Decreto Rettorale n. 2281 dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano presso la Technischen Universit\u00e4t di Dresden - Titolo della ricerca: \" Icanonici regolari in Italia e in Germania a confronto\"",
        "periodo": "dal 22-01-2001 al 21-06-2001"
      },
      {
        "content": "Gastgeber eines Feodor-Lynen-Stipendiaten der Alexander von Humboldt-Stiftung an der Universit\u00e0 degli studi della Basilicatar-Lynen-Stipendiaten der Alexander von Humboldt-Stiftung (Dr. Markus Sch\u00fcrer) presso l'Universit\u00e0 degli studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-07-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca (MURST ex 60%): \u201cLa vita regolare nei secoli centrali del Medioevo europeo\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 locale nel progetto Cofin: \u201cModello di restituzione virtuale della citt\u00e0 di Matera tra medioevo e prima et\u00e0 moderna\u201d; Unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 locale nel progetto Prin: \u201cInterazioni fra ordini religiosi societ\u00e0 e mondo politico nella regione Appulo-lucana durante l\u2019et\u00e0 sveva ed angioina\u201d; Unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi della Basilicata",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Teilprojekt W \u201cStadt- und Klosterkultur in der mittelalterlichen Lombardei. Institutionelle Wechselwirkungen zweier politischer und sozialer Felder\u201d (\u201cCultura cittadina e cultura monastica nella Lombardia medievale. Interazioni istituzionali di due ambiti politici e sociali\u201d) nel Sonderforschungsbereich 537 \u201cInstitutionalit\u00e4t und Geschichtlichkeit\u201d (\u201cIstituzionalit\u00e0 e storicit\u00e0\u201d) \u2013 Centro di ricerca interdisciplinare finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) presso la Technischen Universit\u00e4t di Dresden (https://sofis.gesis.org/sofiswiki/Stadt kultur_und_Klosterkultur_in_der_mittelal terlichen_Lombardei._Institutionelle_Wec hselwirkung_zweier_politischer_und_sozia ler_Felder_(Teilprojekt_W)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto (Fondi di interesse locale ex 40%): \u201cInsediamenti mendicanti nel Mezzogiorno medievale: il caso lucano\u201d presso il Dipartimento di studi storici linguistici e antropologici dell'Universit\u00e0 degli studi della Basilicata (insieme a Francesco Panarelli)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto (Projektleiterin) del Teilprojekt C \u201cDynastie, Idoneit\u00e4t und Transzendenz. Vergleichende Untersuchungen zum hohen und sp\u00e4ten Mittelalter\u201d (\u201cDinastia, Idoneit\u00e0 e Trascendenza. Ricerche comparate fra pieno e tardo medioevo) nel Sonderforschungsbereich 804 \u201cTranszendenz und Gemeinsinn\u201d (\u201cTrascendenza e senso comune\u201d) \u2013 Centro di ricerca interdisciplinare finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) presso la Technische Universit\u00e4t di Dresden (http://sfb804.file2.wcms.tu-dresden.de/ www.sfb804.de/forschung/teilprojekte/tei lprojektuebersicht/teilprojekt-c.html)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto: Observer l\u2019Observance. Diffusion, r\u00e9seaux et influences des r\u00e9formes r\u00e9guli\u00e8res en Europe (fin XIVe \u2013 premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle) - finanziato da l'\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome - coordinato da Sylvie Duval (Fondation Thiers), Haude Morvan (Universit\u00e9 de Bordeaux 3) et Ludovic Viallet (Universit\u00e9 de Clermont\u2010Ferrand)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione del Progetto (Projektleiterin) del Teilprojekt C \u201cDynastie, Idoneit\u00e4t und Transzendenz. Vergleichende Untersuchungen zum hohen und sp\u00e4ten Mittelalter\u201d (\u201cDinastia, Idoneit\u00e0 e Trascendenza. Ricerche comparate fra pieno e tardo medioevo) nel Sonderforschungsbereich 804 \u201cTranszendenz und Gemeinsinn\u201d (\u201cTrascendenza e senso comune\u201d) \u2013 Centro di ricerca interdisciplinare finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG) presso la Technische Universit\u00e4t di Dresden (http://sfb804.file2.wcms.tu-dresden.de/ www.sfb804.de/forschung/teilprojekte/tei lprojektuebersicht/teilprojekt-c.html)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto: Kommunikation und Wissenstransfer in monastischen Netzwerken (Progetto finanziato da DAAD - M\u00d6B, PPP Austausch Ungarn) insieme a Prof. G\u00e1bor Klaniczay (Central European University - Budapest); Prof. J\u00f3zsef Laszlovszky (Central European University - Budapest) e Prof. Dr. Gert Melville (Technische Universit\u00e4t Dresden) http://www.fovog.de/projcomdt.html",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto: Mobility and Hospitality in Monastic Networks (Progetto finanziato da DAAD-CIH; PPP Austausch Kroatien) insieme a Prof. Gert Melville (Technische Universit\u00e4t Dresden) e Prof. Jadranka Nerali\u0107 (Croatian Institute of History, Department of Medieval History, Zagreb) (Progetto finanziato dal gennaio 2016 al dicembre 2017) http://www.fovog.de/projmobdt.html",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}