{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-127",
        "titolo": "Da \u00aborgogliosi tiranni\u00bb a \u00abtyrannidis domitores\u00bb : i Visconti e il motivo anti-tirannico come fondamento ideologico dello stato regionale",
        "ISBN": [
          "9788867283446"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 9788867283446",
        "opera": "(a cura di): S. Albonico;S. Romano, Courts and courtly cultures in early modern Italy and Europe : models and languages. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2016). Da \u00aborgogliosi tiranni\u00bb a \u00abtyrannidis domitores\u00bb : i",
        "Visconti e il motivo anti-tirannico come fondamento ideologico dello stato",
        "regionale. In: (a cura di): S. Albonico;S. Romano, Courts and courtly",
        "cultures in early modern Italy and Europe : models and languages. p.",
        "111-127, Viella, ISBN: 9788867283446"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "54",
        "titolo": "La legittimit\u00e0 contesa : costruzione statale e culture politiche (Lombardia, secoli 12.-15.). vol",
        "ISBN": [
          "9788867286775"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867286775",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2016). La legittimit\u00e0 contesa : costruzione statale e culture",
        "politiche (Lombardia, secoli 12.-15.). vol. 54, Roma:Viella, ISBN:",
        "9788867286775"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:Oxford University Press",
        "doi": [
          "10.1093/OBO/9780195399301-0289"
        ],
        "titolo": "Milan to 1535",
        "ISBN": [
          "9780195399301"
        ],
        "csp": "ISBN: 9780195399301, doi: 10.1093/OBO/9780195399301-0289",
        "opera": "(a cura di): Margaret King, Oxford Bibliographies. Renaissance and Reformation",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). Milan to 1535. In: (a cura di): Margaret King, Oxford",
        "Bibliographies. Renaissance and Reformation. NEW YORK:Oxford",
        "University Press, ISBN: 9780195399301, doi:",
        "10.1093/OBO/9780195399301-0289"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-45",
        "doi": [
          "10.1163/9789004284128_003"
        ],
        "titolo": "Milan and Lombardy in the Era of the Visconti and the Sforza",
        "ISBN": [
          "9789004284098"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098, doi: 10.1163/9789004284128_003",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini, A Companion to Late Medieval and Early Modern Milan : the Distinctive Features of an Italian State. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). Milan and Lombardy in the Era of the Visconti and the",
        "Sforza. In: (a cura di): A. Gamberini, A Companion to Late Medieval and",
        "Early Modern Milan : the Distinctive Features of an Italian State. vol. 7, p.",
        "19-45, Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098, doi:",
        "10.1163/9789004284128_003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Between continuity and discontinuity : in search of the original characteristics of the State of Milan",
        "ISBN": [
          "9789004284098"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini, A companion to late medieval and early modern Milan : the distinctive features of an Italian State. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). Between continuity and discontinuity : in search of the",
        "original characteristics of the State of Milan. In: (a cura di): A. Gamberini, A",
        "companion to late medieval and early modern Milan : the distinctive",
        "features of an Italian State. vol. 7, p. 1-18, Leiden:Brill, ISBN:",
        "9789004284098"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-208",
        "titolo": "The Emotions of the State : A Survey of the Visconti Chancery Language (Mid 14TH- Mid 15TH Centuries)",
        "ISBN": [
          "9789089647368"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Amsterdam University Press, ISBN: 9789089647368",
        "opera": "(a cura di): F. Ricciardelli;A. Zorzi, Emotions, passions, and power in Renaissance Italy : proceedings of the international conference Georgetown university at Villa le Balze, 5-8 May 2012. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). The Emotions of the State : A Survey of the Visconti",
        "Chancery Language (Mid 14TH- Mid 15TH Centuries). In: (a cura di): F.",
        "Ricciardelli;A. Zorzi, Emotions, passions, and power in Renaissance Italy :",
        "proceedings of the international conference Georgetown university at Villa",
        "le Balze, 5-8 May 2012. vol. 1, p. 193-208, Amsterdam:Amsterdam",
        "University Press, ISBN: 9789089647368"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-172",
        "titolo": "The vocabulary of War in the Duchy of Milan : a language of class?",
        "ISBN": [
          "9788867282661"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867282661",
        "opera": "(a cura di): Y. Hattori, Political order and forms of communication in medieval and early modern Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2014). The vocabulary of War in the Duchy of Milan : a",
        "language of class?. In: (a cura di): Y. Hattori, Political order and forms of",
        "communication in medieval and early modern Europe. p. 145-172,",
        "Roma:Viella, ISBN: 9788867282661"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-384",
        "titolo": "Linguaggi politici e processi di costruzione statale : approcci e interpretazioni",
        "ISBN": [
          "9788867282890"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867282890",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini;I. Lazzarini, Lo stato italiano del Rinascimento : 1350-1520. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2014). Linguaggi politici e processi di costruzione statale :",
        "approcci e interpretazioni. In: (a cura di): A. Gamberini;I. Lazzarini, Lo stato",
        "italiano del Rinascimento : 1350-1520. p. 367-384, Roma:Viella, ISBN:",
        "9788867282890"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Sentire\" o \"ascoltare\" le \"parole dei sudditi\"?",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 19, p. 139-148, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2013). \"Sentire\" o \"ascoltare\" le \"parole dei sudditi\"?.",
        "STORICA, vol. 19, p. 139-148, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-93",
        "titolo": "Orgogliosamente tiranni : i Visconti, la polemica contro i regimi dispotici e la risignificazione del termine tyrannus alla met\u00e0 del Trecento",
        "ISBN": [
          "9788867281121"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867281121",
        "opera": "(a cura di): A. Zorzi, Tiranni e tirannide nel trecento italiano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2013). Orgogliosamente tiranni : i Visconti, la polemica",
        "contro i regimi dispotici e la risignificazione del termine tyrannus alla met\u00e0",
        "del Trecento. In: (a cura di): A. Zorzi, Tiranni e tirannide nel trecento",
        "italiano. p. 77-93, Roma:Viella, ISBN: 9788867281121"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-205",
        "titolo": "Chiesa vescovile e societ\u00e0 politica a Reggio nel Trecento",
        "ISBN": [
          "9788855532044"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855532044",
        "opera": "(a cura di): L. Paolini, Il vescovo, la Chiesa e la citt\u00e0 di Reggio in et\u00e0 comunale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2012). Chiesa vescovile e societ\u00e0 politica a Reggio nel",
        "Trecento. In: (a cura di): L. Paolini, Il vescovo, la Chiesa e la citt\u00e0 di Reggio",
        "in et\u00e0 comunale. p. 183-205, Bologna:Patron, ISBN: 9788855532044"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406-424",
        "titolo": "The language of politics and the process of state-building: approaches and interpretations",
        "ISBN": [
          "9781107010123"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge University Press, ISBN: 9781107010123",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini;I. Lazzarini, The Italian renaissance state. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2012). The language of politics and the process of",
        "state-building: approaches and interpretations. In: (a cura di): A.",
        "Gamberini;I. Lazzarini, The Italian renaissance state. p. 406-424,",
        "Cambridge:Cambridge University Press, ISBN: 9781107010123"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-96",
        "titolo": "La nobilt\u00e0 del pastore : una nota sui processi di formalizzazione di status nel Trecento",
        "ISBN": [
          "9788883349379"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788883349379",
        "opera": "(a cura di): M. N. Covini;M. Della Misericordia;A. Gamberini;F. Somaini, Medioevo dei poteri : studi di storia per Giorgio Chittolini. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2012). La nobilt\u00e0 del pastore : una nota sui processi di",
        "formalizzazione di status nel Trecento. In: (a cura di): M. N. Covini;M. Della",
        "Misericordia;A. Gamberini;F. Somaini, Medioevo dei poteri : studi di storia",
        "per Giorgio Chittolini. p. 77-96, Roma:Viella, ISBN: 9788883349379"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/36235"
        ],
        "titolo": "Vescovo e conte : la fortuna di un titolo nell'Italia centro-settentrionale (secoli 11.-15.)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 46, p. 671-695, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/36235",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2011). Vescovo e conte : la fortuna di un titolo nell'Italia",
        "centro-settentrionale (secoli 11.-15.). QUADERNI STORICI, vol. 46, p.",
        "671-695, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/36235"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ch\u016bs\u0113 k\u014dki Ronbarudia n\u014dsonchiiki ni okeru ry\u014dshu ry\u014dmin funs\u014d: Rejjo no jir\u0113 kara",
        "ISSN": [
          "0386-9318"
        ],
        "journal": "SHIEN",
        "csp": "vol. 72, p. 161-167, ISSN: 0386-9318",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gamberini, H. Sato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini, H. Sato (2011). Ch\u016bs\u0113 k\u014dki Ronbarudia n\u014dsonchiiki ni okeru",
        "ry\u014dshu ry\u014dmin funs\u014d: Rejjo no jir\u0113 kara. SHIEN, vol. 72, p. 161-167, ISSN:",
        "0386-9318"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-460",
        "titolo": "Aequalitas, fidelitas, amicitia : dibattiti sulla fiscalit\u00e0 nel dominio visconteo",
        "ISBN": [
          "9788883346927"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883346927",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini;J.-P. Genet;A. Zorzi, The languages of political society : western Europe, 14.-17. centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2011). Aequalitas, fidelitas, amicitia : dibattiti sulla fiscalit\u00e0",
        "nel dominio visconteo. In: (a cura di): A. Gamberini;J.-P. Genet;A. Zorzi,",
        "The languages of political society : western Europe, 14.-17. centuries. p.",
        "429-460, ROMA:Viella, ISBN: 9788883346927"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 individuali e identit\u00e0 comunitaria. Divaricazioni e convergenze nella Reggio tardomedievale. BOLLETTINO STORICO REGGIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-1255"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 3-28, ISSN: 0392-1255",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2010). Identit\u00e0 individuali e identit\u00e0 comunitaria. Divaricazioni",
        "e convergenze nella Reggio tardomedievale. BOLLETTINO STORICO",
        "REGGIANO, vol. XLII, p. 3-28, ISSN: 0392-1255"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-211",
        "titolo": "Il contado di fronte alla citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788878473508"
        ],
        "csp": "Parma:Monte Universit\u00e0 di Parma Editore, ISBN: 9788878473508",
        "opera": "(a cura di): R. Greci, Storia di Parma, 3./1, Parma medievale. Poteri e istituzioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2010). Il contado di fronte alla citt\u00e0. In: (a cura di): R. Greci,",
        "Storia di Parma, 3./1, Parma medievale. Poteri e istituzioni. p. 169-211,",
        "Parma:Monte Universit\u00e0 di Parma Editore, ISBN: 9788878473508"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Oltre le citt\u00e0 : assetti territoriali e culture aristocratiche nella Lombardia del tardo medioevo",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-388-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-388-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2009). Oltre le citt\u00e0 : assetti territoriali e culture aristocratiche",
        "nella Lombardia del tardo medioevo. ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-8334-388-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principe, comunit\u00e0 e territori nel ducato di Milano : spunti per una rilettura",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 43, p. 243-265, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2008). Principe, comunit\u00e0 e territori nel ducato di Milano :",
        "spunti per una rilettura. QUADERNI STORICI, vol. 43, p. 243-265, ISSN:",
        "0301-6307"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/1593-2214/99"
        ],
        "titolo": "La memoria dei gentiluomini : i cartulari di lignaggio alla fine del medioevo",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. 9, p. 1-15, ISSN: 1593-2214, doi: 10.6092/1593-2214/99",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2008). La memoria dei gentiluomini : i cartulari di lignaggio",
        "alla fine del medioevo. RM RIVISTA, vol. 9, p. 1-15, ISSN: 1593-2214, doi:",
        "10.6092/1593-2214/99"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-102",
        "titolo": "Das Herzogtum Mailand, die italienischen Staaten und die aktuelle Forschungsdiskussion : eine historiographische Bilanz",
        "ISBN": [
          "9783799555111"
        ],
        "csp": "Ostfinden:Jan Thorbecke Verlag, ISBN: 9783799555111",
        "opera": "(a cura di): P. R\u00fcckert;S. Lorenz, Die Visconti und der deutsche S\u00fcdwesten : Kulturtransfer im Sp\u00e4tmittelalter:. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2008). Das Herzogtum Mailand, die italienischen Staaten",
        "und die aktuelle Forschungsdiskussion : eine historiographische Bilanz. In:",
        "(a cura di): P. R\u00fcckert;S. Lorenz, Die Visconti und der deutsche S\u00fcdwesten",
        ": Kulturtransfer im Sp\u00e4tmittelalter:. p. 89-102, Ostfinden:Jan Thorbecke",
        "Verlag, ISBN: 9783799555111"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-39",
        "titolo": "Cremona nel Quattrocento : la vicenda politica e istituzionale",
        "ISBN": [
          "9788878271692"
        ],
        "csp": "Azzano San Paolo:Bolis, ISBN: 9788878271692",
        "opera": "(a cura di): G. Chittolini, Storia di Cremona. Il Quattrocento : Cremona nel Ducato di Milano (1395-1535). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2008). Cremona nel Quattrocento : la vicenda politica e",
        "istituzionale. In: (a cura di): G. Chittolini, Storia di Cremona. Il Quattrocento",
        ": Cremona nel Ducato di Milano (1395-1535). p. 2-39, Azzano San",
        "Paolo:Bolis, ISBN: 9788878271692"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Un linguaggio cetuale: le parole della guerra nel ducato di Milano",
        "ISBN": [
          "8883342844"
        ],
        "csp": "ISBN: 8883342844",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini;G. Petralia, Linguaggi politici nell'Italia del Rinascimento",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2007). Un linguaggio cetuale: le parole della guerra nel",
        "ducato di Milano. In: (a cura di): A. Gamberini;G. Petralia, Linguaggi politici",
        "nell'Italia del Rinascimento. ROMA:Viella, ISBN: 8883342844"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "282-305",
        "titolo": "Un condottiero alla conquista dello stato. Ottobuono Terzi, conte di Reggio e signore di Parma e Piacenza",
        "ISBN": [
          "9788846486769"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846486769",
        "opera": "(a cura di): G. Badini;A. Gamberini, Medioevo reggiano : Studi in ricordo di Odoardo Rombaldi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2007). Un condottiero alla conquista dello stato. Ottobuono",
        "Terzi, conte di Reggio e signore di Parma e Piacenza. In: (a cura di): G.",
        "Badini;A. Gamberini, Medioevo reggiano : Studi in ricordo di Odoardo",
        "Rombaldi. p. 282-305, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846486769"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-97",
        "titolo": "Linguaggi politici e territorio. Il Reggiano fra 14. e 15. secolo : alcune domande da un caso di studio",
        "ISBN": [
          "9788876949708"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Dell'Orso, ISBN: 9788876949708",
        "opera": "(a cura di): R. Bordone;P. Guglielmotti;S. Lombardini;A. Torre, Lo spazio politico locale in et\u00e0 medievale, moderna e contemporanea : atti del Convegno internazionale di studi (Alessandria, 26-27 novembre 2004). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2007). Linguaggi politici e territorio. Il Reggiano fra 14. e 15.",
        "secolo : alcune domande da un caso di studio. In: (a cura di): R.",
        "Bordone;P. Guglielmotti;S. Lombardini;A. Torre, Lo spazio politico locale in",
        "et\u00e0 medievale, moderna e contemporanea : atti del Convegno",
        "internazionale di studi (Alessandria, 26-27 novembre 2004). p. 89-97,",
        "ALESSANDRIA:Dell'Orso, ISBN: 9788876949708"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "665-708",
        "titolo": "L\u2019alba di una nuova statualit\u00e0. Monarchie e principati fra 11. e 13. secolo",
        "ISBN": [
          "8884025265"
        ],
        "csp": "Roma:Salerno editrice, ISBN: 8884025265",
        "opera": "(a cura di): Sandro Carocci, Storia d\u2019Europa e del Mediterraneo, dir. Alessandro Barbero, sez. IV. Il Medioevo (secoli 5.-15.), vol. 8. Popoli, potere, dinamiche. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2006). L\u2019alba di una nuova statualit\u00e0. Monarchie e principati",
        "fra 11. e 13. secolo. In: (a cura di): Sandro Carocci, Storia d\u2019Europa e del",
        "Mediterraneo, dir. Alessandro Barbero, sez. IV. Il Medioevo (secoli 5.-15.),",
        "vol. 8. Popoli, potere, dinamiche. p. 665-708, Roma:Salerno editrice, ISBN:",
        "8884025265"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Lo stato visconteo : linguaggi politici e dinamiche costituzionali",
        "ISBN": [
          "8846467213"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846467213",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2005). Lo stato visconteo : linguaggi politici e dinamiche",
        "costituzionali. Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846467213"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La territorialit\u00e0 nel Basso Medioevo: un problema chiuso? Osservazioni a margine della vicenda di Reggio",
        "ISSN": [
          "1593-2214"
        ],
        "journal": "RM RIVISTA",
        "csp": "vol. V (2004), p. 1-25, ISSN: 1593-2214",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2004). La territorialit\u00e0 nel Basso Medioevo: un problema",
        "chiuso? Osservazioni a margine della vicenda di Reggio. RM RIVISTA, vol.",
        "V (2004), p. 1-25, ISSN: 1593-2214"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "La citt\u00e0 assediata : poteri e identit\u00e0 politiche a Reggio in et\u00e0 viscontea",
        "ISBN": [
          "9788883340734"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883340734",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2003). La citt\u00e0 assediata : poteri e identit\u00e0 politiche a Reggio",
        "in et\u00e0 viscontea. ROMA:Viella, ISBN: 9788883340734"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La faida e la costruzione della parentela : qualche nota sulle famiglie signorili reggiane alla fine del medioevo",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "p. 659-677, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2001). La faida e la costruzione della parentela : qualche",
        "nota sulle famiglie signorili reggiane alla fine del medioevo. SOCIET\u00c0 E",
        "STORIA, p. 659-677, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Skira",
        "titolo": "L' et\u00e0 dei Visconti e degli Sforza : 1277-1535",
        "ISBN": [
          "8881188953"
        ],
        "csp": "ISBN: 8881188953",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. Gamberini, F. Somaini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini, F. Somaini (2001). L' et\u00e0 dei Visconti e degli Sforza :",
        "1277-1535. Milano:Skira, ISBN: 8881188953"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-127",
        "titolo": "Da \u00aborgogliosi tiranni\u00bb a \u00abtyrannidis domitores\u00bb : i Visconti e il motivo anti-tirannico come fondamento ideologico dello stato regionale",
        "ISBN": [
          "9788867283446"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 9788867283446",
        "opera": "(a cura di): S. Albonico;S. Romano, Courts and courtly cultures in early modern Italy and Europe : models and languages. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2016). Da \u00aborgogliosi tiranni\u00bb a \u00abtyrannidis domitores\u00bb : i",
        "Visconti e il motivo anti-tirannico come fondamento ideologico dello stato",
        "regionale. In: (a cura di): S. Albonico;S. Romano, Courts and courtly",
        "cultures in early modern Italy and Europe : models and languages. p.",
        "111-127, Viella, ISBN: 9788867283446"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "54",
        "titolo": "La legittimit\u00e0 contesa : costruzione statale e culture politiche (Lombardia, secoli 12.-15.). vol",
        "ISBN": [
          "9788867286775"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867286775",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2016). La legittimit\u00e0 contesa : costruzione statale e culture",
        "politiche (Lombardia, secoli 12.-15.). vol. 54, Roma:Viella, ISBN:",
        "9788867286775"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Between continuity and discontinuity : in search of the original characteristics of the State of Milan",
        "ISBN": [
          "9789004284098"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini, A companion to late medieval and early modern Milan : the distinctive features of an Italian State. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). Between continuity and discontinuity : in search of the",
        "original characteristics of the State of Milan. In: (a cura di): A. Gamberini, A",
        "companion to late medieval and early modern Milan : the distinctive",
        "features of an Italian State. vol. 7, p. 1-18, Leiden:Brill, ISBN:",
        "9789004284098"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-45",
        "doi": [
          "10.1163/9789004284128_003"
        ],
        "titolo": "Milan and Lombardy in the Era of the Visconti and the Sforza",
        "ISBN": [
          "9789004284098"
        ],
        "csp": "Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098, doi: 10.1163/9789004284128_003",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini, A Companion to Late Medieval and Early Modern Milan : the Distinctive Features of an Italian State. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). Milan and Lombardy in the Era of the Visconti and the",
        "Sforza. In: (a cura di): A. Gamberini, A Companion to Late Medieval and",
        "Early Modern Milan : the Distinctive Features of an Italian State. vol. 7, p.",
        "19-45, Leiden:Brill, ISBN: 9789004284098, doi:",
        "10.1163/9789004284128_003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-208",
        "titolo": "The Emotions of the State : A Survey of the Visconti Chancery Language (Mid 14TH- Mid 15TH Centuries)",
        "ISBN": [
          "9789089647368"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Amsterdam University Press, ISBN: 9789089647368",
        "opera": "(a cura di): F. Ricciardelli;A. Zorzi, Emotions, passions, and power in Renaissance Italy : proceedings of the international conference Georgetown university at Villa le Balze, 5-8 May 2012. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2015). The Emotions of the State : A Survey of the Visconti",
        "Chancery Language (Mid 14TH- Mid 15TH Centuries). In: (a cura di): F.",
        "Ricciardelli;A. Zorzi, Emotions, passions, and power in Renaissance Italy :",
        "proceedings of the international conference Georgetown university at Villa",
        "le Balze, 5-8 May 2012. vol. 1, p. 193-208, Amsterdam:Amsterdam",
        "University Press, ISBN: 9789089647368"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-93",
        "titolo": "Orgogliosamente tiranni : i Visconti, la polemica contro i regimi dispotici e la risignificazione del termine tyrannus alla met\u00e0 del Trecento",
        "ISBN": [
          "9788867281121"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788867281121",
        "opera": "(a cura di): A. Zorzi, Tiranni e tirannide nel trecento italiano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2013). Orgogliosamente tiranni : i Visconti, la polemica",
        "contro i regimi dispotici e la risignificazione del termine tyrannus alla met\u00e0",
        "del Trecento. In: (a cura di): A. Zorzi, Tiranni e tirannide nel trecento",
        "italiano. p. 77-93, Roma:Viella, ISBN: 9788867281121"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-205",
        "titolo": "Chiesa vescovile e societ\u00e0 politica a Reggio nel Trecento",
        "ISBN": [
          "9788855532044"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855532044",
        "opera": "(a cura di): L. Paolini, Il vescovo, la Chiesa e la citt\u00e0 di Reggio in et\u00e0 comunale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2012). Chiesa vescovile e societ\u00e0 politica a Reggio nel",
        "Trecento. In: (a cura di): L. Paolini, Il vescovo, la Chiesa e la citt\u00e0 di Reggio",
        "in et\u00e0 comunale. p. 183-205, Bologna:Patron, ISBN: 9788855532044"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406-424",
        "titolo": "The language of politics and the process of state-building: approaches and interpretations",
        "ISBN": [
          "9781107010123"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge University Press, ISBN: 9781107010123",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini;I. Lazzarini, The Italian renaissance state. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2012). The language of politics and the process of",
        "state-building: approaches and interpretations. In: (a cura di): A.",
        "Gamberini;I. Lazzarini, The Italian renaissance state. p. 406-424,",
        "Cambridge:Cambridge University Press, ISBN: 9781107010123"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-96",
        "titolo": "La nobilt\u00e0 del pastore : una nota sui processi di formalizzazione di status nel Trecento",
        "ISBN": [
          "9788883349379"
        ],
        "csp": "Roma:Viella, ISBN: 9788883349379",
        "opera": "(a cura di): M. N. Covini;M. Della Misericordia;A. Gamberini;F. Somaini, Medioevo dei poteri : studi di storia per Giorgio Chittolini. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2012). La nobilt\u00e0 del pastore : una nota sui processi di",
        "formalizzazione di status nel Trecento. In: (a cura di): M. N. Covini;M. Della",
        "Misericordia;A. Gamberini;F. Somaini, Medioevo dei poteri : studi di storia",
        "per Giorgio Chittolini. p. 77-96, Roma:Viella, ISBN: 9788883349379"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/36235"
        ],
        "titolo": "Vescovo e conte : la fortuna di un titolo nell'Italia centro-settentrionale (secoli 11.-15.)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 46, p. 671-695, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/36235",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Gamberini (2011). Vescovo e conte : la fortuna di un titolo nell'Italia",
        "centro-settentrionale (secoli 11.-15.). QUADERNI STORICI, vol. 46, p.",
        "671-695, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/36235"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-460",
        "titolo": "Aequalitas, fidelitas, amicitia : dibattiti sulla fiscalit\u00e0 nel dominio visconteo",
        "ISBN": [
          "9788883346927"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788883346927",
        "opera": "(a cura di): A. Gamberini;J.-P. Genet;A. Zorzi, The languages of political society : western Europe, 14.-17. centuries. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2011). Aequalitas, fidelitas, amicitia : dibattiti sulla fiscalit\u00e0",
        "nel dominio visconteo. In: (a cura di): A. Gamberini;J.-P. Genet;A. Zorzi,",
        "The languages of political society : western Europe, 14.-17. centuries. p.",
        "429-460, ROMA:Viella, ISBN: 9788883346927"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "Oltre le citt\u00e0 : assetti territoriali e culture aristocratiche nella Lombardia del tardo medioevo",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-388-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8334-388-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2009). Oltre le citt\u00e0 : assetti territoriali e culture aristocratiche",
        "nella Lombardia del tardo medioevo. ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-8334-388-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "665-708",
        "titolo": "L\u2019alba di una nuova statualit\u00e0. Monarchie e principati fra 11. e 13. secolo",
        "ISBN": [
          "8884025265"
        ],
        "csp": "Roma:Salerno editrice, ISBN: 8884025265",
        "opera": "(a cura di): Sandro Carocci, Storia d\u2019Europa e del Mediterraneo, dir. Alessandro Barbero, sez. IV. Il Medioevo (secoli 5.-15.), vol. 8. Popoli, potere, dinamiche. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gamberini (2006). L\u2019alba di una nuova statualit\u00e0. Monarchie e principati",
        "fra 11. e 13. secolo. In: (a cura di): Sandro Carocci, Storia d\u2019Europa e del",
        "Mediterraneo, dir. Alessandro Barbero, sez. IV. Il Medioevo (secoli 5.-15.),",
        "vol. 8. Popoli, potere, dinamiche. p. 665-708, Roma:Salerno editrice, ISBN:",
        "8884025265"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Lo stato visconteo : linguaggi politici e dinamiche costituzionali",
        "ISBN": [
          "8846467213"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846467213",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2005). Lo stato visconteo : linguaggi politici e dinamiche",
        "costituzionali. Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846467213"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viella",
        "titolo": "La citt\u00e0 assediata : poteri e identit\u00e0 politiche a Reggio in et\u00e0 viscontea",
        "ISBN": [
          "9788883340734"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883340734",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. Gamberini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gamberini (2003). La citt\u00e0 assediata : poteri e identit\u00e0 politiche a Reggio",
        "in et\u00e0 viscontea. ROMA:Viella, ISBN: 9788883340734"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "4321",
    "nome": "GAMBERINI ANDREA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione di Quaderni Storici",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo della serie \"Storia lombarda\", Unicopli editore",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della serie \"Renaissance History, Art and Culture\", Amsterdam University Press",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Signori, regimi signorili e statuti nel tardo medioevo (Ferrara). Titolo del mio intervento: Reggio viscontea e i suoi statuti tardo trecenteschi",
        "periodo": "dal 05-10-2000 al 07-10-2000"
      },
      {
        "content": "Intorno al Codice Alpha.M.5.24 (Mod.A): musica e cultura franco italiana nel primo Quattrocento, Dozza (Bo). Titolo del mio intervento: Pietro Filargis: uomo di Chiesa, uomo di Stato e uomo di cultura",
        "periodo": "dal 10-07-2001 al 14-07-2001"
      },
      {
        "content": "Uno storico e un territorio. Vito Fumagalli e l\u2019Emilia occidentale, (Parma 2002). Titolo del mio intervento: Il cartulario degli Scotti di Piacenza fra memoria familiare e cultura pattizia",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Guelfi e ghibellini alla fine del Medioevo, (Milano, Universit\u00e0 degli Studi). Titolo del mio intervento: Le identit\u00e0 mobili. Guelfi e ghibellini a Reggio (secoli XIV-XVI).",
        "periodo": "dal 08-11-2002 al 09-11-2002"
      },
      {
        "content": "Signorie trecentesche: stato della questione e nuove ricerche (Pisa, Universit\u00e0 degli Studi). Titolo del mio intervento: Culture della politica e del diritto a Reggio durante la signoria viscontea (1371-1404)",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 13-02-2003"
      },
      {
        "content": "Signorie rurali e feudi in alcune aree dell\u2019Italia centro-settentrionale fra XIV e XV secolo, (Milano). Titolo del mio intervento: Dal potere del dominus castri alla solidariet\u00e0 comunitaria. L\u2019evoluzione dei rapporti politici nel territorio reggiano fra Tre e Quattrocento",
        "periodo": "dal 11-04-2003 al 12-04-2003"
      },
      {
        "content": "Categorie concettuali e lessico politico istituzionale. Per la storia dei comuni italiani nei secoli XIII e XIV - Omaggio a Marco Tangheroni, (Pisa, universit\u00e0 degli Studi). Titolo del mio intervento: A proposito di citt\u00e0 emiliane",
        "periodo": "dal 02-04-2004 al 04-04-2004"
      },
      {
        "content": "Scritture del, al, sul governo (Venezia \u2013 Fondazione Giorgio Cini). Titolo del mio intervento: Istituzioni e scritture di governo nella formazione dello Stato visconteo",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 12-05-2004"
      },
      {
        "content": "Nuove tendenze della medievistica, (Trento, Istituto storico italo germanico). Titolo del mio intervento: A proposito di linguaggi politici",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Lo spazio politico locale in et\u00e0 medievale, moderna e contemporanea (Alessandria). Titolo del mio intervento: una territorialit\u00e0 incerta. Reggio e il Reggiano alla fine del medioevo",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "The Renaissance Society of America Annual meeting (Cambridge, U.K.). Titolo del mio intervento: The Political Languages in the Duchy of Milan: Plurality and Conflict",
        "periodo": "dal 07-04-2005 al 09-04-2005"
      },
      {
        "content": "Kulturtransfer im Sp\u00e4tmittelalter: Die Visconti im deutschen S\u00fcdwesten (Stuttgardt, Hauptstaatsarchiv). Titolo del mio intervento: The Idea of Justice in Bernab\u00f2 Visconti, Lord of Milan",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "City-states and Regional States in Europe. 1400-1600 (Roma, Reale Istituto Neerlandese). Titolo dell\u2019intervento: The Duchy of Milan",
        "periodo": "dal 08-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "Espace administratif, espace judiciaire, espace politique dans les villes italiennes du Moyen \u00c2ge (Montpellier, Universit\u00e9 Paul Val\u00e8ry). Titolo del mio intervento: Dentro lo stato regionale: un modello cittadino di organizzazione del territorio?",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "L\u2019archivio come fonte (III): archivi di famiglie aristocratiche, (San Miniato). Titolo del mio intervento: I cartulari signorili alla fine del medioevo: qualche nota",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 13-09-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Giuseppe Petralia e Giorgio Chittolini) e partecipazione al convegno: I linguaggi politici nell\u2019Italia del Rinascimento (Pisa, Universit\u00e0 degli Studi). Presentation: Un linguaggio cetuale: il lessico della guerra. Note sul ducato di Milano",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "The Renaissance Society of America Annual meeting (Miami, USA). Titolo del mio intervento: Prince and Cities in the Duchy of Milan",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 27-03-2007"
      },
      {
        "content": "Pass\u00e9 et pr\u00e9sent du discours fiscal en Europe (Clermont-Ferrand, France). Titolo del mio intervento: Fiscal Discourses in the Duchy of Milan",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Storiografie parallele: Mario Del Treppo e Gabriella Rossetti (Roma, Istituto Storico Italiano per il Medioevo). Titolo del mio intervento: Razionalit\u00e0 burocratica e razionalit\u00e0 non burocratica",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Wie Kommuniziert man Legitimation? (Innsbruck). Titolo del mio intervento: Building Legitimacy. Some Remarks about the Political Languages in the Duchy of Milan",
        "periodo": "dal 11-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "Il vescovo, la Chiesa e la citt\u00e0 di Reggio in et\u00e0 comunale, VI convegno del progetto \u201cUbi Episcopus\u201d, Reggio Emilia. Titolo del mio intervento: Identit\u00e0 individuali e identit\u00e0 comunitaria nella Reggio basso medievale",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Stadsbeelden en stadscultuur in Itali\u00eb en de Nederlanden (Leuven, The Catholic University). Titolo del mio intervento: Prince, Cities and Territories in the Duchy of Milan: a Reconsideration",
        "periodo": "dal 28-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno: Romolo Caggese tra storiografia e politica (Universit\u00e0 degli Studi di Milano). Titolo del mio intervento: Citt\u00e0 e contado nel medioevo. Percorsi storiografici a partire dall\u2019opera di Romolo Caggese",
        "periodo": "dal 13-01-2009 al 13-01-2009"
      },
      {
        "content": "Monasticum Regnum. Religione e politica nelle pratiche di legittimazione e di governo tra Medioevo e et\u00e0 moderna. (Universit\u00e0 di Torino). Titolo del mio intervento: Osservazioni a margine di un dibattito",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 23-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A. Zorzi e J.-Ph. Genet) del convegno: I Linguaggi della societ\u00e0 politica, Les languages de la soci\u00e9t\u00e9 politique, The languages of the political society (Universit\u00e0 degli Studi di Milano). Titolo del mio intervento: \u201cPropter justitiam et aequalitatem serbandam\u201d. Discorsi sulla fiscalit\u00e0 nella Lombardia viscontea",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "The Renaissance Society of America Annual meeting (Montral, Canada). Titolo del mio intervento: Peasants against Citizens. Some Remarks on an Unknown Rural Revolt in Late Middle Ages Italy: Parma 1385",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Emotions, Passions and Power in Renaissance Italy (Fiesole Campus of Georgetown University). Titolo del mio intervento: The Emotions of the State. A Survey of the Visconti\u2019s Chancery.",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "The Nineteenth International Medieval Congress (University of Leeds). Titolo del mio intervento: Conciliating the Incompatible. The Lords of Milan\u2019s Chancery Activity in the Mirror of Some Charters (Late 14th Century)",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "ASH Colloquia (Clare Hall, Cambridge). Titolo del mio intervento: The Clash of Legitimacies. The Process of State-Building in Early Renaissance Italy",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "The Italian Renaissance State? (Oxford, History Faculty). Titolo del mio intervento: The Role of Cities",
        "periodo": "dal 03-11-2012 al 03-11-2012"
      },
      {
        "content": "The Comparative History of Archives in Late Medieval and Early Modern Italy (London, Birkbeck College). Titolo del mio intervento: The State Building Process in Late Medieval Lombardy as Seen in Documentary Practices",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "The Study of Terminology as a Tool in Political and Social (London, ST. Mary University)",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Courts and Courtly Cultures in Early Modern Europe (Lausanne). Titolo del mio intervento: \u00abQuid est tyrannus ?\u00bb Gabrio Zamorei, Francesco Petrarca e la mobilitazione in favore dei Visconti alla met\u00e0 del sec. XIV",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Corti e signori nel medioevo. Bilancio degli studi e prospettive di ricerca (Firenze, Kent State University). Titolo del mio intervento: La costruzione dello stato fra tardo medioevo e primo rinascimento: appunti per future ricerche",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "La tirannide nell'Italia comunale e signorile (San Gimignano). Titolo del mio intervento: Signori orgogliosamente tiranni",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Defizit\u00e4re Souver\u00e4ne? Fr\u00fchneuzeitliche Rechtfertigungsnarrative im Konflikt (Frankfurt). Titolo del mio intervento: Politics vs Law in 14th-Century-Milan. The Visconti, the Question of Tyranny, and the Construction of a New Territorial Sovereignty",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione a La mobilit\u00e0 sociale negli stati del Tre-Quattrocento: la vicenda della Lombardia (Milano). Titolo del mio intervento: I piedi e le tibie dello stato: la burocrazia. Legittimazione e costruzione identitaria di un nuovo ceto politico",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Reinterpreting cities. 13th International Conference on Urban History (Helsinki). Titolo del mio intervento: Towns and cities in the State of Milan in the 15th-16th Centuries. Towards a new balance",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "La mobilit\u00e0 sociale nell\u2019Italia medievale (1100-1500). Storiografie, sintesi, temi (Roma). Titolo del mio intervento: L'officialit\u00e0: un canale di mobilit\u00e0? Spunti dal caso milanese",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "IASH Conference (Edinburgh): titolo del mio intervento: Population and urban space in a late medieval Italian city: the case of Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca per conto degli Spedali Civili di Brescia finalizzato allo studio della documentazione di et\u00e0 medievale in possesso dell'ente (in cui sono confluiti gli archivi di enti soppressi, quali chiese, monasteri, ospedali, confraternite)",
        "periodo": "dal 15-05-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 (con Giorgio Chittolini e Francesco Somaini) delle ricerche condotte per conto della Provincia di Milano in vista della mostra storico documentaria tenutasi a Milano, presso lo Spazio Oberdan, fra il 29 marzo e il 3 giugno 2001. Titolo: \"L'et\u00e0 dei Visconti e degli Sforza. 1277-1535\"",
        "periodo": "dal 27-12-2000 al 28-03-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca quadriennale bandito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano per indagini sul tema: \"Alle origini dello stato regionale: ricerche sulla costituzione del ducato visconteo\"",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Conferimento da parte del comune di Abbiategrasso di un incarico per ricerche storico-archivistiche sulla storia del borgo in et\u00e0 viscontea e sforzesca",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di ricerca da parte dei Musei Civici di Reggio Emilia per una indagine storica e archivistica sulle mura medievali di Reggio in vista della mostra \"La cerchia scomparsa. Reggio e le sue mura\", tenutasi a Reggio EMilia fra il 10 febbraio e il 18 marzo 2007",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca bibliografica per conto della Fondazione Beic - Biblioteca Europea di Informazione e Cultura (presidente A. Padoa Schioppa). Scopo dell'incarico: arricchire la carta delle collezioni della BEIC con una bibliografia di opere e fonti relative alla storia medievale",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione coordinata e continuativa col Dipartimento di scienze della storia dell'Universit\u00e0 di Milano, finalizzato ad \"attivit\u00e0 di ricerca scientifica, attraverso una puntuale indagine archivistico e bibliografica, sul tema dei linguaggi politici nell'Italia del Rinascimento\".",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 28-12-2005"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di studio e ricerca da parte del Comune di Cremona e finalizzato alla stesura di un capitolo sulla storia politica della citt\u00e0 all'interno dell'opera \"Storia di Cremona\".",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico da parte di MUP - Monte Universit\u00e0 di Parma finalizzato ad attivit\u00e0 di ricerca e studio intorno alla storia di Parma nel trecento. Tale studio \u00e8 stato poi pubblicato da MUP nella \"Storia di Parma\"",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 28-02-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Eletto Fellow della Royal Historical Society",
        "periodo": "dal 04-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato Life Member del college Clare Hall, Cambridge University",
        "periodo": "dal 23-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato Membro del college Christ Church, Oxford University",
        "periodo": "dal 20-03-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro del collegio dei docenti del dottorato in \"STORIA, CULTURA E TEORIE DELLA SOCIETA' E DELLE ISTITUZIONI\", Universit\u00e0 di Milano (gi\u00e0 dottorato in Storia medievale fino al 2009, poi dottorato in Studi storici e documentari fino al 2012)",
        "periodo": "dal 24-06-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Lecturer, University of Kyoto",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Visting Fellow al Clare Hall college, University of Cambridge",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Fowler Hamilton Visiting Research Fellow al Christ Church college, University of Oxford",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Nominated Fellow, IASH (Institute for the Advanced Studies in the Humanities), University of Edinburgh",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione al Prin 2002 \"Ambiti territoriali e societ\u00e0 politiche in et\u00e0 viscontea sforzesca\", coordinatore Giorgio Chittolini",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 17-01-2005"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Prin 2004 \"Linguaggi e culture politiche nell'Italia del Rinascimento\", coordinatore nazionale Giuseppe Petralia, coordinatore unit\u00e0 locale Giorgio Chittolini",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 28-12-2006"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Prin 2006 \"Geografie politiche nella Lombardia visconteo sforzesca. Territori, linguaggi, giurisdizioni\" Coordinatore: Giorgio Chittolini",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione al programma \"ERC: Signs and States: Semiotics of the Modern State\". Principal investigator: Jean-Philippe Genet",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione unit\u00e0 di ricerca (Milano Statale) nell'ambito del progetto Prin 2012 \"La mobilit\u00e0 sociale nel medioevo italiano (Secoli XII-XV)\". Coordinatore nazionale Sandro Carocci",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione unit\u00e0 di ricerca (Milano Statale) nell'ambito del progetto Prin 2015 \"La signoria rurale nel secolo XIV-XV: per ripensare l'Italia tardomedievale\", coordinatore nazionale Sandro Carocci",
        "periodo": "dal 15-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "La mobilit\u00e0 sociale nel medioevo italiano (Secoli XII-XV). Ruolo: responsabile unit\u00e0 di ricerca. Protocollo: 20123BZPH5_002",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "La signoria rurale nei secoli XIV-XV: per ripensare l'Italia tardomedievale. Ruolo: responsabile di unit\u00e0 di ricerca. Protocollo: 2015YYLBTR_003",
        "periodo": "dal 15-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}