{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "doi": [
          "10.484/M.USML-EB.1.101928"
        ],
        "titolo": "The Use of Records in Medieval Towns: The Case of Bolzano, South Tyrol",
        "ISSN": [
          "0927-7706"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISSN: 0927-7706, doi: 10.484/M.USML-EB.1.101928",
        "opera": "(a cura di): Mostert Marco; Adamska Anna, Writing and the Administration of Medieval Towns: Medieval Urban Literacy I . UTRECHT STUDIES IN LANGUAGE AND COMMUNICATION, vol. 27, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2014). The Use of Records in Medieval Towns: The Case of",
        "Bolzano, South Tyrol. In: (a cura di): Mostert Marco; Adamska Anna, Writing",
        "and the Administration of Medieval Towns: Medieval Urban Literacy I .",
        "UTRECHT STUDIES IN LANGUAGE AND COMMUNICATION, vol. 27, p.",
        "49-68, TURNHOUT:Brepols, ISSN: 0927-7706, doi:",
        "10.484/M.USML-EB.1.101928"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logiche sociali della rivolta tradizionalista. Bolzano e l\u2019impatto della \"Guerra dei contadini\" del 1525. STUDI TRENTINI",
        "ISSN": [
          "2240-0338"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "vol. 92, p. 185-194, ISSN: 2240-0338",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J (2013). Logiche sociali della rivolta tradizionalista. Bolzano e",
        "l\u2019impatto della \"Guerra dei contadini\" del 1525. STUDI TRENTINI. STORIA,",
        "vol. 92, p. 185-194, ISSN: 2240-0338"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-131",
        "titolo": "Stadt und Territorium in Tirol. Streiflichter aus Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit",
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner",
        "opera": "(a cura di): Flachenecker Helmut; Heiss Hans, Franken und S\u00fcdtirol. Zwei Kulturlandschaften im Vergleich . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2013). Stadt und Territorium in Tirol. Streiflichter aus Mittelalter",
        "und Fr\u00fcher Neuzeit. In: (a cura di): Flachenecker Helmut; Heiss Hans,",
        "Franken und S\u00fcdtirol. Zwei Kulturlandschaften im Vergleich . p. 121-131,",
        "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-163",
        "titolo": "\"Lebenswelten\" nel sistema parrocchiale sudtirolese del tardo medioevo: l'esempio di Gries a Bolzano ",
        "ISBN": [
          "9788856845594"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845594",
        "opera": "(a cura di): Boscani Leoni Simona; Ostinelli Paolo, La Chiesa dal \u00abbasso\u00bb. Organizzazioni, interazioni e pratiche del contesto parrocchiale alpino alla fine del Medioevo (sec. XIV-XVI). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2012). \"Lebenswelten\" nel sistema parrocchiale sudtirolese del",
        "tardo medioevo: l'esempio di Gries a Bolzano . In: (a cura di): Boscani Leoni",
        "Simona; Ostinelli Paolo, La Chiesa dal \u00abbasso\u00bb. Organizzazioni, interazioni",
        "e pratiche del contesto parrocchiale alpino alla fine del Medioevo (sec.",
        "XIV-XVI). p. 137-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845594"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner",
        "titolo": "Tiroler Urkundenbuch",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0469-8"
        ],
        "journal": "Abteilung II: Die Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals",
        "csp": "ISBN: 978-3-7030-0469-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J, Bitschnau Martin"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Obermair J, Bitschnau Martin (2012). Tiroler Urkundenbuch. Abteilung II: Die",
        "Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals.",
        "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0469-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33",
        "titolo": "Zur \u00d6konomie einer l\u00e4ndlichen Pfarrgemeinde im Sp\u00e4tmittelalter. Das Rechnungsbuch der Marienpfarrkirche Gries (Bozen) von 1422 bis 1440. VER\u00d6FFENTLICHUNGEN DES S\u00dcDTIROLER LANDESARCHIVS, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-8266-381-0"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Athesia, ISBN: 978-88-8266-381-0, ISSN: 1828-1443",
        "ISSN": [
          "1828-1443"
        ],
        "anno": "2011",
        "autori": "Obermair J, Stamm Volker"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Obermair J, Stamm Volker (2011). Zur \u00d6konomie einer l\u00e4ndlichen",
        "Pfarrgemeinde im Sp\u00e4tmittelalter. Das Rechnungsbuch der",
        "Marienpfarrkirche Gries (Bozen) von 1422 bis 1440.",
        "VER\u00d6FFENTLICHUNGEN DES S\u00dcDTIROLER LANDESARCHIVS, vol. 33,",
        "BOLZANO:Athesia, ISBN: 978-88-8266-381-0, ISSN: 1828-1443"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tiroler Urkundenbuch. Abteilung II: Die Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0469-8"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0469-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "Obermair J, Bitschnau Martin"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Obermair J, Bitschnau Martin (2009). Tiroler Urkundenbuch. Abteilung II: Die",
        "Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals. vol. 1,",
        "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0469-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-87",
        "titolo": "Fr\u00fches Wissen. Auf der Suche nach vormodernen Wissensformen in Bozen und Tirol",
        "csp": "BOLZANO:Free University of Bozen/Bolzano",
        "opera": "(a cura di): Peterlini Hans-Karl, Universitas est I: Essays zur Bildungsgeschichte in Tirol/S\u00fcdtirol vom Mittelalter bis zur Freien Universit\u00e4t Bozen. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2008). Fr\u00fches Wissen. Auf der Suche nach vormodernen",
        "Wissensformen in Bozen und Tirol. In: (a cura di): Peterlini Hans-Karl,",
        "Universitas est I: Essays zur Bildungsgeschichte in Tirol/S\u00fcdtirol vom",
        "Mittelalter bis zur Freien Universit\u00e4t Bozen. p. 35-87, BOLZANO:Free",
        "University of Bozen/Bolzano"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Bozen S\u00fcd - Bolzano Nord. Schriftlichkeit und urkundliche \u00dcberlieferung der Stadt Bozen bis 1500 - Scritturalit\u00e0 e documentazione archivistica della citt\u00e0 di Bolzano fino al 1500. Vol. 2. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-901870-1-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-901870-1-8",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Obermair J (2008). Bozen S\u00fcd - Bolzano Nord. Schriftlichkeit und",
        "urkundliche \u00dcberlieferung der Stadt Bozen bis 1500 - Scritturalit\u00e0 e",
        "documentazione archivistica della citt\u00e0 di Bolzano fino al 1500. Vol. 2. vol. 2,",
        "ISBN: 978-88-901870-1-8"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-118",
        "titolo": "How to Record a Conflict? The Communities of the German Part of the Diocese of Trent during the Late Middle Ages",
        "csp": "Bologna ; Berlin:Il Mulino ; Duncker & Humblot",
        "opera": "(a cura di): Bellabarba, Marco; Obermair Hannes; Sato Hitomi, Communities and Conflicts in the Alps from the Late Middle Ages to Early Modernity. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, vol. 30, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2015). How to Record a Conflict? The Communities of the",
        "German Part of the Diocese of Trent during the Late Middle Ages. In: (a",
        "cura di): Bellabarba, Marco; Obermair Hannes; Sato Hitomi, Communities",
        "and Conflicts in the Alps from the Late Middle Ages to Early Modernity.",
        "ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO.",
        "QUADERNI, vol. 30, p. 101-118, Bologna ; Berlin:Il Mulino ; Duncker &",
        "Humblot"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Communities and Conflicts in the Alps from the Late Middle Ages to Early Modernity. Di Yoshihisa Hattori, Marco Bellabarba, Luigi Provero, [...] zza, Hitomi Sato, Alessandro Paris, Toshiyuki Tanaka. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25383-5"
        ],
        "journal": "QUADERNI",
        "csp": "vol. 30, Bologna ; Berlin:Il Mulino ; Duncker & Humblot, ISBN: 978-88-15-25383-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Obermair J, Bellabarba Marco, Sato Hitomi (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Bellabarba Marco, Sato Hitomi (a cura di) (2015). Communities",
        "and Conflicts in the Alps from the Late Middle Ages to Early Modernity. Di",
        "Yoshihisa Hattori, Marco Bellabarba, Luigi Provero, [...] zza, Hitomi Sato,",
        "Alessandro Paris, Toshiyuki Tanaka. ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO",
        "ITALO-GERMANICO IN TRENTO. QUADERNI, vol. 30, Bologna ; Berlin:Il",
        "Mulino ; Duncker & Humblot, ISBN: 978-88-15-25383-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J (a cura di) (2015). L\u00e4ndliche \u00d6konomien - Economie rurali.",
        "Innsbruck,Wien,Bozen:Studienverlag , ISBN: 978-3-7065-5459-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-322",
        "titolo": "Il notariato nello sviluppo della citt\u00e0 e del suburbio di Bolzano nei secoli XII\u2013XVI",
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "opera": "(a cura di): Giorgi Andrea, Il notariato nell'arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra Medioevo e Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2014). Il notariato nello sviluppo della citt\u00e0 e del suburbio di",
        "Bolzano nei secoli XII\u2013XVI. In: (a cura di): Giorgi Andrea, Il notariato",
        "nell'arco alpino. Produzione e conservazione delle carte notarili tra",
        "Medioevo e Et\u00e0 moderna. p. 293-322, MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "doi": [
          "10.484/M.USML-EB.1.101928"
        ],
        "titolo": "The Use of Records in Medieval Towns: The Case of Bolzano, South Tyrol",
        "ISSN": [
          "0927-7706"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISSN: 0927-7706, doi: 10.484/M.USML-EB.1.101928",
        "opera": "(a cura di): Mostert Marco; Adamska Anna, Writing and the Administration of Medieval Towns: Medieval Urban Literacy I . UTRECHT STUDIES IN LANGUAGE AND COMMUNICATION, vol. 27, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2014). The Use of Records in Medieval Towns: The Case of",
        "Bolzano, South Tyrol. In: (a cura di): Mostert Marco; Adamska Anna,",
        "Writing and the Administration of Medieval Towns: Medieval Urban Literacy",
        "I . UTRECHT STUDIES IN LANGUAGE AND COMMUNICATION, vol. 27,",
        "p. 49-68, TURNHOUT:Brepols, ISSN: 0927-7706, doi:",
        "10.484/M.USML-EB.1.101928"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Logiche sociali della rivolta tradizionalista. Bolzano e l\u2019impatto della \"Guerra dei contadini\" del 1525. STUDI TRENTINI",
        "ISSN": [
          "2240-0338"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "vol. 92, p. 185-194, ISSN: 2240-0338",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J (2013). Logiche sociali della rivolta tradizionalista. Bolzano e",
        "l\u2019impatto della \"Guerra dei contadini\" del 1525. STUDI TRENTINI. STORIA,",
        "vol. 92, p. 185-194, ISSN: 2240-0338"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-131",
        "titolo": "Stadt und Territorium in Tirol. Streiflichter aus Mittelalter und Fr\u00fcher Neuzeit",
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner",
        "opera": "(a cura di): Flachenecker Helmut; Heiss Hans, Franken und S\u00fcdtirol. Zwei Kulturlandschaften im Vergleich . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2013). Stadt und Territorium in Tirol. Streiflichter aus Mittelalter",
        "und Fr\u00fcher Neuzeit. In: (a cura di): Flachenecker Helmut; Heiss Hans,",
        "Franken und S\u00fcdtirol. Zwei Kulturlandschaften im Vergleich . p. 121-131,",
        "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-163",
        "titolo": "\"Lebenswelten\" nel sistema parrocchiale sudtirolese del tardo medioevo: l'esempio di Gries a Bolzano ",
        "ISBN": [
          "9788856845594"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856845594",
        "opera": "(a cura di): Boscani Leoni Simona; Ostinelli Paolo, La Chiesa dal \u00abbasso\u00bb. Organizzazioni, interazioni e pratiche del contesto parrocchiale alpino alla fine del Medioevo (sec. XIV-XVI). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2012). \"Lebenswelten\" nel sistema parrocchiale sudtirolese del",
        "tardo medioevo: l'esempio di Gries a Bolzano . In: (a cura di): Boscani",
        "Leoni Simona; Ostinelli Paolo, La Chiesa dal \u00abbasso\u00bb. Organizzazioni,",
        "interazioni e pratiche del contesto parrocchiale alpino alla fine del",
        "Medioevo (sec. XIV-XVI). p. 137-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856845594"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner",
        "titolo": "Tiroler Urkundenbuch",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0469-8"
        ],
        "journal": "Abteilung II: Die Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals",
        "csp": "ISBN: 978-3-7030-0469-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J, Bitschnau Martin"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Obermair J, Bitschnau Martin (2012). Tiroler Urkundenbuch. Abteilung II:",
        "Die Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals.",
        "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0469-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "33",
        "titolo": "Zur \u00d6konomie einer l\u00e4ndlichen Pfarrgemeinde im Sp\u00e4tmittelalter. Das Rechnungsbuch der Marienpfarrkirche Gries (Bozen) von 1422 bis 1440. VER\u00d6FFENTLICHUNGEN DES S\u00dcDTIROLER LANDESARCHIVS, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-8266-381-0"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Athesia, ISBN: 978-88-8266-381-0, ISSN: 1828-1443",
        "ISSN": [
          "1828-1443"
        ],
        "anno": "2011",
        "autori": "Obermair J, Stamm Volker"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Obermair J, Stamm Volker (2011). Zur \u00d6konomie einer l\u00e4ndlichen",
        "Pfarrgemeinde im Sp\u00e4tmittelalter. Das Rechnungsbuch der",
        "Marienpfarrkirche Gries (Bozen) von 1422 bis 1440.",
        "VER\u00d6FFENTLICHUNGEN DES S\u00dcDTIROLER LANDESARCHIVS, vol. 33,",
        "BOLZANO:Athesia, ISBN: 978-88-8266-381-0, ISSN: 1828-1443"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Obermair J (2010). 'Novit iustus animas'. Ein Bozner Blatt aus Bedas",
        "Kommentar der Spr\u00fcche Salomos. p. 45-57, G\u00f6ttingen:D\u00fchrkohp &",
        "Radicke"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tiroler Urkundenbuch. Abteilung II: Die Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals",
        "ISBN": [
          "978-3-7030-0469-8"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0469-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "Obermair J, Bitschnau Martin"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Obermair J, Bitschnau Martin (2009). Tiroler Urkundenbuch. Abteilung II:",
        "Die Urkunden zur Geschichte des Inn-, Eisack- und Pustertals. vol. 1,",
        "Innsbruck:Universit\u00e4tsverlag Wagner, ISBN: 978-3-7030-0469-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Staufer Friedrich II. und die Geschichtsschreibung des 19. und 20. Jahrhunderts",
        "ISSN": [
          "1437-9058"
        ],
        "journal": "CONCILIUM MEDII AEVI",
        "csp": "vol. 11, p. 79-100, ISSN: 1437-9058",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J (2008). Der Staufer Friedrich II. und die Geschichtsschreibung",
        "des 19. und 20. Jahrhunderts. CONCILIUM MEDII AEVI, vol. 11, p. 79-100,",
        "ISSN: 1437-9058"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-87",
        "titolo": "Fr\u00fches Wissen. Auf der Suche nach vormodernen Wissensformen in Bozen und Tirol",
        "csp": "BOLZANO:Free University of Bozen/Bolzano",
        "opera": "(a cura di): Peterlini Hans-Karl, Universitas est I: Essays zur Bildungsgeschichte in Tirol/S\u00fcdtirol vom Mittelalter bis zur Freien Universit\u00e4t Bozen. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2008). Fr\u00fches Wissen. Auf der Suche nach vormodernen",
        "Wissensformen in Bozen und Tirol. In: (a cura di): Peterlini Hans-Karl,",
        "Universitas est I: Essays zur Bildungsgeschichte in Tirol/S\u00fcdtirol vom",
        "Mittelalter bis zur Freien Universit\u00e4t Bozen. p. 35-87, BOLZANO:Free",
        "University of Bozen/Bolzano"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201aBastard Urbanism\u2019? Past Forms of Cities in the Alpine Area of Tyrol-Trentino",
        "ISSN": [
          "1437-9058"
        ],
        "journal": "CONCILIUM MEDII AEVI",
        "csp": "vol. 10, p. 43-66, ISSN: 1437-9058",
        "anno": "2007",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J (2007). \u201aBastard Urbanism\u2019? Past Forms of Cities in the Alpine",
        "Area of Tyrol-Trentino. CONCILIUM MEDII AEVI, vol. 10, p. 43-66, ISSN:",
        "1437-9058"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A1",
    "progr": "9398",
    "nome": "OBERMAIR Johann (hannes)",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore della rivista storica \"Geschichte und Region/Storia e regione\" dal 1992",
        "periodo": "dal 01-01-1992 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore invitato (invited speaker) all'University of Leeds: International Medieval Congress, 9 luglio 2007, Session 311 (Urban Literacy II), con il paper 311-b: The Use of Records in Medieval Towns",
        "periodo": "dal 09-07-2007 al 09-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato (invited speaker) all'University of Leeds: International Medieval Congress, 12 luglio 2010, Session 316 (Migration - Unforced?), con il paper 316-c: The Social Life of Migration: Moving from Saxony to the Tyrol",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 12-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato (invited speaker) all'University of Leeds: International Medieval Congress, 11 luglio 2011, Session 323 (Poor and Rich in Town and Country), con il paper 323a: The Social Topography of an Urban Community",
        "periodo": "dal 11-07-2011 al 11-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato (Invited speaker) al V Congresso \"Fuori dall'ordinario: la citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\" dell'AISU (Associazione Italiana di Storia Urbana) presso 'Universit\u00e0 Roma Tre, 9 settembre 2011, Sesione V.A1: Dal Medioevio all'inizio dei Seicento, con il paper \"Logiche sociali della rivolta tradizionalista: Bolzano e l\u2019impatto della Guerra dei contadini del 1525\"",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato (invited speaker) alla Humboldt-Universit\u00e4t Berlin: The Renaissance Society of America Annual Meeting (RSA 2015), 27 marzo 2015, Session 20144 (Artistic Exchange in Unexpected Quarters), con il paper: Artistic Exchange between the North and the South in Trento, Bishop's Seat, in Northern Italy",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Research Fellowship presso la Max-Planck-Institut f\u00fcr Geschichte a G\u00f6ttingen (Germania; http://www.geschichte.mpg.de/) nell' luglio-agosto 2001, per il tema \"Romanisch-germanische \u00dcbergangsph\u00e4nome der sp\u00e4tmittelalterlichen Stadtgeschichte im mittleren Alpenraum\"",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento universitario (Lehrbeauftragter) presso la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Institut f\u00fcr Geschichte, settore mediviestico, nell'anno academico 2014 (Sommersemester), con una Vorlesung dal titolo \"Archive in S\u00fcdtirol - Best\u00e4nde, Benutzung, Geschichte\"",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 25-06-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Project partner of READ (Recognition and Enrichment of Archival Documents), consorzio di 6 universit\u00e0 europee (da Austria, Inghilterra, Olanda, Grecia, Spagna) intese a sviluppare una software per la lettura e trascrizione automatizzata di scritture medievali con il programma transkribus, cofinanziato dall'Unione Europea con i fondi Horizion2020",
        "periodo": "dal 25-08-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}