{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u00abcustode della finanza pubblica allargata\u00bb e gli oneri della potest\u00e0 di coordinamento",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2016). Il \u00abcustode della finanza pubblica allargata\u00bb e gli oneri",
        "della potest\u00e0 di coordinamento. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-9, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risparmio, credito e moneta tra art. 47 Cost. e funzioni della Banca centrale europea: beni costituzionali che intersecano ordinamento della Repubblica e ordinamento dell\u2019Unione",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "p. 1-55, ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2016). Risparmio, credito e moneta tra art. 47 Cost. e funzioni",
        "della Banca centrale europea: beni costituzionali che intersecano",
        "ordinamento della Repubblica e ordinamento dell\u2019Unione.",
        "COSTITUZIONALISMO.IT, p. 1-55, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ideologie economiche, vincoli giuridici, effettiva giustiziabilit\u00e0: il tema del debito",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2016). Ideologie economiche, vincoli giuridici, effettiva",
        "giustiziabilit\u00e0: il tema del debito. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-11, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spesa pubblica ed indebitamento: le regole dei nuovi artt. 81 e 97 Cost",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 421-460, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2016). Spesa pubblica ed indebitamento: le regole dei nuovi",
        "artt. 81 e 97 Cost. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "COMUNITARIO, p. 421-460, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-318",
        "titolo": "Politiche fiscali (diritto dell'Unione europea)",
        "csp": "UTET Giuridica",
        "opera": "(a cura di): Bifulco R;Celotto A;Olivetti M, Digesto delle Discipline Pubblicistiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). Politiche fiscali (diritto dell'Unione europea). In: (a cura",
        "di): Bifulco R;Celotto A;Olivetti M, Digesto delle Discipline Pubblicistiche. p.",
        "293-318, UTET Giuridica"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-130",
        "titolo": "SICUREZZA E SECURITIZATION TRA STATO, UNIONE EUROPEA E MERCATO: PREROGATIVA DEI PUBBLICI POTERI O ATTIVIT\u00c0 ECONOMICA?",
        "ISBN": [
          "9788814204142"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814204142",
        "opera": "(a cura di): Costa Paolo, Pizzolato Filippo, Sicurezza, Stato e mercato. vol. 14, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). SICUREZZA E SECURITIZATION TRA STATO,",
        "UNIONE EUROPEA E MERCATO: PREROGATIVA DEI PUBBLICI",
        "POTERI O ATTIVIT\u00c0 ECONOMICA?. In: (a cura di): Costa Paolo, Pizzolato",
        "Filippo, Sicurezza, Stato e mercato. vol. 14, p. 87-130, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 9788814204142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-290",
        "titolo": "Bilancio e stabilit\u00e0. Oltre l'equilibrio finanziario. vol. 19, p",
        "ISBN": [
          "9788814208102"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814208102",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2015). Bilancio e stabilit\u00e0. Oltre l'equilibrio finanziario. vol. 19,",
        "p. 1-290, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814208102"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tassazione e concorrenza: la via dei correttivi fiscali alle disfunzioni dei mercati finanziari",
        "ISSN": [
          "1720-2698"
        ],
        "journal": "CONCORRENZA E MERCATO",
        "csp": "p. 5-26, ISSN: 1720-2698",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2014). Tassazione e concorrenza: la via dei correttivi fiscali",
        "alle disfunzioni dei mercati finanziari. CONCORRENZA E MERCATO, p.",
        "5-26, ISSN: 1720-2698"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Equilibrio di bilancio versus autonomie e 'Stato sociale'",
        "ISSN": [
          "0044-8141"
        ],
        "journal": "AMMINISTRARE",
        "csp": "p. 49-91, ISSN: 0044-8141",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2014). Equilibrio di bilancio versus autonomie e 'Stato",
        "sociale'. AMMINISTRARE, p. 49-91, ISSN: 0044-8141"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "426-438",
        "titolo": "Libert\u00e0 d'impresa",
        "ISBN": [
          "9788834849361"
        ],
        "csp": "Giappichelli, ISBN: 9788834849361",
        "opera": "(a cura di): Morelli A;Trucco L., Diritti e autonomie territoriali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). Libert\u00e0 d'impresa. In: (a cura di): Morelli A;Trucco L.,",
        "Diritti e autonomie territoriali. p. 426-438, Giappichelli, ISBN:",
        "9788834849361"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "Il panorama dei servizi in europa: in attesa della libera circolazione",
        "ISBN": [
          "9788814183591"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183591",
        "opera": "(a cura di): Buzzacchi C, Il mercato dei servizi in Europa. vol. 13, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). Il panorama dei servizi in europa: in attesa della libera",
        "circolazione. In: (a cura di): Buzzacchi C, Il mercato dei servizi in Europa.",
        "vol. 13, p. 1-24, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183591"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-210",
        "titolo": "La promozione della ricerca scientifica e tecnica: il finanziamento come \"condizione\" di sviluppo dell'innovazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-636-6"
        ],
        "csp": "Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-636-6",
        "opera": "(a cura di): Degrassi L, La ricerca scientifica tra Stato e mercato: ipotesi di collaborazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). La promozione della ricerca scientifica e tecnica: il",
        "finanziamento come \"condizione\" di sviluppo dell'innovazione. In: (a cura",
        "di): Degrassi L, La ricerca scientifica tra Stato e mercato: ipotesi di",
        "collaborazione. p. 159-210, Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-636-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "212-243",
        "titolo": "Le virtuose interazioni tra soggetti pubblici e privati nel settore della ricerca scientifica",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-636-6"
        ],
        "csp": "Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-636-6",
        "opera": "(a cura di): Degrassi L, La ricerca scientifica tra Stato e mercato. Ipotesi di collaborazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). Le virtuose interazioni tra soggetti pubblici e privati nel",
        "settore della ricerca scientifica. In: (a cura di): Degrassi L, La ricerca",
        "scientifica tra Stato e mercato. Ipotesi di collaborazione. p. 212-243,",
        "Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-636-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aiuti di Stato tra misure anti-crisi ed esigenze di modernizzazione: la politica europea cambia passo?",
        "ISSN": [
          "1720-2698"
        ],
        "journal": "CONCORRENZA E MERCATO",
        "csp": "p. 77-106, ISSN: 1720-2698",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2013). Aiuti di Stato tra misure anti-crisi ed esigenze di",
        "modernizzazione: la politica europea cambia passo?. CONCORRENZA E",
        "MERCATO, p. 77-106, ISSN: 1720-2698"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oggettivazione della concorrenza nella giurisprudenza 2013 della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 3, p. 811-845, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C, Pizzolato F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C, Pizzolato F (2013). L\u2019oggettivazione della concorrenza nella",
        "giurisprudenza 2013 della Corte costituzionale. IL DIRITTO",
        "DELL'ECONOMIA, vol. 3, p. 811-845, ISSN: 1123-3036"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il controllo sulla finanza pubblica allargata per l\u2019unit\u00e0 economica della Repubblica",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 3, p. 753-768, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2013). Il controllo sulla finanza pubblica allargata per l\u2019unit\u00e0",
        "economica della Repubblica. IL DIRITTO DELL'ECONOMIA, vol. 3, p.",
        "753-768, ISSN: 1123-3036"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il codice di comportamento come strumento preventivo della corruzione: l\u2019orizzonte di un\u2019etica pubblica",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2013). Il codice di comportamento come strumento",
        "preventivo della corruzione: l\u2019orizzonte di un\u2019etica pubblica.",
        "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, p. 1-20, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-164",
        "titolo": "La sussidiariet\u00e0 istituzionale e la logica dei \"territori\"",
        "ISBN": [
          "88-14-18130-6"
        ],
        "csp": "Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18130-6",
        "opera": "(a cura di): Pizzolato F;Costa P, Il lato oscuro della sussidiariet\u00e0. vol. 12, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2013). La sussidiariet\u00e0 istituzionale e la logica dei \"territori\".",
        "In: (a cura di): Pizzolato F;Costa P, Il lato oscuro della sussidiariet\u00e0. vol. 12,",
        "p. 139-164, Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18130-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fiscalit\u00e0 municipale: l'evoluzione dalla riforma federalista al decreto liberalizzazioni",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 9, p. 1-21, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2012). La fiscalit\u00e0 municipale: l'evoluzione dalla riforma",
        "federalista al decreto liberalizzazioni. FEDERALISMI.IT, vol. 9, p. 1-21,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Liberalizzazione e semplificazione: la giurisprudenza costituzionale 2012 in tema di concorrenza",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "p. 681-720, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C, Pizzolato F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C, Pizzolato F (2012). Liberalizzazione e semplificazione: la",
        "giurisprudenza costituzionale 2012 in tema di concorrenza. IL DIRITTO",
        "DELL'ECONOMIA, p. 681-720, ISSN: 1123-3036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Copertura finanziaria e pareggio di bilancio: un binomio a rime obbligate?",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2012). Copertura finanziaria e pareggio di bilancio: un",
        "binomio a rime obbligate?. RIVISTA AIC, p. 1-11, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La concorrenza ed il principio comunitario di neutralit\u00e0 fiscale",
        "ISSN": [
          "1720-2698"
        ],
        "journal": "CONCORRENZA E MERCATO",
        "csp": "ISSN: 1720-2698",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2012). La concorrenza ed il principio comunitario di neutralit\u00e0",
        "fiscale. CONCORRENZA E MERCATO, ISSN: 1720-2698"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Autonomia territoriale e ordinamento europeo: vincoli ed opportunit\u00e0 per le Regioni italiane",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23797-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-23797-2",
        "opera": "(a cura di): Vandelli L, Il governo delle regioni: sistemi politici, amministrazioni, autonomie speciali",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2012). Autonomia territoriale e ordinamento europeo: vincoli",
        "ed opportunit\u00e0 per le Regioni italiane. In: (a cura di): Vandelli L, Il governo",
        "delle regioni: sistemi politici, amministrazioni, autonomie speciali.",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23797-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autonomia territoriale e ordinamento europeo: vincoli ed opportunit\u00e0 per le Regioni italiane",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2011",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2011). Autonomia territoriale e ordinamento europeo: vincoli",
        "ed opportunit\u00e0 per le Regioni italiane. ASTRID RASSEGNA, ISSN:",
        "2038-1662"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-34",
        "titolo": "Reti e modello sociale europeo",
        "ISBN": [
          "8814173117"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 8814173117",
        "opera": "(a cura di): Buzzacchi C, L'Europa a rete. Il modello delle reti tra concorrenza e coesione sociale. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2011). Reti e modello sociale europeo. In: (a cura di):",
        "Buzzacchi C, L'Europa a rete. Il modello delle reti tra concorrenza e",
        "coesione sociale. vol. 9, p. 1-34, Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 8814173117"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-266",
        "titolo": "La solidariet\u00e0 tributaria. Funzione fiscale e principi costituzionali. p",
        "ISBN": [
          "978-88-14-15752-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-15752-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2011). La solidariet\u00e0 tributaria. Funzione fiscale e principi",
        "costituzionali. p. 11-266, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-15752-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nodo dei procedimenti autorizzativi delle infrastrutture energetiche: prospettive di modifica",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2010",
        "autori": "Buzzacchi C, Salomoni L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C, Salomoni L (2010). Il nodo dei procedimenti autorizzativi delle",
        "infrastrutture energetiche: prospettive di modifica. AMMINISTRAZIONE IN",
        "CAMMINO, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-41",
        "titolo": "La materia energia nella giurisprudenza costituzionale",
        "ISBN": [
          "88-14-15353-1"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15353-1",
        "opera": "(a cura di): Buzzacchi C, Il prisma energia. Integrazione di interessi e competenze. vol. 5, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2010). La materia energia nella giurisprudenza costituzionale.",
        "In: (a cura di): Buzzacchi C, Il prisma energia. Integrazione di interessi e",
        "competenze. vol. 5, p. 1-41, Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15353-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-209",
        "titolo": "Il sistema costituzionale delle autonomie locali: lavori sempre in corso",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1628-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1628-8",
        "opera": "Studi in onore di Luigi Arcidiacono. PUBBLICAZIONI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA. NUOVA SERIE, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Balboni E, Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Balboni E, Buzzacchi C (2010). Il sistema costituzionale delle autonomie",
        "locali: lavori sempre in corso. In: Studi in onore di Luigi Arcidiacono.",
        "PUBBLICAZIONI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0",
        "DI CATANIA. NUOVA SERIE, p. 175-209, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-1628-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-125",
        "titolo": "L'ordinamento costituzionale a garanzia delle autonomie locali",
        "ISBN": [
          "978-88-96667-25-5"
        ],
        "csp": "Pescara:CEL, ISBN: 978-88-96667-25-5",
        "opera": "(a cura di): Clementi F;Antonelli V, Il governo locale nella transizione federale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Buzzacchi C, Balboni E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C, Balboni E (2010). L'ordinamento costituzionale a garanzia",
        "delle autonomie locali. In: (a cura di): Clementi F;Antonelli V, Il governo",
        "locale nella transizione federale. p. 91-125, Pescara:CEL, ISBN:",
        "978-88-96667-25-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-394",
        "titolo": "La valorizzazione dell'\"agricoltura multifunzionale\" nel quadro normativo dell'agriturismo",
        "ISBN": [
          "88-14-15273-X"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15273-X",
        "opera": "(a cura di): Degrassi L; Franceschelli V, Turismo. Diritto e diritti. vol. 4, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2010). La valorizzazione dell'\"agricoltura multifunzionale\" nel",
        "quadro normativo dell'agriturismo. In: (a cura di): Degrassi L; Franceschelli",
        "V, Turismo. Diritto e diritti. vol. 4, p. 347-394, Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-15273-X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In tema di et\u00e0 pensionabile: la parit\u00e0 tra i generi o la tutela della funzione familiare della donna?",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2009, p. 416-418, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2009",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2009). In tema di et\u00e0 pensionabile: la parit\u00e0 tra i generi o la",
        "tutela della funzione familiare della donna?. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, vol. 2009, p. 416-418, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi finanziaria e deroghe alla disciplina comunitaria sugli aiuti di Stato",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2009",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2009). Crisi finanziaria e deroghe alla disciplina comunitaria",
        "sugli aiuti di Stato. AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aiuti di Stato in forma di incentivi ed esenzioni fiscali: il nuovo paradigma della politica ambientale europea",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 2008, p. 325-356, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2008",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2008). Aiuti di Stato in forma di incentivi ed esenzioni fiscali: il",
        "nuovo paradigma della politica ambientale europea. IL DIRITTO",
        "DELL'ECONOMIA, vol. 2008, p. 325-356, ISSN: 1123-3036"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aiuti di Stato ed occupazione: il recupero della sovranit\u00e0 tributaria",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 2, p. 643-646, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2008). Aiuti di Stato ed occupazione: il recupero della",
        "sovranit\u00e0 tributaria. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "COMUNITARIO, vol. 2, p. 643-646, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Doveri costituzionali",
        "ISBN": [
          "9788859802464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859802464",
        "opera": "Digesto discipline pubblicistiche",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUZZACCHI C, PIZZOLATO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUZZACCHI C, PIZZOLATO F (2008). Doveri costituzionali. In: Digesto",
        "discipline pubblicistiche. ISBN: 9788859802464"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-392",
        "titolo": "Cittadinanza e Liveas",
        "ISBN": [
          "9788824318266"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824318266",
        "opera": "(a cura di): Balboni E, La tutela multilivello dei diritti sociali. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2008). Cittadinanza e Liveas. In: (a cura di): Balboni E, La",
        "tutela multilivello dei diritti sociali. p. 345-392, Napoli:Jovene, ISBN:",
        "9788824318266"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadinanza e Liveas",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2007",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2007). Cittadinanza e Liveas. AMMINISTRAZIONE IN",
        "CAMMINO, p. 1-33, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-291",
        "titolo": "Commento agli artt. 8 e 9 (Funzioni delle Regioni, Funzioni dello Stato)",
        "ISBN": [
          "88-14-12526-0"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-12526-0",
        "opera": "(a cura di): Balboni E;Baroni B;Mattioni A;Pastori G, Il sistema integrato dei servizi sociali : commento alla legge n. 328 del 2000 e ai provvedimenti attuativi dopo la riforma del Titolo V della Costituzione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2007). Commento agli artt. 8 e 9 (Funzioni delle Regioni,",
        "Funzioni dello Stato). In: (a cura di): Balboni E;Baroni B;Mattioni A;Pastori",
        "G, Il sistema integrato dei servizi sociali : commento alla legge n. 328 del",
        "2000 e ai provvedimenti attuativi dopo la riforma del Titolo V della",
        "Costituzione. p. 233-291, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-12526-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-144",
        "titolo": "La tutela dell'unit\u00e0 economica tra esigenze di coordinamento e interventi di controllo",
        "ISBN": [
          "88-14-12979-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 88-14-12979-7",
        "opera": "BUZZACCHI C., PIZZOLATO F., SATTA V.. Regioni e strumenti di governance dell'economia. Le trasformazioni degli organi ausiliari. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUZZACCHI C (2007). La tutela dell'unit\u00e0 economica tra esigenze di",
        "coordinamento e interventi di controllo. In: BUZZACCHI C., PIZZOLATO F.,",
        "SATTA V.. Regioni e strumenti di governance dell'economia. Le",
        "trasformazioni degli organi ausiliari. p. 77-144, MILANO:Giuffr\u00e8 editore,",
        "ISBN: 88-14-12979-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-274",
        "titolo": "I nuovi controlli sugli apparati amministrativi: la valutazione delle politiche pubbliche",
        "ISBN": [
          "9788814140266"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814140266",
        "opera": "L'economia e la legge, Atti del Convegno, Milano, 4 dicembre 2006, a cura di G. Cocco. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUZZACCHI C (2007). I nuovi controlli sugli apparati amministrativi: la",
        "valutazione delle politiche pubbliche. In: L'economia e la legge, Atti del",
        "Convegno, Milano, 4 dicembre 2006, a cura di G. Cocco. p. 255-274, ISBN:",
        "9788814140266"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Occupazione e servizi di interesse economico generale: le possibili deroghe al principio del mercato",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 347-380, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2006). Occupazione e servizi di interesse economico",
        "generale: le possibili deroghe al principio del mercato. RIVISTA DEL",
        "DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, vol. 2, p. 347-380, ISSN:",
        "1720-562X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Servizi pubblici locali e tutela della concorrenza nel sindacato della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 4, p. 797-809, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2006",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2006). Servizi pubblici locali e tutela della concorrenza nel",
        "sindacato della Corte costituzionale. LE REGIONI, vol. 4, p. 797-809, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rilancio della politica di coesione nella prospettiva della strategia di Lisbona",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2005",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2005). Il rilancio della politica di coesione nella prospettiva",
        "della strategia di Lisbona. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "COMUNITARIO, vol. 5, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I servizi locali di interesse economico generale nella recente legislazione regionale",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2005",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2005). I servizi locali di interesse economico generale nella",
        "recente legislazione regionale. LE REGIONI, vol. 5, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "Dalla coesione all\u2019eguaglianza sostanziale",
        "ISBN": [
          "88-14-12989-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-12989-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2005). Dalla coesione all\u2019eguaglianza sostanziale.",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 88-14-12989-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio della concorrenza e aiuti di Stato tra diritto interno e diritto comunitario",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2004, p. 277-291, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2004",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2004). Principio della concorrenza e aiuti di Stato tra diritto",
        "interno e diritto comunitario. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol.",
        "2004, p. 277-291, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli aiuti di Stato tra politica della concorrenza e politica sociale",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 3/4, p. 623-648, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2004",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2004). Gli aiuti di Stato tra politica della concorrenza e",
        "politica sociale. IL DIRITTO DELL'ECONOMIA, vol. 3/4, p. 623-648, ISSN:",
        "1123-3036"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Uniformit\u00e0 e differenziazione nel sistema delle autonomie. vol",
        "ISBN": [
          "88-14-10388-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-10388-7",
        "anno": "2003",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUZZACCHI C (2003). Uniformit\u00e0 e differenziazione nel sistema delle",
        "autonomie. vol. 3, ISBN: 88-14-10388-7"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coesione e solidariet\u00e0 sociale: un primo approccio alle tematiche del federalismo fiscale",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 4, p. 882-890, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2002",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2002). Coesione e solidariet\u00e0 sociale: un primo approccio",
        "alle tematiche del federalismo fiscale. LE REGIONI, vol. 4, p. 882-890,",
        "ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul riparto di competenza tra Stato e Regioni in materia di parametri di sicurezza: la distinzione tra la tutela minima e quella ulteriore",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 3, p. 550-561, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2001",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2001). Sul riparto di competenza tra Stato e Regioni in",
        "materia di parametri di sicurezza: la distinzione tra la tutela minima e quella",
        "ulteriore. LE REGIONI, vol. 3, p. 550-561, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento degli artt. 24, 25 e 28 della legge n. 53/2000, \u201cDisposizioni per il sostegno della maternit\u00e0 e della paternit\u00e0, per il diritto alla cura e alla formazione e per il coordinamento dei tempi delle citt\u00e0\u201d",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "vol. 6, p. 1394-1402-1413-1416, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2001",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2001). Commento degli artt. 24, 25 e 28 della legge n.",
        "53/2000, \u201cDisposizioni per il sostegno della maternit\u00e0 e della paternit\u00e0, per",
        "il diritto alla cura e alla formazione e per il coordinamento dei tempi delle",
        "citt\u00e0\u201d. LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE, vol. 6, p.",
        "1394-1402-1413-1416, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spesa pubblica ed indebitamento: le regole dei nuovi artt. 81 e 97 Cost",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "p. 421-460, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2016). Spesa pubblica ed indebitamento: le regole dei nuovi",
        "artt. 81 e 97 Cost. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "COMUNITARIO, p. 421-460, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risparmio, credito e moneta tra art. 47 Cost. e funzioni della Banca centrale europea: beni costituzionali che intersecano ordinamento della Repubblica e ordinamento dell\u2019Unione",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "p. 1-55, ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2016). Risparmio, credito e moneta tra art. 47 Cost. e funzioni",
        "della Banca centrale europea: beni costituzionali che intersecano",
        "ordinamento della Repubblica e ordinamento dell\u2019Unione.",
        "COSTITUZIONALISMO.IT, p. 1-55, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-130",
        "titolo": "SICUREZZA E SECURITIZATION TRA STATO, UNIONE EUROPEA E MERCATO: PREROGATIVA DEI PUBBLICI POTERI O ATTIVIT\u00c0 ECONOMICA?",
        "ISBN": [
          "9788814204142"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814204142",
        "opera": "(a cura di): Costa Paolo, Pizzolato Filippo, Sicurezza, Stato e mercato. vol. 14, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). SICUREZZA E SECURITIZATION TRA STATO,",
        "UNIONE EUROPEA E MERCATO: PREROGATIVA DEI PUBBLICI",
        "POTERI O ATTIVIT\u00c0 ECONOMICA?. In: (a cura di): Costa Paolo, Pizzolato",
        "Filippo, Sicurezza, Stato e mercato. vol. 14, p. 87-130, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 9788814204142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-290",
        "titolo": "Bilancio e stabilit\u00e0. Oltre l'equilibrio finanziario. vol. 19, p",
        "ISBN": [
          "9788814208102"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814208102",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2015). Bilancio e stabilit\u00e0. Oltre l'equilibrio finanziario. vol. 19,",
        "p. 1-290, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814208102"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-210",
        "titolo": "La promozione della ricerca scientifica e tecnica: il finanziamento come \"condizione\" di sviluppo dell'innovazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-636-6"
        ],
        "csp": "Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-636-6",
        "opera": "(a cura di): Degrassi L, La ricerca scientifica tra Stato e mercato: ipotesi di collaborazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). La promozione della ricerca scientifica e tecnica: il",
        "finanziamento come \"condizione\" di sviluppo dell'innovazione. In: (a cura",
        "di): Degrassi L, La ricerca scientifica tra Stato e mercato: ipotesi di",
        "collaborazione. p. 159-210, Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-636-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fiscalit\u00e0 municipale: l'evoluzione dalla riforma federalista al decreto liberalizzazioni",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 9, p. 1-21, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2012). La fiscalit\u00e0 municipale: l'evoluzione dalla riforma",
        "federalista al decreto liberalizzazioni. FEDERALISMI.IT, vol. 9, p. 1-21,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-266",
        "titolo": "La solidariet\u00e0 tributaria. Funzione fiscale e principi costituzionali. p",
        "ISBN": [
          "978-88-14-15752-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-15752-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2011). La solidariet\u00e0 tributaria. Funzione fiscale e principi",
        "costituzionali. p. 11-266, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978-88-14-15752-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-41",
        "titolo": "La materia energia nella giurisprudenza costituzionale",
        "ISBN": [
          "88-14-15353-1"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15353-1",
        "opera": "(a cura di): Buzzacchi C, Il prisma energia. Integrazione di interessi e competenze. vol. 5, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2010). La materia energia nella giurisprudenza costituzionale.",
        "In: (a cura di): Buzzacchi C, Il prisma energia. Integrazione di interessi e",
        "competenze. vol. 5, p. 1-41, Milano:Editore Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15353-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Doveri costituzionali",
        "ISBN": [
          "9788859802464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859802464",
        "opera": "Digesto discipline pubblicistiche",
        "anno": "2008",
        "autori": "BUZZACCHI C, PIZZOLATO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUZZACCHI C, PIZZOLATO F (2008). Doveri costituzionali. In: Digesto",
        "discipline pubblicistiche. ISBN: 9788859802464"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-291",
        "titolo": "Commento agli artt. 8 e 9 (Funzioni delle Regioni, Funzioni dello Stato)",
        "ISBN": [
          "88-14-12526-0"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-12526-0",
        "opera": "(a cura di): Balboni E;Baroni B;Mattioni A;Pastori G, Il sistema integrato dei servizi sociali : commento alla legge n. 328 del 2000 e ai provvedimenti attuativi dopo la riforma del Titolo V della Costituzione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2007). Commento agli artt. 8 e 9 (Funzioni delle Regioni,",
        "Funzioni dello Stato). In: (a cura di): Balboni E;Baroni B;Mattioni A;Pastori",
        "G, Il sistema integrato dei servizi sociali : commento alla legge n. 328 del",
        "2000 e ai provvedimenti attuativi dopo la riforma del Titolo V della",
        "Costituzione. p. 233-291, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-12526-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I servizi locali di interesse economico generale nella recente legislazione regionale",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2005",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUZZACCHI C (2005). I servizi locali di interesse economico generale nella",
        "recente legislazione regionale. LE REGIONI, vol. 5, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "Dalla coesione all\u2019eguaglianza sostanziale",
        "ISBN": [
          "88-14-12989-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-12989-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2005). Dalla coesione all\u2019eguaglianza sostanziale.",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 88-14-12989-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio della concorrenza e aiuti di Stato tra diritto interno e diritto comunitario",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2004, p. 277-291, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2004",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2004). Principio della concorrenza e aiuti di Stato tra diritto",
        "interno e diritto comunitario. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol.",
        "2004, p. 277-291, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Uniformit\u00e0 e differenziazione nel sistema delle autonomie. vol",
        "ISBN": [
          "88-14-10388-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-10388-7",
        "anno": "2003",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUZZACCHI C (2003). Uniformit\u00e0 e differenziazione nel sistema delle",
        "autonomie. vol. 3, ISBN: 88-14-10388-7"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-107",
        "titolo": "Le politiche comunitarie e il principio della coesione economica e sociale",
        "ISBN": [
          "8815083707"
        ],
        "csp": "ISBN: 8815083707",
        "opera": "U. DE SIERVO A CURA DI. La difficile Costituzione europea. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUZZACCHI C (2001). Le politiche comunitarie e il principio della coesione",
        "economica e sociale. In: U. DE SIERVO A CURA DI. La difficile",
        "Costituzione europea. p. 59-107, ISBN: 8815083707"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "10633",
    "nome": "BUZZACCHI Camilla",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della rivista Diritti regionali. Rivista di diritto delle autonomie, ISSN 2465-2709",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione per la presentazione della monografia \"Dalla coesione all'eguaglianza sostanziale. Il percorso comunitario\", Universit\u00e0 degli Studi di Parma, 2 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 02-05-2006 al 02-05-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione del Prin 2005 \"La tutela multilivello dei diritti sociali\", Universit\u00e0 Cattolica Milano, 26 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Agriturismo e multifunzionalit\u00e0\" al convegno \"Diritti e politiche del turismo\", Grado, 25/26 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione di ricerca al convegno \"La disciplina del settore energetico: integrazione di interessi e competenze\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 14 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 14-09-2010 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del seminario \"Legge n. 42/2009 e decreti attuativi: il percorso italiano verso il 'federalismo fiscale'\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 2 marzo 2011.",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"Federalismo fiscale, solidariet\u00e0 tributaria e Costituzione\", Dottorato in Diritto pubblico e tributario nella dimensione europea, Universit\u00e0 di Bergamo,14 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"La questione fiscale tra federalismo e dovere di solidariet\u00e0\", Dottorato in diritti e istituzioni, Universit\u00e0 di Torino, 16 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'incontro di presentazione della monografia \"La solidariet\u00e0 tributaria\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 22 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 22-02-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione della monografia \"La solidariet\u00e0 tributaria\", Universit\u00e0 Cattolica di Piacenza, 15 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del seminario \"Fiscal Compact: profili economici e giuridici\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 18 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del seminario \"Reti e mercato in Europa\" per la presentazione del volume \"L'Europa a rete\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 7 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del seminario \"La manovra salva-Stati nella dimensione nazionale ed europea\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 12 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del seminario \"Crisi economica e autonomia dei territori\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 26 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La conoscenza organizzata. Argomenti, sistemi giuridici e riforme nella Scuola, nell\u2019Universit\u00e0, nella Ricerca\", Universit\u00e0 di Trento, 6 dicembre 2013, per la presentazione del volume \"La ricerca scientifica tra Stato e mercato\" .",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"Universit\u00e0 e ricerca nel prisma delle riforme\", Scuola di dottorato in Scienze giuridiche, Universit\u00e0 Milano Bicocca,11 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 11-02-2014 al 11-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Levies for extra fiscal purposes: taxing financial transactions as \u2018a fair and substantial contribution\u2019 to climate protection and developments\" al convegno \"Social Justice 2014\", London School of Economics, 1-2 agosto 2014.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 02-08-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"I diritti amministrativi nazionali alla prova del diritto dell'Unione europea. Due campi di applicazione: i servizi di interesse generale e i contratti pubblici\", Dottorato in scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Pisa, 26 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"Metodo e merito della revisione costituzionale in atto\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 12 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e intervento al seminario \"La politica di bilancio dopo la riforma costituzionale\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 20 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019autonomia regionale e la sfida della stabilit\u00e0 finanziaria\" al convegno \u201cUn\u2019idea esagerata di autonomia\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 27 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"Programmazione finanziaria e controlli nell'ente Comune tra vincoli legislativi e limiti di risorse\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 4 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"Ragionando sull'equilibrio di bilancio. La riforma costituzionale del 2012 tra ideologie economiche, vincoli giuridici ed effettiva giustiziabilit\u00e0\", Dottorato in Diritto dell\u2019Unione europea e ordinamenti nazionali, Universit\u00e0 di Ferrara, 1 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il valore della stabilit\u00e0 nella Costituzione italiana\" al seminario \"Bilancio e stabilit\u00e0. Oltre l'equilibrio finanziario?\", Dottorato in diritti e istituzioni, Universit\u00e0 di Torino, 14 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019iniquit\u00e0 del prelievo tributario ed i vincoli costituzionali alla decisione di bilancio come possibili fonti di \u2018non limitazione\u2019 dell\u2019imposizione\" al convegno \"Il limite massimo all'imposizione tributaria nell'esperienza italiana ed europea\", Universit\u00e0 di Bergamo, 15-16 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Rappresentanza politica e autonomie\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 13 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Responsabilit\u00e0 fiscale nelle autonomie territoriali: il ruolo della rappresentanza in relazione ai sistemi di finanza propria delle autonomie speciali\" al convegno \"Rappresentanza politica e autonomie\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 13 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \"I contenuti della riforma costituzionale\", Universit\u00e0 Milano Bicocca, 16 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Les comp\u00e9tences sociales des communes en Italie\" al convegno \"Quelle(s) commune(s) pour le XXIe si\u00e8cle ? Approche de droit compar\u00e9\", Universit\u00e0 di Toulon, 24 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di docenza di Istituzioni di diritto pubblico, Facolt\u00e0 di Economia, Laurea in Economia e gestione dei servizi, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di esercitazioni di Istituzioni di diritto pubblico, Dottorato in Economia e Finanza dell\u2019Amministrazione Pubblica (DEFAP), Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 2003/2004.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 15-12-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza di Diritto amministrativo, Master di Economia Pubblica (MEP), Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 2003/2004.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 15-12-2003"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento nell'Universit\u00e0 Milano Bicocca: Istituzioni di diritto pubblico (9 Cfu, 72 ore), Diritto dei sistemi statistici e informatica pubblica (3 Cfu, 24 ore), Diritto pubblico generale e dell\u2019economia (4 Cfu, 32 ore), Contabilit\u00e0 degli enti pubblici (4 Cfu, 28 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento di Istituzioni di diritto pubblico (8 Cfu, 60 ore), Facolt\u00e0 di Economia, Laurea in Economia e gestione aziendale, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, dall\u2019a.a. 2004-2005 a oggi.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione \" Sanit\u00e0 e concorrenza. Le prestazioni sanitarie nel sistema dei pubblici servizi\", Master in Diritto Sanitario e Farmaceutico, Universit\u00e0 Roma Tre, 11 febbraio 2011.",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Sussidiariet\u00e0, solidariet\u00e0 e misure economiche di attuazione dei principi\", Master in Federalismo fiscale, controllo della spesa pubblica e sussidiariet\u00e0, Universit\u00e0 La Sapienza Roma, 12 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Fiscalit\u00e0 e ambiente\", Master in diritto dell\u2019ambiente, modulo \u201cAmbiente e mercato\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 31 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione di contabilit\u00e0 degli enti pubblici, Master in Gestione delle Autonomie Locali (MPA), Universit\u00e0 Milano Bicocca, 30 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2005 nell'unit\u00e0 di Milano Bicocca, con svolgimento della ricerca in tema di \"La necessaria omogeneit\u00e0 repubblicana: i livelli essenziali\".",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di ricerca \"Governo dell'economia e societ\u00e0 civile\" finanziata con Fondi Ateneo 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca \"Natura e regolamentazione dei mercati e centri agroalimentari all'ingrosso\" del Dipartimento di Diritto per l'Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca coordinata dalla prof.ssa Anna Marzanati e Stefano Zani (Vice-Presidente di Mercati Associati)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di ricerca \"Le reti transeuropee e la politica di coesione economica, sociale e territoriale\" finanziata con Fondi Ateneo 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di ricerca \"I servizi di interesse generale nel mercato dell'Unione europea\" finanziata con Fondi Ateneo 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di ricerca \"Stabilit\u00e0 e sostenibilit\u00e0 finanziaria tra ordinamento interno e Unione europea\" finanziata con Fondi Ateneo 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di ricerca \"Le evoluzioni degli ordinamenti europeo e statale sul piano del diritto dell'economia\" finanziata con Fondi Ateneo 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'attivit\u00e0 di ricerca \"Evoluzioni delle politiche fiscali e di bilancio tra ordinamento europeo e ordinamento interno\" finanziata con Fondi Ateneo 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione del progetto internazionale \"Daily Europeans. Bringing EU institutions into every day life\" nell'ambito della \"Call for proposals to support national projects aiming to promote Union citizenship policies\", \"Specific objective: to promote and enhance the exercise of rights deriving from citizenship of the Union\" bandita da Dg Justice, Rights, Equality and Citizenship Programme 2014-2020.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA, ciclo XXV",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA, ciclo XXVI",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA, ciclo XXVII",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA, ciclo XXVIII",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di MILANO-BICOCCA, ciclo XXIX",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}