{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Andata e ritorno tra Costituzione italiana e common law: con passaporto\u2026 ma senza figli",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 618-628, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2015). Andata e ritorno tra Costituzione italiana e common law:",
        "con passaporto\u2026 ma senza figli. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE,",
        "p. 618-628, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadinanza con conoscenza dell\u2019italiano e perfetta integrazione nella comunit\u00e0 nazionale: diventare italiani per esserlo o esserlo per diventare italiani?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 1707-1717, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2015). Cittadinanza con conoscenza dell\u2019italiano e perfetta",
        "integrazione nella comunit\u00e0 nazionale: diventare italiani per esserlo o",
        "esserlo per diventare italiani?. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "1707-1717, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema sportivo italiano e la pluralit\u00e0 degli ordinamenti giuridici",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 5123-5156, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIAZZA M (2013). Il sistema sportivo italiano e la pluralit\u00e0 degli ordinamenti",
        "giuridici. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 5123-5156, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Un bilanciamento fuori asse tra libert\u00e0 religiosa e protezione dell\u2019infanzia",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3783-3790, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2012). Un bilanciamento fuori asse tra libert\u00e0 religiosa e",
        "protezione dell\u2019infanzia. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "3783-3790, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1725-1764",
        "titolo": "Meditazioni poco convenzionali sul concetto di libert\u00e0 (2009)",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-294-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-294-8",
        "opera": "AA. VV.. Scritti in onore di Alessandro Pace. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2012). Meditazioni poco convenzionali sul concetto di libert\u00e0",
        "(2009). In: AA. VV.. Scritti in onore di Alessandro Pace. vol. II, p.",
        "1725-1764, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-294-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "Libert\u00e0, Potere, Costituzione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4783-5"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4783-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIAZZA M (2012). Libert\u00e0, Potere, Costituzione. p. 1-247, Roma:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 978-88-548-4783-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note introduttive ad un\u2019indagine sul potere giuridico (e su quello costituente)",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 151-169, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIAZZA M (2011). Note introduttive ad un\u2019indagine sul potere giuridico (e",
        "su quello costituente). SOCIOLOGIA, p. 151-169, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte e il rasoio di Ockham. Riflessioni in tema di \u00abpopolazioni interessate\u00bb ex artt. 132 e 133 Cost. ",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3626-3637, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2011). La Corte e il rasoio di Ockham. Riflessioni in tema di",
        "\u00abpopolazioni interessate\u00bb ex artt. 132 e 133 Cost. . GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 3626-3637, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-220",
        "titolo": "La democrazia rappresentativa nella Costituzione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-89464-19-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89464-19-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CALABRO' G.P., HELZEL P.B. , Autorit\u00e0 e rappresentanza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2011). La democrazia rappresentativa nella Costituzione",
        "italiana. In: AA.VV.. (a cura di): CALABRO' G.P., HELZEL P.B. , Autorit\u00e0 e",
        "rappresentanza. p. 143-220, ISBN: 978-88-89464-19-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordinanza anti-prostituzione per il \u00abbuon costume\u00bb o scostumatamente anti-Costituzione?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 4024-4040, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2008). Ordinanza anti-prostituzione per il \u00abbuon costume\u00bb o",
        "scostumatamente anti-Costituzione?. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 4024-4040, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L'insostenibile ragionevolezza del dover essere",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 4656-4677, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2008). L'insostenibile ragionevolezza del dover essere.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 4656-4677, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "I \u00abdiritti inviolabili\u00bb dello straniero",
        "ISBN": [
          "978-88-894-64-144"
        ],
        "csp": "RENDE:Edizioni Scientifiche Calabresi, ISBN: 978-88-894-64-144",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CATERINI E. , Profili di educazione alla cittadinanza attiva. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2008). I \u00abdiritti inviolabili\u00bb dello straniero. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "CATERINI E. , Profili di educazione alla cittadinanza attiva. p. 93-103,",
        "RENDE:Edizioni Scientifiche Calabresi, ISBN: 978-88-894-64-144"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-448",
        "titolo": "Consuetudine e diritto costituzionale scritto (Dalla teoria generale all'ordinamento italiano). p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2136-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2136-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIAZZA M (2008). Consuetudine e diritto costituzionale scritto (Dalla teoria",
        "generale all'ordinamento italiano). p. 1-448, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-2136-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "741-752",
        "titolo": "Omogeneit\u00e0 della riforma e referendum costituzionale",
        "ISBN": [
          "88-14-13428-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13428-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): GAMBINO S., D'IGNAZIO G. , La revisione costituzionale e i suoi limiti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2007). Omogeneit\u00e0 della riforma e referendum costituzionale.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): GAMBINO S., D'IGNAZIO G. , La revisione",
        "costituzionale e i suoi limiti. p. 741-752, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-13428-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "286-306",
        "titolo": "Le ragioni della mancata previsione del giudizio di ammissibilit\u00e0 nel referendum costituzionale",
        "ISBN": [
          "88-348-3326-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-3326-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): PINARDI E., Le zone d'ombra della giustizia costituzionale. I giudizi sui conflitti di attribuzione e sull'ammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2007). Le ragioni della mancata previsione del giudizio di",
        "ammissibilit\u00e0 nel referendum costituzionale. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "PINARDI E., Le zone d'ombra della giustizia costituzionale. I giudizi sui",
        "conflitti di attribuzione e sull'ammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo. p.",
        "286-306, TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-3326-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "761-816",
        "titolo": "Spunti di teoria generale nell'analisi della giurisprudenza costituzionale sulla consuetudine",
        "ISBN": [
          "88-14-13338-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-13338-7",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): PACE A., Corte costituzionale e processo costituzionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2006). Spunti di teoria generale nell'analisi della giurisprudenza",
        "costituzionale sulla consuetudine. In: AA. VV.. (a cura di): PACE A., Corte",
        "costituzionale e processo costituzionale. p. 761-816, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-13338-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una rilettura dei limiti alla revisione costituzionale",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 879-899, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIAZZA M (2004). Una rilettura dei limiti alla revisione costituzionale.",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 879-899, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patteggiamento e giudizi disciplinari connessi",
        "ISSN": [
          "2039-5418"
        ],
        "journal": "SUMMA",
        "csp": "vol. 193, p. 62-64, ISSN: 2039-5418",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIAZZA M (2003). Patteggiamento e giudizi disciplinari connessi. SUMMA,",
        "vol. 193, p. 62-64, ISSN: 2039-5418"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La superfluit\u00e0 della cittadinanza (e della residenza) nei \u00abdiritti inviolabili\u00bb",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2405-2418, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2003). La superfluit\u00e0 della cittadinanza (e della residenza) nei",
        "\u00abdiritti inviolabili\u00bb. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2405-2418,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte (con una \u00abdiscutibile\u00bb ragionevolezza) statuisce il divieto di retroattivit\u00e0 della nuova portata del \u00abpatteggiamento\u00bb sui giudizi disciplinari connessi",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3335-3347, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2002). La Corte (con una \u00abdiscutibile\u00bb ragionevolezza)",
        "statuisce il divieto di retroattivit\u00e0 della nuova portata del \u00abpatteggiamento\u00bb",
        "sui giudizi disciplinari connessi. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "3335-3347, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Consiglio di Stato riforma una sentenza che aveva ecceduto nel sanzionare gli effetti \u00abpersonalistici\u00bb del sistema elettorale regionale",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2260-2268, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2002). Il Consiglio di Stato riforma una sentenza che aveva",
        "ecceduto nel sanzionare gli effetti \u00abpersonalistici\u00bb del sistema elettorale",
        "regionale. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2260-2268, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-401",
        "titolo": "I limiti alla revisione costituzionale nell'ordinamento italiano. p",
        "ISBN": [
          "88-13-24207-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-13-24207-7",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIAZZA M (2002). I limiti alla revisione costituzionale nell'ordinamento",
        "italiano. p. 1-401, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-13-24207-7"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il referendum consultivo regionale, nel caso in cui sia \u00abprodromico\u00bb ad un procedimento di revisione della Costituzione, rappresenta un inammissibile strumento di democrazia plebiscitaria?",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 1560-1566, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2001",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2001). Il referendum consultivo regionale, nel caso in cui sia",
        "\u00abprodromico\u00bb ad un procedimento di revisione della Costituzione,",
        "rappresenta un inammissibile strumento di democrazia plebiscitaria?.",
        "GIURISPRUDENZA ITALIANA, p. 1560-1566, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019illegittima \u00absospensione della Costituzione\u00bb prevista nel c.d. \u00abPiano Solo\u00bb",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 804-825, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2001",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2001). L\u2019illegittima \u00absospensione della Costituzione\u00bb prevista",
        "nel c.d. \u00abPiano Solo\u00bb. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 804-825,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadinanza con conoscenza dell\u2019italiano e perfetta integrazione nella comunit\u00e0 nazionale: diventare italiani per esserlo o esserlo per diventare italiani?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 1707-1717, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2015). Cittadinanza con conoscenza dell\u2019italiano e perfetta",
        "integrazione nella comunit\u00e0 nazionale: diventare italiani per esserlo o",
        "esserlo per diventare italiani?. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "1707-1717, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Andata e ritorno tra Costituzione italiana e common law: con passaporto\u2026 ma senza figli",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 618-628, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2015). Andata e ritorno tra Costituzione italiana e common law:",
        "con passaporto\u2026 ma senza figli. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE,",
        "p. 618-628, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema sportivo italiano e la pluralit\u00e0 degli ordinamenti giuridici",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 5123-5156, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIAZZA M (2013). Il sistema sportivo italiano e la pluralit\u00e0 degli ordinamenti",
        "giuridici. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 5123-5156, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Un bilanciamento fuori asse tra libert\u00e0 religiosa e protezione dell\u2019infanzia",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3783-3790, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2012). Un bilanciamento fuori asse tra libert\u00e0 religiosa e",
        "protezione dell\u2019infanzia. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "3783-3790, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "Libert\u00e0, Potere, Costituzione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4783-5"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4783-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIAZZA M (2012). Libert\u00e0, Potere, Costituzione. p. 1-247, Roma:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 978-88-548-4783-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte e il rasoio di Ockham. Riflessioni in tema di \u00abpopolazioni interessate\u00bb ex artt. 132 e 133 Cost. ",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3626-3637, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2011). La Corte e il rasoio di Ockham. Riflessioni in tema di",
        "\u00abpopolazioni interessate\u00bb ex artt. 132 e 133 Cost. . GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 3626-3637, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-220",
        "titolo": "La democrazia rappresentativa nella Costituzione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-89464-19-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89464-19-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CALABRO' G.P., HELZEL P.B. , Autorit\u00e0 e rappresentanza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2011). La democrazia rappresentativa nella Costituzione",
        "italiana. In: AA.VV.. (a cura di): CALABRO' G.P., HELZEL P.B. , Autorit\u00e0 e",
        "rappresentanza. p. 143-220, ISBN: 978-88-89464-19-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordinanza anti-prostituzione per il \u00abbuon costume\u00bb o scostumatamente anti-Costituzione?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 4024-4040, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2008). Ordinanza anti-prostituzione per il \u00abbuon costume\u00bb o",
        "scostumatamente anti-Costituzione?. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 4024-4040, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-448",
        "titolo": "Consuetudine e diritto costituzionale scritto (Dalla teoria generale all'ordinamento italiano). p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2136-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2136-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIAZZA M (2008). Consuetudine e diritto costituzionale scritto (Dalla teoria",
        "generale all'ordinamento italiano). p. 1-448, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-2136-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "286-306",
        "titolo": "Le ragioni della mancata previsione del giudizio di ammissibilit\u00e0 nel referendum costituzionale",
        "ISBN": [
          "88-348-3326-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-3326-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): PINARDI E., Le zone d'ombra della giustizia costituzionale. I giudizi sui conflitti di attribuzione e sull'ammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2007). Le ragioni della mancata previsione del giudizio di",
        "ammissibilit\u00e0 nel referendum costituzionale. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "PINARDI E., Le zone d'ombra della giustizia costituzionale. I giudizi sui",
        "conflitti di attribuzione e sull'ammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo. p.",
        "286-306, TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-3326-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La superfluit\u00e0 della cittadinanza (e della residenza) nei \u00abdiritti inviolabili\u00bb",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2405-2418, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2003). La superfluit\u00e0 della cittadinanza (e della residenza) nei",
        "\u00abdiritti inviolabili\u00bb. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2405-2418,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "364-388",
        "titolo": "I paradossi del conflitto d'attribuzione dell'ex-Presidente Cossiga",
        "ISBN": [
          "88-348-3326-0"
        ],
        "csp": "Giappichelli:Torino, ISBN: 88-348-3326-0",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): BIN R., BRUNELLI G., PUGIOTTO A., VERONESI P., Il \"caso Cossiga\". p",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIAZZA M (2003). I paradossi del conflitto d'attribuzione dell'ex-Presidente",
        "Cossiga. In: AA. VV.. (a cura di): BIN R., BRUNELLI G., PUGIOTTO A.,",
        "VERONESI P., Il \"caso Cossiga\". p. 364-388, Giappichelli:Torino, ISBN:",
        "88-348-3326-0"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte (con una \u00abdiscutibile\u00bb ragionevolezza) statuisce il divieto di retroattivit\u00e0 della nuova portata del \u00abpatteggiamento\u00bb sui giudizi disciplinari connessi",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3335-3347, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2002). La Corte (con una \u00abdiscutibile\u00bb ragionevolezza)",
        "statuisce il divieto di retroattivit\u00e0 della nuova portata del \u00abpatteggiamento\u00bb",
        "sui giudizi disciplinari connessi. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "3335-3347, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-401",
        "titolo": "I limiti alla revisione costituzionale nell'ordinamento italiano. p",
        "ISBN": [
          "88-13-24207-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-13-24207-7",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIAZZA M (2002). I limiti alla revisione costituzionale nell'ordinamento",
        "italiano. p. 1-401, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-13-24207-7"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019illegittima \u00absospensione della Costituzione\u00bb prevista nel c.d. \u00abPiano Solo\u00bb",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 804-825, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2001",
        "autori": "PIAZZA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PIAZZA M (2001). L\u2019illegittima \u00absospensione della Costituzione\u00bb prevista",
        "nel c.d. \u00abPiano Solo\u00bb. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 804-825,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "14196",
    "nome": "PIAZZA Marcello",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "- Membro del Consiglio di redazione della rivista \"Giurisprudenza costituzionale\".",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "- Relatore al Seminario svoltosi all'Universit\u00e0 di Ferrara, in data 14 febbraio 2003, su \u201cIl \u00abcaso Cossiga\u00bb. Capo dello Stato che esterna o privato cittadino che offende?\u201d; - Relatore al Convegno tenutosi all'Universit\u00e0 della Calabria, in data 22 giugno 2006, su \"La revisione costituzionale e i suoi limiti\"; - Relatore al Seminario tenutosi all'Universit\u00e0 di Modena, in data 13 ottobre 2006, su \"Le zone d'ombra della giustizia costituzionale. I giudizi sui conflitti d'attribuzione e sull'ammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo\".",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "- Nell'Universit\u00e0 della Calabria, funzioni di supplente: a) di Diritto costituzionale, c/o il corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, negli anni accademici 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009 e 2009/2010; b) di Giustizia costituzionale italiana e comparata presso il corso di laurea in Diritto e economia della Facolt\u00e0 di Economia, negli anni accademici 2007/2008 e 2008/2009; c) di Istituzioni di Diritto pubblico 1 c/o il corso di laurea in Economia aziendale della Facolt\u00e0 di Economia, nell\u2019anno accademico 2008/2009 (con riferimento all\u2019aula I); d) di Istituzioni di Diritto pubblico presso il corso di laurea in Mediazione linguistica della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, nell\u2019anno accademico 2008/2009; e) di Principi fondamentali del diritto (in regime di mutuazione) c/o il corso di laurea in Filosofie e scienze della comunicazione e della conoscenza della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, nell\u2019anno accademico 2008/2009; f) di Istituzioni di Diritto pubblico c/o il corso di laurea in Economia aziendale della Facolt\u00e0 di Economia, nell\u2019anno accademico 2009/2010 (con riferimento alle aule I e II); g) di Istituzioni di Diritto pubblico presso il corso di laurea di Teorie della comunicazione e comunicazione pubblica della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, nell\u2019anno accademico 2009/2010; - Negli anni accademici 2010/2011 e 2011/2012, direzione del Master di I livello in \"Organizzazione, funzionamento e gestione delle pubbliche amministrazioni\" (ed ivi titolarit\u00e0 dell\u2019insegnamento del modulo su \"L\u2019amministrazione pubblica nella disciplina costituzionale e nel diritto europeo\"), istituito presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, nonch\u00e9 titolarit\u00e0 di un insegnamento sui \"Principi fondamentali del sistema tributario\" nell\u2019ambito del Master di II livello in \"Diritto Tributario\", istituito presso la medesima Facolt\u00e0; - Nell\u2019anno accademico 2012/2013, direzione del Master di II livello \"Ordinamento e Funzionamento degli Enti locali. Organizzazione e responsabilit\u00e0\", istituito presso il Dipartimento di Scienze Aziendali e Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (ed ivi titolarit\u00e0 dell\u2019insegnamento del modulo su \"L\u2019amministrazione pubblica nella disciplina costituzionale e nel diritto europeo\"), nonch\u00e9 titolarit\u00e0 di un insegnamento su \"Libert\u00e0 personale e domiciliare\" nell\u2019ambito del Master di II livello in \"Diritto Tributario\", istituito presso il medesimo Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "- In data 8 settembre 1997, iscrizione all\u2019Albo dell\u2019Ordine degli Avvocati di Roma nonch\u00e9, dal 1\u00b0 aprile 2004 in avanti, trasferimento di tale iscrizione nel relativo Elenco speciale \"Docenti universitari\"; - Dal 1998 al 2007 (e, cio\u00e8, fino alla data di cessazione dell\u2019Ente pubblico associativo), consulente presso l\u2019Ufficio ricorsi, reclami e quesiti del Consiglio Nazionale dei Ragionieri e Periti commerciali; - In data 10 giugno 2000, Diploma di Dottore di ricerca in Diritto pubblico, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d; - Dal 1\u00b0 ottobre 2000 al 30 settembre 2003, Assegnista di ricerca in Diritto pubblico presso il Dipartimento di Scienze giuridiche, economiche e di governo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena; - Dal 30 dicembre 2009 fino al 31 dicembre 2012 (data in cui il Dipartimento si \u00e8 disciolto per accorpamento), Vice-direzione del Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria; - In data 10 maggio 2011, Diploma di Laurea in Filosofia presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cRomaTre\u201d; - Dal 22 aprile 2013 al 20 maggio 2015 (e, cio\u00e8, sino a fine mandato), Vice-direzione del nuovo Dipartimento di Scienze aziendali e giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria; - Dal 26 settembre 2014, abilitazione al patrocinio presso le giurisdizioni superiori, in forza di delibera del Consiglio Nazionale Forense; - In data 19 marzo 2015, Diploma di Laurea magistrale in Scienze filosofiche, presso la Scuola di Lettere-Filosofia-Lingue dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cRomaTre\u201d.",
        "periodo": "dal 08-09-1997 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "- dal 2004 al 2006, membro del Collegio di Dottorato in Diritto pubblico, istituito presso la Sezione (gi\u00e0 Istituto) di Diritto pubblico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d; - dal 2007 al 2012 (e, cio\u00e8, fino alla relativa cessazione), membro del Collegio di Dottorato in Impresa, Stato e Mercato, istituito presso il Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-06-2013"
      }
    ]
  }
}