{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via delle leggi elettorali verso la revisione della forma di governo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2016). La via delle leggi elettorali verso la revisione",
        "della forma di governo. FEDERALISMI.IT, p. 1-11, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-141",
        "titolo": "TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y CUESTI\u00d3N NACIONAL CATALANA. EL PAPEL DEL JUEZ CONSTITUCIONAL ESPA\u00d1OL, ENTRE LA TEOR\u00cdA Y LA PR\u00c1CTICA",
        "ISBN": [
          "978-84-9097-127-7"
        ],
        "csp": "Madrid:los libros de la Catarata, ISBN: 978-84-9097-127-7",
        "opera": "Andr\u00e9s Boix Palop;Merc\u00e8 Corretja Torrens;Laura Cappuccio;Gennaro Ferraiuolo;Jorge Cagiao y Conde;Luc\u00eda Payero L\u00f3pez;Xacobe Bastida Freixedo. (a cura di): Jorge Cagiao y Conde;Gennaro Ferraiuolo, El encaje constitucional del derecho a decidir UN ENFOQUE POL\u00c9MICO. vol. 163, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraiuolo Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraiuolo Gennaro (2016). TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y CUESTI\u00d3N",
        "NACIONAL CATALANA. EL PAPEL DEL JUEZ CONSTITUCIONAL",
        "ESPA\u00d1OL, ENTRE LA TEOR\u00cdA Y LA PR\u00c1CTICA. In: Andr\u00e9s Boix",
        "Palop;Merc\u00e8 Corretja Torrens;Laura Cappuccio;Gennaro Ferraiuolo;Jorge",
        "Cagiao y Conde;Luc\u00eda Payero L\u00f3pez;Xacobe Bastida Freixedo. (a cura di):",
        "Jorge Cagiao y Conde;Gennaro Ferraiuolo, El encaje constitucional del",
        "derecho a decidir UN ENFOQUE POL\u00c9MICO. vol. 163, p. 110-141,",
        "Madrid:los libros de la Catarata, ISBN: 978-84-9097-127-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "La vicenda statutaria",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0485-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0485-3",
        "opera": "Gennaro Ferraiuolo. (a cura di): Sandro Staiano, Lineamenti di Diritto costituzionale della Regione Campania. vol. Sezione istituzioni - 11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2016). La vicenda statutaria. In: Gennaro Ferraiuolo.",
        "(a cura di): Sandro Staiano, Lineamenti di Diritto costituzionale della",
        "Regione Campania. vol. Sezione istituzioni - 11, p. 9-19,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0485-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-87",
        "titolo": "La forma di governo",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0485-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0485-3",
        "opera": "Gennaro Ferraiuolo. (a cura di): Sandro Staiano, Lineamenti di Diritto costituzionale della Regione Campania. vol. sezione istituzioni - 11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2016). La forma di governo. In: Gennaro Ferraiuolo. (a",
        "cura di): Sandro Staiano, Lineamenti di Diritto costituzionale della Regione",
        "Campania. vol. sezione istituzioni - 11, p. 53-87, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-921-0485-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-17",
        "titolo": "Autodeterminazione nazionale in contesti democratici: l'esigenza (giuridica) di distinguere",
        "ISBN": [
          "9788849849790"
        ],
        "csp": "CATANZARO:Rubbettino, ISBN: 9788849849790",
        "opera": "Michelangelo De Don\u00e0 Daniele Trabucco. Principio di autodeterminazione dei popoli e indivisibilit\u00e0 della Repubblica: il caso del Veneto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2016). Autodeterminazione nazionale in contesti",
        "democratici: l'esigenza (giuridica) di distinguere. In: Michelangelo De Don\u00e0",
        "Daniele Trabucco. Principio di autodeterminazione dei popoli e indivisibilit\u00e0",
        "della Repubblica: il caso del Veneto. p. 5-17, CATANZARO:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849849790"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-213",
        "titolo": "Costituzione, federalismo, secessione. Un itinerario. vol. 114, p",
        "ISBN": [
          "978-88-9391-016-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-9391-016-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gennaro Ferraiuolo (2016). Costituzione, federalismo, secessione. Un",
        "itinerario. vol. 114, p. 1-213, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-9391-016-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale in tema di referendum consultivi regionali e processo politico: una esile linea argomentativa per un esito (in parte) prevedibile",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 20/2015, p. 1-12, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2015). La Corte costituzionale in tema di referendum",
        "consultivi regionali e processo politico: una esile linea argomentativa per un",
        "esito (in parte) prevedibile. FEDERALISMI.IT, vol. 20/2015, p. 1-12, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "27 settembre 2015: le \"elezioni plebiscitarie\" di Catalogna",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2015). 27 settembre 2015: le \"elezioni plebiscitarie\" di",
        "Catalogna. FEDERALISMI.IT, p. 1-13, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le elezioni del 24 maggio: segnali di mutamento del sistema politico spagnolo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2015). Le elezioni del 24 maggio: segnali di",
        "mutamento del sistema politico spagnolo. FEDERALISMI.IT, p. 1-9, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-98",
        "titolo": "Poteri regionali e mutamenti degli assetti partitici",
        "ISBN": [
          "9788863427721"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427721",
        "opera": "(a cura di): B. Pezzini - S. Troilo, Il valore delle autonomie: territorio, potere e democrazia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2015). Poteri regionali e mutamenti degli assetti",
        "partitici. In: (a cura di): B. Pezzini - S. Troilo, Il valore delle autonomie:",
        "territorio, potere e democrazia. p. 67-98, NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863427721"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notazioni conclusive. FEDERALISMI.IT, vol",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "AA.VV.",
        "csp": "Il futuro politico della Catalogna, p. 101-113, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2014). Notazioni conclusive. FEDERALISMI.IT, vol. AA.VV.,",
        "Il futuro politico della Catalogna, p. 101-113, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poteri e livelli di governo statale e regionale",
        "ISSN": [
          "2039-8026"
        ],
        "journal": "GRUPPO DI PISA",
        "csp": "p. 1-69, ISSN: 2039-8026",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2014). Poteri e livelli di governo statale e regionale.",
        "GRUPPO DI PISA, p. 1-69, ISSN: 2039-8026"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due referendum non comparabili",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 703-707, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2014). Due referendum non comparabili. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, p. 703-707, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-124",
        "titolo": "PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y AUTONOM\u00cdA TERRITORIAL: UNA REFLEXI\u00d3N COMPARADA ENTRE ITALIA Y ESPA\u00d1A",
        "ISBN": [
          "9788439391661"
        ],
        "csp": "Barcelona:Institut d'estudis autonomics , ISBN: 9788439391661",
        "opera": "(a cura di): L. Cappuccio - M. Corretja Torrens, EL DERECHO A DECIDIR. UN DI\u00c1LOGO ITALO-CATAL\u00c1N. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2014). PARTIDOS POL\u00cdTICOS Y AUTONOM\u00cdA",
        "TERRITORIAL: UNA REFLEXI\u00d3N COMPARADA ENTRE ITALIA Y",
        "ESPA\u00d1A. In: (a cura di): L. Cappuccio - M. Corretja Torrens, EL DERECHO",
        "A DECIDIR. UN DI\u00c1LOGO ITALO-CATAL\u00c1N. p. 97-124, Barcelona:Institut",
        "d'estudis autonomics , ISBN: 9788439391661"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-200",
        "titolo": "Per un diverso Stato. Dinamiche territoriali della rappresentanza partitica in Italia e Spagna",
        "ISBN": [
          "9788824323499"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824323499",
        "opera": "(a cura di): Sandro Staiano, Nella rete dei partiti. Trasformazione politica, forma di governo, network analysis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2014). Per un diverso Stato. Dinamiche territoriali della",
        "rappresentanza partitica in Italia e Spagna. In: (a cura di): Sandro Staiano,",
        "Nella rete dei partiti. Trasformazione politica, forma di governo, network",
        "analysis. p. 157-200, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824323499"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il numero dei consiglieri regionali tra statuto, legge regionale e decreto legge. Spunti per qualche riflessione sulle sorti del regionalismo italiano",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2013). Il numero dei consiglieri regionali tra statuto, legge",
        "regionale e decreto legge. Spunti per qualche riflessione sulle sorti del",
        "regionalismo italiano. FEDERALISMI.IT, p. 1-33, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via catalana. Vicende dello Stato plurinazionale spagnolo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-40, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2013). La via catalana. Vicende dello Stato",
        "plurinazionale spagnolo. FEDERALISMI.IT, p. 1-40, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistema di elezione e dinamiche della forma di governo regionale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-28, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2012). Sistema di elezione e dinamiche della forma di",
        "governo regionale. FEDERALISMI.IT, p. 1-28, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni, a prima lettura, sulle sentenze del gennaio 2011 sull'ammissibilit\u00e0 dei referendum abrogativi",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2011). Considerazioni, a prima lettura, sulle sentenze del",
        "gennaio 2011 sull'ammissibilit\u00e0 dei referendum abrogativi.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-9, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La corte costituzionale torna sul tema della prorogatio degli organi politici regionali. considerazioni a margine della sent. n. 68 del 2010",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 1303-1319, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2010). La corte costituzionale torna sul tema della prorogatio",
        "degli organi politici regionali. considerazioni a margine della sent. n. 68 del",
        "2010. LE REGIONI, p. 1303-1319, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vicepresidente della Giunta, prorogatio e forma di governo regionale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2010). Vicepresidente della Giunta, prorogatio e forma di",
        "governo regionale. FEDERALISMI.IT, p. 1-18, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-26",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788862011709"
        ],
        "csp": "Nola (NA):L'arca e l'arco edizioni, ISBN: 9788862011709",
        "opera": "G. Ferraiuolo. Il nuovo statuto della regione campania: atti e documenti. vol. V, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ferraiuolo (2010). Introduzione. In: G. Ferraiuolo. Il nuovo statuto della",
        "regione campania: atti e documenti. vol. V, p. 9-26, Nola (NA):L'arca e",
        "l'arco edizioni, ISBN: 9788862011709"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni, a prima lettura, sull'art. 138 Cost. come parametro di legittimit\u00e0 nella sentenza n. 262 del 2009",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-5, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2009). Osservazioni, a prima lettura, sull'art. 138 Cost. come",
        "parametro di legittimit\u00e0 nella sentenza n. 262 del 2009. FEDERALISMI.IT,",
        "p. 1-5, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formule e vicende elettorali della Provincia. Rappresentanza e stabilit\u00e0 nella circolazione dei modelli",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-42, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Ferraiuolo, Carla Acocella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo, Carla Acocella (2009). Formule e vicende elettorali della",
        "Provincia. Rappresentanza e stabilit\u00e0 nella circolazione dei modelli.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-42, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-198",
        "titolo": "Le funzioni non legislative del Senato nella Spagna delle autonomie",
        "ISBN": [
          "9788814146008"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146008",
        "opera": "R. Dickmann S. Staiano. Le funzioni parlamentari non legislative. Studi di diritto comparato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ferraiuolo (2009). Le funzioni non legislative del Senato nella Spagna",
        "delle autonomie. In: R. Dickmann S. Staiano. Le funzioni parlamentari non",
        "legislative. Studi di diritto comparato. p. 167-198, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814146008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La revisione del bicameralismo italiano. Un difficile cammino",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. FERRAIUOLO (2008). La revisione del bicameralismo italiano. Un",
        "difficile cammino. FEDERALISMI.IT, p. 1-10, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "961-981",
        "titolo": "Diritti e modelli di regionalismo",
        "ISBN": [
          "9788824318341"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824318341",
        "opera": "v. baldini l. chieffi p. ciarlo v. cocozza a. d'aloia s. prisco s. staiano m. villone. Scritti in onore di Michele Scudiero. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ferraiuolo (2008). Diritti e modelli di regionalismo. In: v. baldini l. chieffi",
        "p. ciarlo v. cocozza a. d'aloia s. prisco s. staiano m. villone. Scritti in onore",
        "di Michele Scudiero. p. 961-981, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824318341"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "661-710",
        "titolo": "Bicameralismo e rappresentanza territoriale",
        "ISBN": [
          "9788824317122"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824317122",
        "opera": "M. SCUDIERO. Le autonomie al centro. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FERRAIUOLO (2007). Bicameralismo e rappresentanza territoriale. In:",
        "M. SCUDIERO. Le autonomie al centro. p. 661-710, Napoli:Jovene, ISBN:",
        "9788824317122"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-133",
        "titolo": "Breves consideraciones sobre el art\u00edculo 95 del nuevo Estatuto de Andaluc\u00eda en relaci\u00f3n a los modelos de colaboraci\u00f3n org\u00e1nica regiones-entes locales del ordenamiento italiano",
        "ISBN": [
          "9788484393702"
        ],
        "csp": "JA\u00c9N:servicio de publicaciones universidad de ja\u00e9n, ISBN: 9788484393702",
        "opera": "G. RUIZ-RICO RUIZ - J. LOZANO MIRALLES - A. ANGUITA SUSI. El nuevo Estatuto de autonom\u00eda para Andaluc\u00eda. Un enfoque comparado y multidisciplinar. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FERRAIUOLO (2007). Breves consideraciones sobre el art\u00edculo 95 del",
        "nuevo Estatuto de Andaluc\u00eda en relaci\u00f3n a los modelos de colaboraci\u00f3n",
        "org\u00e1nica regiones-entes locales del ordenamiento italiano. In: G.",
        "RUIZ-RICO RUIZ - J. LOZANO MIRALLES - A. ANGUITA SUSI. El nuevo",
        "Estatuto de autonom\u00eda para Andaluc\u00eda. Un enfoque comparado y",
        "multidisciplinar. p. 119-133, JA\u00c9N:servicio de publicaciones universidad de",
        "ja\u00e9n, ISBN: 9788484393702"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italia e Spagna: autonomie statutarie a confronto",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 25, p. 1-8, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. FERRAIUOLO (2006). Italia e Spagna: autonomie statutarie a confronto.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. 25, p. 1-8, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il consiglio delle autonomie locali nelle previsioni dei nuovi statuti delle Regioni ordinarie",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-53, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2006). Il consiglio delle autonomie locali nelle previsioni dei",
        "nuovi statuti delle Regioni ordinarie. FEDERALISMI.IT, p. 1-53, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note sulla recente produzione normativa della Regione Campania",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 15, p. 1-12, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. FERRAIUOLO (2006). Brevi note sulla recente produzione normativa",
        "della Regione Campania. FEDERALISMI.IT, vol. 15, p. 1-12, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "691-728",
        "titolo": "Leale collaborazione: un principio costituzionale supremo?",
        "ISBN": [
          "9788834864982"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864982",
        "opera": "S. STAIANO. Giurisprudenza costituzionale e principi fondamentali. Alla ricerca del nucleo duro delle Costituzioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FERRAIUOLO (2006). Leale collaborazione: un principio costituzionale",
        "supremo?. In: S. STAIANO. Giurisprudenza costituzionale e principi",
        "fondamentali. Alla ricerca del nucleo duro delle Costituzioni. p. 691-728,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834864982"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-194",
        "titolo": "Il Comitato per la legislazione nella dialettica maggioranza-opposizione",
        "ISBN": [
          "9788876070198"
        ],
        "csp": "Napoli:Satura, ISBN: 9788876070198",
        "opera": "V. BALDINI. La garanzia delle opposizioni parlamentari nella democrazia maggioritaria. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FERRAIUOLO (2006). Il Comitato per la legislazione nella dialettica",
        "maggioranza-opposizione. In: V. BALDINI. La garanzia delle opposizioni",
        "parlamentari nella democrazia maggioritaria. p. 175-194, Napoli:Satura,",
        "ISBN: 9788876070198"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Jovene",
        "titolo": "La leale cooperazione tra Stato e Regioni. Modelli, strutture, procedimenti",
        "ISBN": [
          "9788824316583"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824316583",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Ferraiuolo (2006). La leale cooperazione tra Stato e Regioni. Modelli,",
        "strutture, procedimenti. Napoli:Jovene, ISBN: 9788824316583"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca del nucleo duro delle Costituzioni: l\u2019associazione Gruppo di Pisa al suo convegno annuale (Capri, 3-4 giugno 2005)",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 13, p. 1-9, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. FERRAIUOLO (2005). La ricerca del nucleo duro delle Costituzioni:",
        "l\u2019associazione Gruppo di Pisa al suo convegno annuale (Capri, 3-4 giugno",
        "2005). FEDERALISMI.IT, vol. 13, p. 1-9, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riforma del regolamento del Consiglio regionale della Campania, tra esigenze di efficienza e di garanzia dell\u2019opposizione",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 13, p. 1-5, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. FERRAIUOLO (2005). La riforma del regolamento del Consiglio",
        "regionale della Campania, tra esigenze di efficienza e di garanzia",
        "dell\u2019opposizione. ASTRID RASSEGNA, vol. 13, p. 1-5, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-141",
        "titolo": "TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y CUESTI\u00d3N NACIONAL CATALANA. EL PAPEL DEL JUEZ CONSTITUCIONAL ESPA\u00d1OL, ENTRE LA TEOR\u00cdA Y LA PR\u00c1CTICA",
        "ISBN": [
          "978-84-9097-127-7"
        ],
        "csp": "Madrid:los libros de la Catarata, ISBN: 978-84-9097-127-7",
        "opera": "Andr\u00e9s Boix Palop;Merc\u00e8 Corretja Torrens;Laura Cappuccio;Gennaro Ferraiuolo;Jorge Cagiao y Conde;Luc\u00eda Payero L\u00f3pez;Xacobe Bastida Freixedo. (a cura di): Jorge Cagiao y Conde;Gennaro Ferraiuolo, El encaje constitucional del derecho a decidir UN ENFOQUE POL\u00c9MICO. vol. 163, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraiuolo Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferraiuolo Gennaro (2016). TRIBUNAL CONSTITUCIONAL Y CUESTI\u00d3N",
        "NACIONAL CATALANA. EL PAPEL DEL JUEZ CONSTITUCIONAL",
        "ESPA\u00d1OL, ENTRE LA TEOR\u00cdA Y LA PR\u00c1CTICA. In: Andr\u00e9s Boix",
        "Palop;Merc\u00e8 Corretja Torrens;Laura Cappuccio;Gennaro Ferraiuolo;Jorge",
        "Cagiao y Conde;Luc\u00eda Payero L\u00f3pez;Xacobe Bastida Freixedo. (a cura di):",
        "Jorge Cagiao y Conde;Gennaro Ferraiuolo, El encaje constitucional del",
        "derecho a decidir UN ENFOQUE POL\u00c9MICO. vol. 163, p. 110-141,",
        "Madrid:los libros de la Catarata, ISBN: 978-84-9097-127-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-213",
        "titolo": "Costituzione, federalismo, secessione. Un itinerario. vol. 114, p",
        "ISBN": [
          "978-88-9391-016-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-9391-016-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gennaro Ferraiuolo (2016). Costituzione, federalismo, secessione. Un",
        "itinerario. vol. 114, p. 1-213, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-9391-016-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poteri e livelli di governo statale e regionale",
        "ISSN": [
          "2039-8026"
        ],
        "journal": "GRUPPO DI PISA",
        "csp": "p. 1-69, ISSN: 2039-8026",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2014). Poteri e livelli di governo statale e regionale.",
        "GRUPPO DI PISA, p. 1-69, ISSN: 2039-8026"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-200",
        "titolo": "Per un diverso Stato. Dinamiche territoriali della rappresentanza partitica in Italia e Spagna",
        "ISBN": [
          "9788824323499"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824323499",
        "opera": "(a cura di): Sandro Staiano, Nella rete dei partiti. Trasformazione politica, forma di governo, network analysis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gennaro Ferraiuolo (2014). Per un diverso Stato. Dinamiche territoriali della",
        "rappresentanza partitica in Italia e Spagna. In: (a cura di): Sandro Staiano,",
        "Nella rete dei partiti. Trasformazione politica, forma di governo, network",
        "analysis. p. 157-200, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824323499"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il numero dei consiglieri regionali tra statuto, legge regionale e decreto legge. Spunti per qualche riflessione sulle sorti del regionalismo italiano",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2013). Il numero dei consiglieri regionali tra statuto, legge",
        "regionale e decreto legge. Spunti per qualche riflessione sulle sorti del",
        "regionalismo italiano. FEDERALISMI.IT, p. 1-33, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via catalana. Vicende dello Stato plurinazionale spagnolo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-40, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gennaro Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Ferraiuolo (2013). La via catalana. Vicende dello Stato",
        "plurinazionale spagnolo. FEDERALISMI.IT, p. 1-40, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La corte costituzionale torna sul tema della prorogatio degli organi politici regionali. considerazioni a margine della sent. n. 68 del 2010",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 1303-1319, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2010). La corte costituzionale torna sul tema della prorogatio",
        "degli organi politici regionali. considerazioni a margine della sent. n. 68 del",
        "2010. LE REGIONI, p. 1303-1319, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vicepresidente della Giunta, prorogatio e forma di governo regionale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2010). Vicepresidente della Giunta, prorogatio e forma di",
        "governo regionale. FEDERALISMI.IT, p. 1-18, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formule e vicende elettorali della Provincia. Rappresentanza e stabilit\u00e0 nella circolazione dei modelli",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-42, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Ferraiuolo, Carla Acocella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo, Carla Acocella (2009). Formule e vicende elettorali della",
        "Provincia. Rappresentanza e stabilit\u00e0 nella circolazione dei modelli.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-42, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-198",
        "titolo": "Le funzioni non legislative del Senato nella Spagna delle autonomie",
        "ISBN": [
          "9788814146008"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146008",
        "opera": "R. Dickmann S. Staiano. Le funzioni parlamentari non legislative. Studi di diritto comparato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ferraiuolo (2009). Le funzioni non legislative del Senato nella Spagna",
        "delle autonomie. In: R. Dickmann S. Staiano. Le funzioni parlamentari non",
        "legislative. Studi di diritto comparato. p. 167-198, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814146008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "961-981",
        "titolo": "Diritti e modelli di regionalismo",
        "ISBN": [
          "9788824318341"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824318341",
        "opera": "v. baldini l. chieffi p. ciarlo v. cocozza a. d'aloia s. prisco s. staiano m. villone. Scritti in onore di Michele Scudiero. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Ferraiuolo (2008). Diritti e modelli di regionalismo. In: v. baldini l. chieffi",
        "p. ciarlo v. cocozza a. d'aloia s. prisco s. staiano m. villone. Scritti in onore",
        "di Michele Scudiero. p. 961-981, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824318341"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "661-710",
        "titolo": "Bicameralismo e rappresentanza territoriale",
        "ISBN": [
          "9788824317122"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824317122",
        "opera": "M. SCUDIERO. Le autonomie al centro. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FERRAIUOLO (2007). Bicameralismo e rappresentanza territoriale. In:",
        "M. SCUDIERO. Le autonomie al centro. p. 661-710, Napoli:Jovene, ISBN:",
        "9788824317122"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il consiglio delle autonomie locali nelle previsioni dei nuovi statuti delle Regioni ordinarie",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-53, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Ferraiuolo (2006). Il consiglio delle autonomie locali nelle previsioni dei",
        "nuovi statuti delle Regioni ordinarie. FEDERALISMI.IT, p. 1-53, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-194",
        "titolo": "Il Comitato per la legislazione nella dialettica maggioranza-opposizione",
        "ISBN": [
          "9788876070198"
        ],
        "csp": "Napoli:Satura, ISBN: 9788876070198",
        "opera": "V. BALDINI. La garanzia delle opposizioni parlamentari nella democrazia maggioritaria. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. FERRAIUOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FERRAIUOLO (2006). Il Comitato per la legislazione nella dialettica",
        "maggioranza-opposizione. In: V. BALDINI. La garanzia delle opposizioni",
        "parlamentari nella democrazia maggioritaria. p. 175-194, Napoli:Satura,",
        "ISBN: 9788876070198"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Jovene",
        "titolo": "La leale cooperazione tra Stato e Regioni. Modelli, strutture, procedimenti",
        "ISBN": [
          "9788824316583"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824316583",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Ferraiuolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Ferraiuolo (2006). La leale cooperazione tra Stato e Regioni. Modelli,",
        "strutture, procedimenti. Napoli:Jovene, ISBN: 9788824316583"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "1446",
    "nome": "FERRAIUOLO GENNARO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della redazione campana della rivista telematica Federalismi.it.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Comit\u00e9 scientifique della collana \"Auctoritas\", diretta da Jorge Cagiao y Conde (Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais de Tours), \u00c9ditions Le Manuscrit, Paris.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della rivista \"Nazioni e Regioni. Studi e ricerche sulla comunit\u00e0 immaginata\" (ISSN 2282-5681)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della rivista \"Osservatorio costituzionale\", dell'Associazione italiana dei costituzionalisti (ISSN 2283-7515).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento programmato nel corso delle \u201cV Giornate italo-spagnole di Giustizia costituzionale\u201d, convegno internazionale di studi sul tema \u201cL\u2019autonomia statutaria regionale in Italia e Spagna\u201d, organizzato dalla Universit\u00e0 Federico II di Napoli, dalla Universit\u00e0 Carlos III di Madrid, dall'Universit\u00e0 di Pisa e dall'Istituto italiano di Scienze umane, Ravello, 21-22 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato nel corso del convegno internazionale di studi sul tema \u201cLa reforma del Estatuto de Autonom\u00eda para Andaluc\u00eda: un enfoque comparado y multidisciplinar\u201d, Universidad de Ja\u00e9n (Spagna), 16-19 gennaio 2007",
        "periodo": "dal 16-01-2007 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato nel corso del convegno internazionale di studi sul tema \u201cLa tutela dei diritti fondamentali nello Stato delle autonomie\u201d, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale, 22-23 novembre 2007",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato nel corso del seminario di studi sul tema \u201cIl nuovo Statuto della Regione Campania\u201d, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, 6 aprile 2009",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 06-04-2009"
      },
      {
        "content": "Proponente e coordinatore (all'esito di selezione mediante call) della sessione \u201cFederalismo fiscale e livelli essenziali delle prestazioni: riflessioni teoriche ed esperienze di ricerca\u201d, nell\u2019ambito della Terza conferenza annuale ESPAnet Italia 2010 sul tema \u201cSenza welfare? Federalismo e diritti di cittadinanza nel modello mediterraneo\u201d, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, 30 settembre \u2013 2 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario internazionale \u201cEl dret a decidir: un di\u00e0leg italo-catal\u00e0\u201d, sul tema \u201cPartits pol\u00edtics i autonomia territorial. Una reflexi\u00f3 comparada entre It\u00e0lia i Espanya\u201d, Barcelona, Institut d\u2019Estudis auton\u00f2mics, 22 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno annuale dell\u2019associazione Gruppo di Pisa \u201cIl valore delle autonomie: territorio, potere, democrazia\u201d, sul tema \"Poteri e livelli di governo statale e regionale\", Universit\u00e0 di Bergamo, 6-7 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica del convegno internazionale di studi sul tema \"Il caso catalano: trasformazioni della forma di Stato, autodeterminazione, processo federativo europeo\", Roma, Universit\u00e0 Roma Tre, 4 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale di studi sul tema \"Hi ha un dret a decidir a la Constituci\u00f3 espanyola?\", Universit\u00e0 di Valencia, 31 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario di presentazione del volume \"El encaje constitucional del derecho a decidir: un enfoque polemico\" (Madrid 2016), Universitat de Barcelona, 2 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 02-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Cuestiones territoriales y referendos: algunas reflexiones en la perspectiva comparada\", nell'ambito del seminario di studi \"El encaje constitucional del derecho a decidir\", Universidad de Sevilla, 17 giugno 2016",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica e coordinatore della sessione di lavoro del Convegno internazionale dal titolo \"La questione catalana\", Universit\u00e0 Federico II di Napoli, 30 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato al convegno annuale dell'Associazione Italiana dei Costituzionalisti (AIC) sul tema \"Di alcune grandi categorie del Diritto costituzionale: Sovranit\u00e0, Rappresentanza, Territorio\u201d, Universit\u00e0 di Trento, 11-12 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Party Dynamics and form of State. A cause of reflexion from the recent events of the plurinational Spanish System\u201d, finanziata all'esito di selezione pubblica bandita dall\u2019Institut d\u2019Estudis Auton\u00f3mics di Barcellona (Beques IEA 2013, modalitat 4).",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell'Associazione \"Gruppo di Pisa\".",
        "periodo": "dal 01-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del premio \u201cAdone Zoli\u201d (annualit\u00e0 2005) per il miglior progetto di ricerca sul tema \u201cRuolo delle comunit\u00e0 locali e sussidiariet\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 20-03-2006 al 20-03-2006"
      },
      {
        "content": "Vincitore, con il lavoro \"Il Consiglio delle autonomie locali nelle previsioni dei nuovi statuti delle Regioni ordinarie\", del premio \u201cPino Amato\u201d, bandito dalla \"Associazione ex Consiglieri regionali della Campania\" (AREC) e destinato alla migliore ricerca sul tema \u201cNuovi profili del Governo regionale\u201d.",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 18-06-2007"
      },
      {
        "content": "Socio della \"Associazione Italiana dei Costituzionalisti\" (AIC).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Associazione Italiana di Studi Catalani (AISC); componente del Direttivo dell'associazione per il triennio 2015-2018.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del corso di dottorato di ricerca in Diritto pubblico e costituzionale (cicli dal XXIV al XXVII) dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 21-03-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Recercador visitant presso il Departament de Dret della Universitat Pompeu Fabra di Barcellona (16 aprile - 3 giugno 2012), presso il Departament de Dret della Universitat Pompeu Fabra.",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "Profesor invitado presso il Departament de Dret della Universitat Pompeu Fabra di Barcellona",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 06-11-2013"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca di sei mesi presso il Departament de Dret constitucional i Ci\u00e8ncia pol\u00edtica della Universitat de Barcelona, nell'ambito delle attivit\u00e0 del Grup d'estudis sobre la Democr\u00e0cia i el Constitucionalisme (GEDECO).",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio, finanziata dalla UE, nell\u2019ambito del programma Leonardo da Vinci II per uno stage di quattro mesi (novembre 2002 \u2013 marzo 2003) a Barcellona (Spagna), presso la societ\u00e0 IDEA Consulting. L\u2019attivit\u00e0 svolta ha avuto ad oggetto ricerche e studi in materia di cooperazione internazionale allo sviluppo in ambito giuridico-istituzionale",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione stipulato con il Dipartimento di Diritto costituzionale italiano e comparato della Universit\u00e0 Federico II di Napoli per lo svolgimento di compiti di ricerca (raccolta e la sistemazione di dati legislativi, amministrativi e giurisprudenziali) connessi al progetto \"Le funzioni amministrative del sistema delle autonomie locali. Profili analitici e ricostruzione sistematica\".",
        "periodo": "dal 27-06-2006 al 12-08-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza conferito dalla I commissione permanente del Consiglio regionale della Campania avente ad oggetto \"Ricerca comparata sulle competenze delle commissioni consiliari regionali e delle Regioni a statuto ordinario\". Atto di conferimento dell'incarico prot. 327/SP - I commissione Consiglio reg. Campania - del 5 ottobre 2006.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 25-01-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza da parte della Commissione speciale per la revisione dello Statuto e del regolamento interno del Consiglio regionale della Campania, per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e di studio inerenti ai compiti della Commissione (elaborazione del nuovo Statuto, della legge elettorale e del nuovo regolamento del Consiglio). L'incarico, in particolare, ha avuto ad oggetto l'analisi dei Titoli I e IV del progetto di Statuto in discussione presso la commissione. Atto di conferimento dell'incarico: determina n. 44 del 29.12.2006 del S.G. del Consiglio regionale della Campania.",
        "periodo": "dal 29-12-2006 al 13-03-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza conferito dalla I commissione permanente del Consiglio regionale della Campania avente ad oggetto lo studio della proposta di legge contenente \u201cNorme in materia di protezione civile e volontariato\u201d (reg. gen. 129), conferita in data 24 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di consulenza da parte della Commissione speciale per la revisione dello Statuto e del regolamento interno del Consiglio regionale della Campania, per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e di studio inerenti ai compiti della Commissione (elaborazione del nuovo Statuto, della legge elettorale e del nuovo regolamento del Consiglio). L'incarico, in particolare, ha avuto ad oggetto l'analisi dei Titoli V e VII del progetto di Statuto in discussione presso la commissione, nonch\u00e9 l'elaborazione di un lavoro preliminare ai fini dell predispozione di una proposta di legge elettorale. Atto di conferimento dell'incarico: prot. n. 188/CSSR del 2 ottobre 2007, come integrata da prot. 205/CSSR del 16 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 02-10-2007 al 02-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente di un Comitato di esperti a supporto delle attivit\u00e0 istituzionali dell\u2019Assessorato alle risorse umane e alla Riforma della Amministrazione Regionale, con l\u2019incarico di predisporre: le modifiche al disegno di legge sul conferimento delle funzioni amministrative nella regione Campania approvato con delibera di Giunta n. 517 del 28/4/2006; un disegno di legge di ridefinizione dell'ordinamento e dell'organizzazione degli uffici regionali. Atto di conferimento dell'\u00ecincarico: Protocollo Giunta Regione Campania 2008.1069907 del 23.12.2008.",
        "periodo": "dal 23-12-2008 al 31-03-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca PRIN-MIUR 2004 sul tema \u201cLe autonomie territoriali al centro, nella prospettiva della riforma federale dello Stato e nel processo di integrazione europea\u201d, coordinatore prof. Michele Scudiero; componente dell'unit\u00e0 locale della Universit\u00e0 Federico II di Napoli (\"Il Senato federale\").",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 28-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca finanziato dal MIUR nell\u2019ambito del programma INTERLINK 2005-2007, sul tema \u201cPolitica e amministrazione nel diritto costituzionale interno e comunitario\u201d (coordinatore prof. Alfredo Contieri).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca finanziato dalla Regione Campania (legge regionale n. 5 del 2002, annualit\u00e0 2005) sul tema \u201cLe funzioni amministrative del sistema delle autonomie locali. Profili analitici e ricostruzione sistematica\u201d (coordinatore prof. Sandro Staiano).",
        "periodo": "dal 07-03-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca sul tema \u00abSicurezza e Stato di diritto in Europa. Gli esempi italiano e francese\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Italo-francese e dall\u2019Egide nell\u2019ambito del Programma Galileo 2005 - azioni integrate Italia-Francia (coordinatore dell\u2019unit\u00e0 italiana prof. Vincenzo Baldini; coordinatore dell\u2019unit\u00e0 francese prof. Jacques Henri Robert)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca PRIN-MIUR 2006 \u201cStabilit\u00e0 dell'esecutivo e democrazia rappresentativa\u201d, coordinatore prof. Michele Scudiero; componente dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 Federico II di Napoli (\"Stabilit\u00e0 dell'esecutivo e democrazia rappresentativa nel sistema dei poteri locali infraregionali\").",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca sul tema \u00ab La certezza della pena in Italia e Francia, nella prospettiva dell'integrazione europea\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Italo-francese e dall\u2019Egide nell\u2019ambito del Programma Galileo 2008/2009 - azioni integrate Italia-Francia (coordinatore dell\u2019unit\u00e0 italiana prof. Sandro Staiano; coordinatore dell\u2019unit\u00e0 francese prof. Jacques Henri Robert)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca sul tema \u201cTrasformazione del sistema dei partiti, forma di governo, teoria delle reti\u201d (coordinatore prof. Sandro Staiano), finanziato dal Polo delle Scienze umane e sociali della Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II nell\u2019ambito del programma FARO (Finanziamenti per l\u2019Avvio di Ricerche Originali)",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca PRIN-MIUR 2010-2011 \u201cL'acqua: risorsa non riproducibile, bene pubblico, fattore di sviluppo, causa di guerra\u201d, coordinatore prof. Sandro Staiano.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca sul tema \u201cForma di governo e sistema dei partiti nel processo federativo europeo\u201d (coordinatore prof. Sandro Staiano), finanziato dall\u2019Istituto di Studi Politici \u201cS. Pio V\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca sul tema \u201cIl principio di leale collaborazione nel modello autonomistico italiano\u201d, finanziato dalla Regione Campania (Legge regionale n. 5 del 2002, annualit\u00e0 2007).",
        "periodo": "dal 06-11-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}