{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Servizio pubblico multimediale, nuove tecnologie e RAI",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-8, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). Servizio pubblico multimediale, nuove tecnologie e RAI.",
        "ASTRID RASSEGNA, vol. 2016, p. 1-8, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La declinazione della net-neutrality nel Regolamento europeo 2015/2120. Un primo passo per garantire un'Internet aperta?",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-25, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). La declinazione della net-neutrality nel Regolamento",
        "europeo 2015/2120. Un primo passo per garantire un'Internet aperta?.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. 2016, p. 1-25, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "FBI v Apple: il caso \u00e8 (forse) chiuso, ma le questioni di fondo rimangono apertissime",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-17, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). FBI v Apple: il caso \u00e8 (forse) chiuso, ma le questioni di",
        "fondo rimangono apertissime. ASTRID RASSEGNA, vol. 2016, p. 1-17,",
        "ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impatto delle sentenze del Consiglio di Stato nn. 600, 810, 1224, 1274 e 1712 del 2015 sul sistema di finanziamento dell\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-29, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). L\u2019impatto delle sentenze del Consiglio di Stato nn. 600,",
        "810, 1224, 1274 e 1712 del 2015 sul sistema di finanziamento dell\u2019Autorit\u00e0",
        "per le garanzie nelle comunicazioni. ASTRID RASSEGNA, vol. 2016, p.",
        "1-29, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del sentimento religioso altrui come limite alla libert\u00e0 di espressione nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-36, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). La tutela del sentimento religioso altrui come limite alla",
        "libert\u00e0 di espressione nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti",
        "dell'uomo. RIVISTA AIC, vol. 2016, p. 1-36, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "The allocation of radio frequencies in Italy",
        "ISBN": [
          "9781780683898"
        ],
        "csp": "Intersentia, ISBN: 9781780683898",
        "opera": "(a cura di): P.C. Ommeren;W. den Ouden;C.J. Wolswinkel, Scarcity and the State II : member state reports on the allocation of Gambling licences, radio frequencies and Co2 emission permits. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2016). The allocation of radio frequencies in Italy. In: (a cura",
        "di): P.C. Ommeren;W. den Ouden;C.J. Wolswinkel, Scarcity and the State",
        "II : member state reports on the allocation of Gambling licences, radio",
        "frequencies and Co2 emission permits. p. 105-122, Intersentia, ISBN:",
        "9781780683898"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "481-512",
        "titolo": "Spinte secessioniste e accesso-recesso dall\u2019Unione europea: il ruolo dei Parlamenti nazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35884-6"
        ],
        "csp": "Wolters Kluwer - CEDAM, ISBN: 978-88-13-35884-6",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea / The Role of National Parliaments in the European Integration Process. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F.G. Pizzetti, M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.G. Pizzetti, M. Orofino (2016). Spinte secessioniste e accesso-recesso",
        "dall\u2019Unione europea: il ruolo dei Parlamenti nazionali. In: (a cura di): P.",
        "Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione",
        "europea / The Role of National Parliaments in the European Integration",
        "Process. p. 481-512, Wolters Kluwer - CEDAM, ISBN: 978-88-13-35884-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-114",
        "titolo": "Diritto d\u2019autore e sostenibilit\u00e0 culturale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3059-9"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-3059-9",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Diritti culturali e nuovi modelli di sviluppo : la nascita dell'Osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2016). Diritto d\u2019autore e sostenibilit\u00e0 culturale. In: (a cura di): P.",
        "Bilancia, Diritti culturali e nuovi modelli di sviluppo : la nascita",
        "dell'Osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale. p. 103-114, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-3059-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-14",
        "titolo": "The competence of the EU to negotiate and conclude international agreements: the opportunity of a negotiation between European Union and Eurasian Economic Union",
        "ISBN": [
          "978-5-7103-3257-3"
        ],
        "csp": "Saransk (Federazione Russa):Mordovia University Press, ISBN: 978-5-7103-3257-3",
        "opera": "(a cura di): \u042e. [...] \u0410\u0414\u0418\u0412\u041e\u0421\u0422\u041e\u041a\u0410 / European Union and Eurasian Economic Union: on the way to \u201cBig Europe\u201d from Lisbon to Vladivostok.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2016). The competence of the EU to negotiate and conclude",
        "international agreements: the opportunity of a negotiation between",
        "European Union and Eurasian Economic Union. In: (a cura di): \u042e. [...]",
        "\u0410\u0414\u0418\u0412\u041e\u0421\u0422\u041e\u041a\u0410 / European Union and Eurasian Economic Union: on the",
        "way to \u201cBig Europe\u201d from Lisbon to Vladivostok.. p. 5-14, Saransk",
        "(Federazione Russa):Mordovia University Press, ISBN: 978-5-7103-3257-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-176",
        "titolo": "Il diritto di replica 2.0 : tra norme oggi in vigore e proposte di riforma",
        "ISBN": [
          "9788836815173"
        ],
        "csp": "Firenze:Passigli, ISBN: 9788836815173",
        "opera": "(a cura di): F. Pizzetti, Internet e la tutela della persona : il caso del motore di ricerca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2015). Il diritto di replica 2.0 : tra norme oggi in vigore e",
        "proposte di riforma. In: (a cura di): F. Pizzetti, Internet e la tutela della",
        "persona : il caso del motore di ricerca. p. 137-176, Firenze:Passigli, ISBN:",
        "9788836815173"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-102",
        "titolo": "Le aree di possibile impatto del TTIP nel settore delle comunicazioni elettroniche",
        "ISBN": [
          "9788813352400"
        ],
        "csp": "Assago:Wolters Kluwer, ISBN: 9788813352400",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, I negoziati per il parternariato transatlalantico sul commercio e gli investimenti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2015). Le aree di possibile impatto del TTIP nel settore delle",
        "comunicazioni elettroniche. In: (a cura di): P. Bilancia, I negoziati per il",
        "parternariato transatlalantico sul commercio e gli investimenti. p. 79-102,",
        "Assago:Wolters Kluwer, ISBN: 9788813352400"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-394",
        "titolo": "Diritti e doveri della persona : diritti di libert\u00e0 personale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35282-0"
        ],
        "csp": "Assago:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35282-0",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L'ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2015). Diritti e doveri della persona : diritti di libert\u00e0 personale.",
        "In: (a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L'ordinamento della Repubblica : le",
        "istituzioni e la societ\u00e0. p. 373-394, Assago:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-35282-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-100",
        "titolo": "The web 2.0 and its impact on relations between citizens and political representatives",
        "ISBN": [
          "9783659775086"
        ],
        "csp": "Saarbruecken:LAP Lambert, ISBN: 9783659775086",
        "opera": "(a cura di): C. Matiuta, Democratic Governance and Active Citizenship in the European Union. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Orofino (2015). The web 2.0 and its impact on relations between citizens",
        "and political representatives. In: (a cura di): C. Matiuta, Democratic",
        "Governance and Active Citizenship in the European Union. p. 81-100,",
        "Saarbruecken:LAP Lambert, ISBN: 9783659775086"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il disegno di legge S. 1119 : alla ricerca di un nuovo bilanciamento tra la libert\u00e0 di espressione e il diritto all\u2019onore e alla reputazione",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 17, p. 1-21, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2014). Il disegno di legge S. 1119 : alla ricerca di un nuovo",
        "bilanciamento tra la libert\u00e0 di espressione e il diritto all\u2019onore e alla",
        "reputazione. ASTRID RASSEGNA, vol. 17, p. 1-21, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "424-450",
        "titolo": "Diritti e doveri della persona : diritti di libert\u00e0 personale",
        "ISBN": [
          "9788813352158"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813352158",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L'ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2014). Diritti e doveri della persona : diritti di libert\u00e0 personale.",
        "In: (a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L'ordinamento della Repubblica : le",
        "istituzioni e la societ\u00e0. p. 424-450, padova:cedam, ISBN: 9788813352158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "28-29",
        "doi": [
          "10.2871/66399"
        ],
        "titolo": "Art. 11 Libert\u00e0 di espressione e di informazione : l\u2019inquadramento costituzionale della rete Internet: da nuovo mezzo per la libert\u00e0 di espressione a presupposto per l\u2019agire dell\u2019individuo nella societ\u00e0 dell\u2019informazione",
        "ISBN": [
          "978-92-79-33095-7"
        ],
        "csp": "Lussemburgo:Ufficio delle pubblicazioni dell\u2019Unione europea, ISBN: 978-92-79-33095-7, doi: 10.2871/66399",
        "opera": "UE : diritti e cittadinanza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Orofino (2014). Art. 11 Libert\u00e0 di espressione e di informazione :",
        "l\u2019inquadramento costituzionale della rete Internet: da nuovo mezzo per la",
        "libert\u00e0 di espressione a presupposto per l\u2019agire dell\u2019individuo nella societ\u00e0",
        "dell\u2019informazione. In: UE : diritti e cittadinanza. p. 28-29,",
        "Lussemburgo:Ufficio delle pubblicazioni dell\u2019Unione europea, ISBN:",
        "978-92-79-33095-7, doi: 10.2871/66399"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "La libert\u00e0 di espressione tra Costituzione e carte europee dei diritti : il dinamismo dei diritti in una societ\u00e0 in continua trasformazione. vol. 3, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788834847831"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834847831",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Orofino (2014). La libert\u00e0 di espressione tra Costituzione e carte",
        "europee dei diritti : il dinamismo dei diritti in una societ\u00e0 in continua",
        "trasformazione. vol. 3, TORINO:G. GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788834847831"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-56",
        "titolo": "L'inquadramento costituzionale del web 2.0 : da nuovo mezzo per la libert\u00e0 di espressione a presupposto per l'esercizio di una pluralit\u00e0 di diritti costituzionali",
        "ISBN": [
          "9788838777943"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943",
        "opera": "R. Cafari Panico;D. Diverio;F. Garza;A. Lupone;G. Marchetti;L. Musselli;M. Orofino;F.G. Pizzetti;S. Sassi;M. Tamburini;I. Viarengo. Da internet ai social network : il diritto di ricevere e comunicare informazioni e idee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2013). L'inquadramento costituzionale del web 2.0 : da nuovo",
        "mezzo per la libert\u00e0 di espressione a presupposto per l'esercizio di una",
        "pluralit\u00e0 di diritti costituzionali. In: R. Cafari Panico;D. Diverio;F. Garza;A.",
        "Lupone;G. Marchetti;L. Musselli;M. Orofino;F.G. Pizzetti;S. Sassi;M.",
        "Tamburini;I. Viarengo. Da internet ai social network : il diritto di ricevere e",
        "comunicare informazioni e idee. p. 33-56, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-148",
        "titolo": "L'intervento regolamentare dell'AGCOM in materia di diritto d'autore : profili di criticit\u00e0 formale e sostanziale",
        "ISBN": [
          "9788834892022"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834892022",
        "opera": "(a cura di): F. Pizzetti, Il caso del diritto d'autore. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2013). L'intervento regolamentare dell'AGCOM in materia di",
        "diritto d'autore : profili di criticit\u00e0 formale e sostanziale. In: (a cura di): F.",
        "Pizzetti, Il caso del diritto d'autore. vol. 1, p. 123-148, Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834892022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La controversa sospensione del beauty contest per l\u2019assegnazione delle frequenze radiotelevisive tra diritto interno e diritto comunitario",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2012, p. 1-19, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2012). La controversa sospensione del beauty contest per",
        "l\u2019assegnazione delle frequenze radiotelevisive tra diritto interno e diritto",
        "comunitario. ASTRID RASSEGNA, vol. 2012, p. 1-19, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Italian Rules regarding Radio Frequencies : the Frameworks for the Electronic Communication Sector and the Broadcasting Sector",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2012, p. 1-23, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2012). The Italian Rules regarding Radio Frequencies : the",
        "Frameworks for the Electronic Communication Sector and the Broadcasting",
        "Sector. ASTRID RASSEGNA, vol. 2012, p. 1-23, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da piccole modifiche possono scaturire grandi cambiamenti per l\u2019AGCOM : il Governo lo aveva previsto?",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2012, p. 1-6, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2012). Da piccole modifiche possono scaturire grandi",
        "cambiamenti per l\u2019AGCOM : il Governo lo aveva previsto?. ASTRID",
        "RASSEGNA, vol. 2012, p. 1-6, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-256",
        "titolo": "L'indipendenza delle ANR tra diritto interno e diritto comunitario: con particolare riferimento al Telecom Package ed alla sua attuazione sul piano interno",
        "ISBN": [
          "8814174237"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814174237",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, La regolazione dei mercati di settore tra autorit\u00e0 indipendenti nazionali e organismi europei. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2012). L'indipendenza delle ANR tra diritto interno e diritto",
        "comunitario: con particolare riferimento al Telecom Package ed alla sua",
        "attuazione sul piano interno. In: (a cura di): P. Bilancia, La regolazione dei",
        "mercati di settore tra autorit\u00e0 indipendenti nazionali e organismi europei.",
        "vol. 5, p. 227-256, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814174237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-237",
        "doi": [
          "10.4399/978885485191712"
        ],
        "titolo": "ACTA: brevi osservazioni su alcune implicazioni di natura costituzionale e ordinamentale",
        "ISBN": [
          "9788854851917"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854851917, doi: 10.4399/978885485191712",
        "opera": "(a cura di): O. Pollicino;A.M. Mazzaro, Tutela del Copyright e della privacy sul web : quid iuris?. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2012). ACTA: brevi osservazioni su alcune implicazioni di",
        "natura costituzionale e ordinamentale. In: (a cura di): O. Pollicino;A.M.",
        "Mazzaro, Tutela del Copyright e della privacy sul web : quid iuris?. vol. 1, p.",
        "219-237, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854851917, doi:",
        "10.4399/978885485191712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una vicenda di rilevante interesse costituzionale che coinvolge l\u2019AGCOM in materia di diritto d\u2019autore : come andr\u00e0 a finire?",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 19, p. 1-24, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2011). Una vicenda di rilevante interesse costituzionale che",
        "coinvolge l\u2019AGCOM in materia di diritto d\u2019autore : come andr\u00e0 a finire?.",
        "ASTRID RASSEGNA, vol. 19, p. 1-24, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-382",
        "titolo": "Gli interventi ed il pensiero di Leopoldo Elia in materia di radiotelevisione",
        "ISBN": [
          "9788849521399"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN: 9788849521399",
        "opera": "(a cura di): M. Dogliani, La lezione di Leopoldo Elia. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2011). Gli interventi ed il pensiero di Leopoldo Elia in materia di",
        "radiotelevisione. In: (a cura di): M. Dogliani, La lezione di Leopoldo Elia.",
        "vol. 9, p. 357-382, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN:",
        "9788849521399"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-148",
        "titolo": "L\u2019intervento regolamentare dell\u2019AGCOM in materia di diritto d\u2019autore : profili di criticit\u00e0 formale e sostanziale",
        "ISBN": [
          "9788834827192"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834827192",
        "opera": "F. Pizzetti. I diritti nella \"rete\" della rete : il caso del diritto di autore. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2011). L\u2019intervento regolamentare dell\u2019AGCOM in materia di",
        "diritto d\u2019autore : profili di criticit\u00e0 formale e sostanziale. In: F. Pizzetti. I diritti",
        "nella \"rete\" della rete : il caso del diritto di autore. p. 123-148,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834827192"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli impegni presentati da Telecom (ed accettati dall\u2019AGCom) tra parit\u00e0 di accesso alla rete fissa e sviluppo di reti di nuova generazione",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2010). Gli impegni presentati da Telecom (ed accettati",
        "dall\u2019AGCom) tra parit\u00e0 di accesso alla rete fissa e sviluppo di reti di nuova",
        "generazione. ASTRID RASSEGNA, p. 1-14, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Telecoms package: luci ed ombre di una riforma molto travagliata",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 20, p. 513-544, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2010). Il Telecoms package: luci ed ombre di una riforma molto",
        "travagliata. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO,",
        "vol. 20, p. 513-544, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-62",
        "titolo": "La disciplina internazionale delle comunicazioni fra ITU e WTO",
        "ISBN": [
          "9788845315800"
        ],
        "csp": "Milano:ETAS, ISBN: 9788845315800",
        "opera": "(a cura di): S. Rolando, Politiche pubbliche per le comunicazioni : TV, TLC, editoria : competenze istituzionali, dinamiche legislative, posizionamento degli interessi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2009). La disciplina internazionale delle comunicazioni fra ITU",
        "e WTO. In: (a cura di): S. Rolando, Politiche pubbliche per le comunicazioni",
        ": TV, TLC, editoria : competenze istituzionali, dinamiche legislative,",
        "posizionamento degli interessi. p. 43-62, Milano:ETAS, ISBN:",
        "9788845315800"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-82",
        "titolo": "La regolazione asimmetrica nel settore delle comunicazioni elettroniche",
        "ISBN": [
          "88-14-14339-0"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-14339-0",
        "opera": "(a cura di): L. Ammannati;P. Bilancia, Governance dell'economia e integrazione europea. 2, Governance multilivello regolazione e reti. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2008). La regolazione asimmetrica nel settore delle",
        "comunicazioni elettroniche. In: (a cura di): L. Ammannati;P. Bilancia,",
        "Governance dell'economia e integrazione europea. 2, Governance",
        "multilivello regolazione e reti. p. 55-82, Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN:",
        "88-14-14339-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "26",
        "titolo": "Profili costituzionali delle comunicazioni elettroniche nell'ordinamento multilivello. vol",
        "ISBN": [
          "8814142335"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142335",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Orofino (2008). Profili costituzionali delle comunicazioni elettroniche",
        "nell'ordinamento multilivello. vol. 26, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142335"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La governance delle comunicazioni elettroniche : il complesso sistema di networks decisionali caratterizzato da \"raccordi verticali\" tra le ANR e la Commissione e da \"raccordi orizzontali\" tra le ANR e tra di esse e la Commissione",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 17, p. 737-776, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2007). La governance delle comunicazioni elettroniche : il",
        "complesso sistema di networks decisionali caratterizzato da \"raccordi",
        "verticali\" tra le ANR e la Commissione e da \"raccordi orizzontali\" tra le ANR",
        "e tra di esse e la Commissione. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 17, p. 737-776, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'attuazione dell'art. 118 Cost. nel Codice dei Beni Culturali e del Paesaggio con specifico riferimento alle funzioni di tutela e valorizzazione dei beni culturali",
        "ISBN": [
          "88-464-7769-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-464-7769-3",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, La valorizzazione dei beni culturali : modelli giuridici di gestione integrata",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2006). L'attuazione dell'art. 118 Cost. nel Codice dei Beni",
        "Culturali e del Paesaggio con specifico riferimento alle funzioni di tutela e",
        "valorizzazione dei beni culturali. In: (a cura di): P. Bilancia, La",
        "valorizzazione dei beni culturali : modelli giuridici di gestione integrata.",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 88-464-7769-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europa e immigrazione : rassegna sulle politiche migratorie di alcuni Paesi dell\u2019Unione",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2003, p. 800-811, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2003",
        "autori": "C. Bertolino, M. Orofino, D.E. Tosi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Bertolino, M. Orofino, D.E. Tosi (2003). Europa e immigrazione :",
        "rassegna sulle politiche migratorie di alcuni Paesi dell\u2019Unione. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2003, p. 800-811, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota alla sentenza della Corte Costituzionale n. 219 del 2002",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 12-13, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2003",
        "autori": "Orofino M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Orofino M (2003). Nota alla sentenza della Corte Costituzionale n. 219 del",
        "2002. GIURISPRUDENZA ITALIANA, p. 12-13, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "L' \"ordinamento della comunicazione\" tra direttive comunitarie e riforma del Titolo 5. della Parte 2. della Costituzione : considerazioni introduttive allo studio di un ordinamento settoriale in tensione fra \"uniformazione\" comunitaria e \"differenziazione\" regionale",
        "ISBN": [
          "9788834898864"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834898864",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Orofino (2003). L' \"ordinamento della comunicazione\" tra direttive",
        "comunitarie e riforma del Titolo 5. della Parte 2. della Costituzione :",
        "considerazioni introduttive allo studio di un ordinamento settoriale in",
        "tensione fra \"uniformazione\" comunitaria e \"differenziazione\" regionale.",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834898864"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Germania : approvata la modifica dell\u2019articolo 96.5 della Grundgesetz",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2002, p. 1522-1523, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2002",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2002). Germania : approvata la modifica dell\u2019articolo 96.5 della",
        "Grundgesetz. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol.",
        "2002, p. 1522-1523, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Germania : la legge sulle unioni di fatto pu\u00f2 entrare in vigore",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2001, p. 2087-2088, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2001). Germania : la legge sulle unioni di fatto pu\u00f2 entrare in",
        "vigore. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2001, p.",
        "2087-2088, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La partecipazione delle Comunit\u00e0 Autonome spagnole all'integrazione europea",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1162-1186, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2001",
        "autori": "OROFINO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "OROFINO M (2001). La partecipazione delle Comunit\u00e0 Autonome spagnole",
        "all'integrazione europea. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, p. 1162-1186, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Parlamento peruviano autorizza il procedimento costituzionale contro Fujimori",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2001, p. 767, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2001). Il Parlamento peruviano autorizza il procedimento",
        "costituzionale contro Fujimori. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, vol. 2001, p. 767, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del sentimento religioso altrui come limite alla libert\u00e0 di espressione nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-36, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). La tutela del sentimento religioso altrui come limite alla",
        "libert\u00e0 di espressione nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti",
        "dell'uomo. RIVISTA AIC, vol. 2016, p. 1-36, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La declinazione della net-neutrality nel Regolamento europeo 2015/2120. Un primo passo per garantire un'Internet aperta?",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-25, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). La declinazione della net-neutrality nel Regolamento",
        "europeo 2015/2120. Un primo passo per garantire un'Internet aperta?.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. 2016, p. 1-25, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "FBI v Apple: il caso \u00e8 (forse) chiuso, ma le questioni di fondo rimangono apertissime",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-17, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). FBI v Apple: il caso \u00e8 (forse) chiuso, ma le questioni di",
        "fondo rimangono apertissime. ASTRID RASSEGNA, vol. 2016, p. 1-17,",
        "ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impatto delle sentenze del Consiglio di Stato nn. 600, 810, 1224, 1274 e 1712 del 2015 sul sistema di finanziamento dell\u2019Autorit\u00e0 per le garanzie nelle comunicazioni",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-29, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2016). L\u2019impatto delle sentenze del Consiglio di Stato nn. 600,",
        "810, 1224, 1274 e 1712 del 2015 sul sistema di finanziamento dell\u2019Autorit\u00e0",
        "per le garanzie nelle comunicazioni. ASTRID RASSEGNA, vol. 2016, p.",
        "1-29, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "The allocation of radio frequencies in Italy",
        "ISBN": [
          "9781780683898"
        ],
        "csp": "Intersentia, ISBN: 9781780683898",
        "opera": "(a cura di): P.C. Ommeren;W. den Ouden;C.J. Wolswinkel, Scarcity and the State II : member state reports on the allocation of Gambling licences, radio frequencies and Co2 emission permits. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2016). The allocation of radio frequencies in Italy. In: (a cura",
        "di): P.C. Ommeren;W. den Ouden;C.J. Wolswinkel, Scarcity and the State",
        "II : member state reports on the allocation of Gambling licences, radio",
        "frequencies and Co2 emission permits. p. 105-122, Intersentia, ISBN:",
        "9781780683898"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-176",
        "titolo": "Il diritto di replica 2.0 : tra norme oggi in vigore e proposte di riforma",
        "ISBN": [
          "9788836815173"
        ],
        "csp": "Firenze:Passigli, ISBN: 9788836815173",
        "opera": "(a cura di): F. Pizzetti, Internet e la tutela della persona : il caso del motore di ricerca. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2015). Il diritto di replica 2.0 : tra norme oggi in vigore e",
        "proposte di riforma. In: (a cura di): F. Pizzetti, Internet e la tutela della",
        "persona : il caso del motore di ricerca. p. 137-176, Firenze:Passigli, ISBN:",
        "9788836815173"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-100",
        "titolo": "The web 2.0 and its impact on relations between citizens and political representatives",
        "ISBN": [
          "9783659775086"
        ],
        "csp": "Saarbruecken:LAP Lambert, ISBN: 9783659775086",
        "opera": "(a cura di): C. Matiuta, Democratic Governance and Active Citizenship in the European Union. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Orofino (2015). The web 2.0 and its impact on relations between citizens",
        "and political representatives. In: (a cura di): C. Matiuta, Democratic",
        "Governance and Active Citizenship in the European Union. p. 81-100,",
        "Saarbruecken:LAP Lambert, ISBN: 9783659775086"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "La libert\u00e0 di espressione tra Costituzione e carte europee dei diritti : il dinamismo dei diritti in una societ\u00e0 in continua trasformazione. vol. 3, TORINO:G",
        "ISBN": [
          "9788834847831"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834847831",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Orofino (2014). La libert\u00e0 di espressione tra Costituzione e carte",
        "europee dei diritti : il dinamismo dei diritti in una societ\u00e0 in continua",
        "trasformazione. vol. 3, TORINO:G. GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN:",
        "9788834847831"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-148",
        "titolo": "L'intervento regolamentare dell'AGCOM in materia di diritto d'autore : profili di criticit\u00e0 formale e sostanziale",
        "ISBN": [
          "9788834892022"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834892022",
        "opera": "(a cura di): F. Pizzetti, Il caso del diritto d'autore. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2013). L'intervento regolamentare dell'AGCOM in materia di",
        "diritto d'autore : profili di criticit\u00e0 formale e sostanziale. In: (a cura di): F.",
        "Pizzetti, Il caso del diritto d'autore. vol. 1, p. 123-148, Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834892022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-56",
        "titolo": "L'inquadramento costituzionale del web 2.0 : da nuovo mezzo per la libert\u00e0 di espressione a presupposto per l'esercizio di una pluralit\u00e0 di diritti costituzionali",
        "ISBN": [
          "9788838777943"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943",
        "opera": "R. Cafari Panico;D. Diverio;F. Garza;A. Lupone;G. Marchetti;L. Musselli;M. Orofino;F.G. Pizzetti;S. Sassi;M. Tamburini;I. Viarengo. Da internet ai social network : il diritto di ricevere e comunicare informazioni e idee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2013). L'inquadramento costituzionale del web 2.0 : da nuovo",
        "mezzo per la libert\u00e0 di espressione a presupposto per l'esercizio di una",
        "pluralit\u00e0 di diritti costituzionali. In: R. Cafari Panico;D. Diverio;F. Garza;A.",
        "Lupone;G. Marchetti;L. Musselli;M. Orofino;F.G. Pizzetti;S. Sassi;M.",
        "Tamburini;I. Viarengo. Da internet ai social network : il diritto di ricevere e",
        "comunicare informazioni e idee. p. 33-56, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-256",
        "titolo": "L'indipendenza delle ANR tra diritto interno e diritto comunitario: con particolare riferimento al Telecom Package ed alla sua attuazione sul piano interno",
        "ISBN": [
          "8814174237"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814174237",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, La regolazione dei mercati di settore tra autorit\u00e0 indipendenti nazionali e organismi europei. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2012). L'indipendenza delle ANR tra diritto interno e diritto",
        "comunitario: con particolare riferimento al Telecom Package ed alla sua",
        "attuazione sul piano interno. In: (a cura di): P. Bilancia, La regolazione dei",
        "mercati di settore tra autorit\u00e0 indipendenti nazionali e organismi europei.",
        "vol. 5, p. 227-256, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814174237"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-382",
        "titolo": "Gli interventi ed il pensiero di Leopoldo Elia in materia di radiotelevisione",
        "ISBN": [
          "9788849521399"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN: 9788849521399",
        "opera": "(a cura di): M. Dogliani, La lezione di Leopoldo Elia. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Orofino (2011). Gli interventi ed il pensiero di Leopoldo Elia in materia di",
        "radiotelevisione. In: (a cura di): M. Dogliani, La lezione di Leopoldo Elia.",
        "vol. 9, p. 357-382, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN:",
        "9788849521399"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "26",
        "titolo": "Profili costituzionali delle comunicazioni elettroniche nell'ordinamento multilivello. vol",
        "ISBN": [
          "8814142335"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142335",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Orofino (2008). Profili costituzionali delle comunicazioni elettroniche",
        "nell'ordinamento multilivello. vol. 26, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142335"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La governance delle comunicazioni elettroniche : il complesso sistema di networks decisionali caratterizzato da \"raccordi verticali\" tra le ANR e la Commissione e da \"raccordi orizzontali\" tra le ANR e tra di esse e la Commissione",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 17, p. 737-776, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Orofino (2007). La governance delle comunicazioni elettroniche : il",
        "complesso sistema di networks decisionali caratterizzato da \"raccordi",
        "verticali\" tra le ANR e la Commissione e da \"raccordi orizzontali\" tra le ANR",
        "e tra di esse e la Commissione. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 17, p. 737-776, ISSN: 1121-404X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "L' \"ordinamento della comunicazione\" tra direttive comunitarie e riforma del Titolo 5. della Parte 2. della Costituzione : considerazioni introduttive allo studio di un ordinamento settoriale in tensione fra \"uniformazione\" comunitaria e \"differenziazione\" regionale",
        "ISBN": [
          "9788834898864"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834898864",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. Orofino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Orofino (2003). L' \"ordinamento della comunicazione\" tra direttive",
        "comunitarie e riforma del Titolo 5. della Parte 2. della Costituzione :",
        "considerazioni introduttive allo studio di un ordinamento settoriale in",
        "tensione fra \"uniformazione\" comunitaria e \"differenziazione\" regionale.",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834898864"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "15355",
    "nome": "OROFINO Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della Rivista online Medialaws. Law and Policy of the Media in a Comparative Perspective (2011- 2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista Studii Europeene. ECSA Issn: 2345-1041",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione programmata su \"Il territorio: garanzia istituzionale delle Province o diritto fondamentale?\u201d al Convegno internazionale \"Il Canada del nuovo secolo. Gli archivi della memoria\" (Monopoli, 30 maggio- 3 giugno 2001)",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato su \u201cBundesrat e funzione unificante: alcuni spunti di comparazione con la Commissione bicamerale per le questioni regionali integrata ai sensi dell'art. 11 della legge costituzionale 3/2001\u201d al Convegno biennale dell'Associazione di Diritto Pubblico Comparato ed Europeo su \"La definizione del principio unitario negli ordinamenti decentrati\" (Pontignano, 10 e 11 maggio 2002).",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 11-05-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato all\u2019Incontro di Studio su \"Informazione Comunicazione e Privacy\" organizzato dal Prof. Vittorio Italia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 23-06-2004 al 23-06-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato su \u201cIl procedimento per la regolazione asimmetrica nel settore delle comunicazioni elettroniche: novit\u00e0 e criticit\u00e0\u201d nel corso del Workshop sulla \u201cMultilevel governance nella regolazione e nella gestione dei servizi di interesse generale\u201d tenutosi a Siena l'8-9 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa regolazione asimmetrica nel settore delle comunicazioni elettroniche\u201d al Convegno \u201cStrumenti di governance dell'economia e integrazione europea\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano a conclusione della Ricerca PRIN 2005-2007 su \"Multilevel governance nella regolazione e nella gestione dei servizi di interesse generale\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2007 al 04-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLe forze di pubblica sicurezza nell\u2019ordinamento italiano\u201d all\u2019incontro di studio \u201cPrincipi costituzionali in materia di libert\u00e0 personale e organizzazione delle forze dell\u2019ordine\u201d, Dipartimento Giuridico-Politico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano in occasione della visita di una delegazione della Hubey University of Police (Cina).",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario del Prof. Rafael Bustos Gisbert, Professore nell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca, su \u201cLa libert\u00e0 di espressione nella giurisprudenza della CEDU: profili introduttivi\u201d.",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario del Prof. Rafael Bustos Gisbert, Professore nell\u2019Universit\u00e0 di Salamanca, su \"I limiti alla libert\u00e0 di espressione\"",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLo statuto costituzionale della pubblicit\u00e0 e la tutela della dignit\u00e0\u201d al Convegno \u201cCorpi di donne: n\u00e9 veline n\u00e9 vestali. Riflessioni sull'immagine del corpo femminile nella societ\u00e0 contemporanea\u201d, promosso e organizzato dal Comitato Pari Opportunit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 08-03-2011 al 08-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Le nuove sfide della regolazione. NGN e Net-neutrality\u201d. Relatore Dott. Cons. Nicola D\u2019Angelo, Commissario AGCOM.",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cThe Italian Public Service Broadcasting under the Communication 2009: old problems and new challenges\u201d al Convegno internazionale \u201cPublic Service Broadcasting in Europe in the Digital Age\u201d, organizzato dal Centre for European Governance, University of Exeter (UK).",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Soggetti deboli e nuove tecnologie dell'informazione\".",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Internet e Minori\". Relatrice: Prof.ssa Lucia Musselli",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa net-neutrality: evoluzione di un concetto e scenari futuri\u201d al seminario organizzato dal Prof. Oreste Pollicino presso l\u2019Universit\u00e0 Commerciale Luigi Bocconi.",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"L'evoluzione della politica europea nel settore delle telecomunicazioni\".",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Diritto di autore e protezione della libert\u00e0 d'espressione su Internet\". Relatore Prof. Oreste Pollicino",
        "periodo": "dal 10-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Open data: problematiche, risultati, prospettive nell'esperienza della regione Lombardia\". Interventi: Dott. Dott. Paolo Mora (Direttore generale Regione Lombardia), Ferdinando Germano Ferrari (Regione Lombardia), Romeo Penzo (Regione Lombardia).",
        "periodo": "dal 28-02-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"European Union Policy and Public Broadcasting\". Relatrice: Prof.ssa Alison Harcourt (University of Exeter- UK)",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell'ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, la Tavola Rotonda su \u201cL'informazione tra stampa e blog: nuovi orizzonti, nuove questioni\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Nell'ambito della Tavola rotonda \u00e8 intervenuto su \u201cLa responsabilit\u00e0 dei blogger e dei service provider\u201d",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Diritto e scienza, diritti e nuove tecnologie: prospettive e criticit\u00e0\". Relatore: Prof. F.G. Pizzetti",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl modello dell\u2019Authority\u201d al Convegno internazionale su \u201cL\u2019architetto in Europa. Confronti e proposte per il futuro degli ordini\u201d, organizzato dall\u2019Ordine nazionale degli architetti, Archivio di Stato, Torino.",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"La Governance di Internet\". Relatore: Prof. Filippo Donati",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019inquadramento costituzionale della rete Internet: da nuovo mezzo per la libert\u00e0 di espressione a presupposto per l\u2019agire dell\u2019individuo nella societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d, al Convegno \u201cDa Internet ai social network: il diritto di ricevere e comunicare informazioni e idee\u201d organizzato dal Centro di documentazione europea dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha contribuito all\u2019organizzazione e al coordinamento editoriale degli atti (insieme al Prof. Diverio) del Convegno internazionale \u201cDa Internet ai social network. Il diritto di comunicare e ricevere informazioni e idee\u201d, nell\u2019ambito del progetto della Commissione europea e della Rete dei Centri di documentazione europea \u201cDiritti fondamentali e cittadinanza europea\u201d.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cDiritto ad Internet e servizio universale\u201d nell\u2019ambito dell\u2019omonimo seminario organizzato dal Prof. Filippo Donati presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, nell\u2019ambito del progetto Jean Monnet (di cui \u00e8 stato proponente e coordinatore) \u201cThe European Legal Framework of the Electronic Communications\u201d, il seminario su \"Le donne e i minori nella comunicazione pubblicitaria\". Relatrici: Dott.ssa Federica Turco e Prof.ssa Lucia Musselli",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl regolamento AGCOM sul diritto d\u2019autore. Criticit\u00e0\u201d al Convegno \u201cLibert\u00e0 fondamentali sul web. Il Regolamento AGCOM sul diritto d\u2019autore\u201d organizzato dalla Camera dei Deputati, Roma.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa privacy e i social network\u201d, al Seminario \u201cSicurezza e Privacy nei Social Network. Tecnologie e diritti fondamentali\u201d organizzato dal Centro Icona dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa tutela della riservatezza tra diritto alla privacy e diritto alla protezione dei dati personali\u201d, al Seminario organizzato dal Reasearch Center Knowledge and Service Management for Business Applications, Universit\u00e0 degli Studi Insubria.",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 08-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola rotonda \u201cL\u2019industria dell\u2019audiovisivo: fattore di crescita economica e unit\u00e0 culturale per l\u2019Europa\u201d organizzata da Aspen Institute in collaborazione con Confindustria Radio Televisioni. Roma.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola rotonda \u201cQuanto valgono i big data? Opportunit\u00e0 per le imprese, le organizzazioni, la societ\u00e0\u201d organizzata da Aspen Institute Italia in collaborazione con Sky Italia. Milano .",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \u201cComunicare ai tempi di Facebook, Twitter, tra tutela dei minori e libert\u00e0 di espressione. Quali limiti? Quali potenzialit\u00e0?, Torino.",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario online \u201cL\u2019informazione al nodo scorsoio? Tra esigenze di riforma e miopie legislative\u201d organizzato da MediaLaws (Prof. Oreste Pollicino) nell'ambito dei Webinar Series.",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Seminario su \"Il ruolo dell\u2019Authority regionale tra normative vigenti e approccio ai nuovi media\". Relatori: Dott.ssa Federica Zanella (Presidente Corecom Lombardia), Dott. Massimiliano Della Torre (Dirigente Consiglio Regionale Lombardia), Dott.ssa Elena Mas\u00e8 (Funzionario Consiglio Regionale Lombardia)",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa libert\u00e0 di espressione e il web 2.0: nuove criticit\u00e0 e storiche contraddizioni\u201d al seminario \u201cFree speech. Meriti, limiti, dilemmi\u201d organizzato dal Centro di Ricerca e Documentazione \u201cLuigi Einaudi\u201d, Torino.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento su \u201cDiritto d\u2019autore e sostenibilit\u00e0 culturale\u201d al Seminario \u201cRipartire dai diritti culturali. Presentazione dell\u2019Osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cThe Web 2.0 and Its Impact on Relations between Citizens and their Political Representatives\u201d alla Conferenza internazionale \u201cActive Citizenship, Identity and Democratic Governance in the European Union\u201d, organizzato dalla University of Oradea, (Romania) con il supporto della Commissione europea (EU)",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato al seminario su \u201cLa societ\u00e0 dell\u2019informazione tra prospettive di crescita e tutela dei diritti fondamentali\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Enna-Kore per la presentazione del libro di T.E. Frosini, Libert\u00e8, Egalit\u00e9, Internet (2015).",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLe criticit\u00e0 relative alla pubblicazione dei dati personali\u201d nell\u2019ambito del Forum nazionale Societ\u00e0 participate, Ius Conference, Torino.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cThe competence of the EU to negotiate and conclude international agreements: the opportunity of a negotiation between EU and EURASIA\u201d nell\u2019ambito della Conferenza internazionale \u201cEuropean Union and Eurasian EconomicUnion towards a greater Europe from Lisbon to Vladivostok\u201d organizzata dalla Ogarev Mordovia State University, Russia.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa riforma della direttiva sui servizi di media audiovisivi alla prova del web 2.0\u201d al Seminario su \u201cAudiovisual Media Services Directive Reform: Tv, radio, web and the role of public service broadcasting\u201d organizzato dal Parlamento Europeo, Bruxelles (EU).",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 03-03-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento su \u201cThe transfer of personal data from EU Member States to third countries\u201d alla Conference \u201cThe Impact of Terroristic Threat on Human Rights Protection in Europe\u201d organizzata dal Dipartimento di Studi Internazionali, Giuridici e Storico-Politici, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in conference call su \u201cThe Italian judicial and political system. Ongoing reforms\u201d organizzato dalla Prof. ssa R. Viman Miller, Department of Political Science and International Affairs, University of North Georgia (USA).",
        "periodo": "dal 29-03-2016 al 29-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cTutela della privacy e diritto all\u2019oblio sul web\u201d nell\u2019ambito del Seminario Economico Giuridico del Collegio Ludovicianum su \u201cRivoluzione digitale e nuovi media\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl principio di neutralit\u00e0 nella normativa europea in materia di comunicazioni elettroniche\u201d, nell\u2019ambito del Seminario interdisciplinare su \u201cLa neutralit\u00e0 impossibile. Che cos'\u00e8 e a cosa serve il principio di neutralit\u00e0 della rete internet\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali, in collaborazione con il Centro di Studi Costituzionali, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa libert\u00e0 di espressione e il web 2.0\u201d, al Seminario di Studio organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento come discussant al Convegno su \u201cIl nuovo regolamento europeo di protezione dati e gli effetti sugli ordinamenti nazionali\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Convegno su \u201cIl nuovo regolamento europeo di protezione dati e gli effetti sugli ordinamenti nazionali\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano per la presentazione dei due volumi dell'opera di F. Pizzetti, Il diriritto europeo della protezione dati, 2016, edito da Giappichelli.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario \u201cIl Governo di Internet\u201d nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Prof. Andrea Morrone)",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della Direzione scientifica (insieme ai Proff. Ruggiero Cafari Panico, Davide Diverio, Alessandra Lang) del Convegno \u201cEuropean Digital Single Market e nuove professioni digitali\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl nuovo regolamento UE in materia di protezione dati: opportunit\u00e0 e criticit\u00e0\u201d al Convegno su \u201cEuropean Digital Single Market e nuove professioni digitali\u201d realizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, nell\u2019ambito del progetto Un mercato unico digitale per l\u2019Europa, realizzato dalla Rete dei CDE italiani con il contributo della Rappresentanza in Italia della Commissione europea",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di una ricerca scientifica biennale affidata dal Centro Studi sul Federalismo ( Fondazione di partecipazione , i cui fondatori sono la Compagnia di San Paolo e le Universit\u00e0 degli Studi di Torino, di Pavia e di Milano) su \"Un banco di prova importante per l'Unione Europea come ordinamento integrato: il sistema europeo delle comunicazioni elettroniche e i suoi riflessi sugli ordinamenti nazionali\". La ricerca ha portato all\u2019elaborazione di due contributi pubblicati dal CSF nella serie Research papers (ISSN: 2038-0623) : 1) M. Orofino, I procedimenti di governance a livello internazionale nel settore delle comunicazioni elettroniche, 2005; 2) M. Orofino, Un caso concreto di governance multilevel: la normativa europea in materia di comunicazioni elettroniche, 2006.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare di un finanziamento d\u2019ateneo FIRST (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) per il progetto di ricerca \u201cIl Testo Unico della Radiotelevisione: la difficile sistematizzazione delle norme in materia radiotelevisiva\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare di un finanziamento d\u2019ateneo PUR (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) per il progetto di ricerca \"Il nuovo assetto legale della RAI tra Testo Unico sulla Radiotelevisione e nuove prospettive di riforma: il servizio pubblico nel nuovo contesto normativo e tecnologico\".",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di un finanziamento d\u2019ateneo PUR (Universit\u00e0 degli Studi di Milano) per il progetto di ricerca \u201cLa riforma del Framework 2002 sulle reti e i servizi di comunicazione elettronica: criticit\u00e0 e proposte di riforma\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di un finanziamento per il progetto di ricerca su \u201cLa partecipazione delle aree territoriali substatuali ai processi di integrazione sovranazionale\u201d, nell'ambito del Programma dell'Universit\u00e0 per la Ricerca (PUR 2008) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di un finanziamento erogato dal Dipartimento di Studi Internazionali, Giuridici e Storico-Politici nell\u2019ambito del Piano di Sviluppo della Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Piano di Sviluppo UNIMI 2014) per il progetto di ricerca su \u201cLa nozione costituzionale di rappresentanza: l\u2019impatto delle riforme intraprese nell\u2019ambito della XVII Legislatura\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di un finanziamento erogato dal Dipartimento di Studi Internazionali, Giuridici e Storico-Politici nell\u2019ambito del Piano di Sviluppo della Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Piano di Sviluppo UNIMI 2015) per il progetto di ricerca su \u201cPercorsi di ridefinizione della rappresentanza democratica a livello nazionale e a livello locale\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Diritto pubblico comparato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 05-07-2005"
      },
      {
        "content": "Conseguimento all'unanimit\u00e0 dell\u2019abilitazione scientifica nazionale a professore universitario di II fascia (Professore associato) in Diritto costituzionale- 12/C1 nell'ambito della I tornata (2012)",
        "periodo": "dal 04-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio partecipante della Fondazione per l\u2019Analisi, gli Studi e le Ricerche sulla Riforma delle Istituzioni Democratiche e sulla innovazione nelle amministrazioni pubbliche (Fondazione Astrid)",
        "periodo": "dal 10-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in SCIENZE GIURIDICHE - DOT1015909. Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in DIRITTO PUBBLICO, INTERNAZIONALE ED EUROPEO - DOT1515700. Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 24-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta, nell\u2019ambito della mobilit\u00e0 dottorandi, presso il Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches \u00f6ffentliches Recht und V\u00f6lkerrecht di Heidelberg. Durante il periodo di mobilit\u00e0 ha partecipato, su invito dei Direttori, ai seminari e agli incontri organizzati presso l\u2019Istituto. L'attivit\u00e0 di ricerca ha avuto come oggetto principale il diritto alla salute ed ha prodotto due contributi intitolati rispettivamente \"Il sistema tedesco: dal diritto fondamentale alla salute\" e \"Il sistema sanitario austriaco: in bilico tra concertazione sindacale e cooperazione istituzionale\", entrambi pubblicati in un numero monografico della Rivista di medical humanities \"L'Arco di Giano\" curato dal Prof. Pietro Rescigno.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Informazione e Costituzione (40h-6cf. IUS 08), Corso di laurea in comunicazione e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Negli anni accademici 2004/2005, 2005/2006, 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011 \u00e8 stato docente a contratto di Elementi di diritto pubblico, Master in Management della comunicazione sociale, politica e istituzionale, Universit\u00e0 IULM.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza per un ciclo seminariale su \"I processi di decentramento degli anni novanta e le riforme costituzionali\", nell\u2019ambito del Master in Economia e Politica Sanitaria, Consorzio per la Ricerca e l\u2019Istruzione Permanente in Economia (Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale, Compagnia di San Paolo e alt.)",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Nell'anno accademico 2005/2006 ha ricevuto l'incarico di docenza, come ricercatore con affidamento, dell'insegnamento di Informazione e Costituzione (40h-6cf. IUS 08), Corso di laurea in comunicazione e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Negli anni accademici 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009 e 2009/2010 \u00e8 stato Professore aggregato di Informazione e Costituzione (60h\u20139cf. IUS 08/IUS 09), Corso di laurea in comunicazione e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2010/2011 e successivamente negli anni accademici 2011/2012, 2012/2013, 2013/2014, 2014/2015, 2015/2006 e 2016/2017 \u00e8 Professore aggregato di Informazione e Costituzione (80 h. 12 cfu, IUS 09-Istituzioni di diritto pubblico - 9cf e IUS 10-Diritto amministrativo - 3cf) nel Corso di Laurea in Comunicazione e societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Negli anni accademici 2010/2011, 2011/2012, 2012/2013 \u00e8 stato Professore aggregato di Diritto delle comunicazioni elettroniche (corso Jean Monnet) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (40h.-6cf. IUS 08 diritto costituzionale)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Nell'anno accademico 2011/2012 ha ricevuto l'incarico di docenza presso l\u2019Uniwersytet di Szczeci\u0144ski (Universit\u00e0 di Stettino, Polonia) di un modulo sull\u2019argomento, impartito interamente in inglese, \u201cElectronic Communication Law\u201d nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento Economie de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne et societ\u00e9 technologique del Corso di laurea magistrale in Droit et Politiques de l\u2019int\u00e9gration Europ\u00e9enne: Droit Constitutionnel europ\u00e9en et multilevel constitutionalism dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano in convenzione con Universit\u00e9 Montepellier I, Universitat Aut\u00f3noma de Barcelona e Uniwersytet di Szczecinsky",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Nell'anno accademico 2012/2013, ha ricevuto l'incarico di docenza presso l\u2019Uniwersytet di Szczeci\u0144ski (Universit\u00e0 di Stettino, Polonia) di un modulo sull\u2019argomento, impartito interamente in inglese, \u201cElectronic Communication Law\u201d nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento Economie de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne et societ\u00e9 technologique del Corso di laurea magistrale in Droit et Politiques de l\u2019int\u00e9gration Europ\u00e9enne: Droit Constitutionnel europ\u00e9en et multilevel constitutionalism dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano in convenzione con Universit\u00e9 Montepellier I, Universitat Aut\u00f3noma de Barcelona e Uniwersytet di Szczecinsky",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2013/2014 e negli anni accademici 2014/2015, 2015/2016 e 2016/2017 \u00e8 Professore aggregato di Diritto di Internet (40h.\u20136cf. IUS 08 Diritto costituzionale), Corso di laurea in Comunicazione e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'anno accademico 2013/2014 ha ricevuto l'incarico di docenza presso l\u2019Uniwersytet di Szczeci\u0144ski (Universit\u00e0 di Stettino, Polonia) di un modulo sull\u2019argomento, impartito interamente in inglese, \u201cElectronic Communication Law\u201d nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento Economie de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne et societ\u00e9 technologique del Corso di laurea magistrale in Droit et Politiques de l\u2019int\u00e9gration Europ\u00e9enne: Droit Constitutionnel europ\u00e9en et multilevel constitutionalism dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano in convenzione con Universit\u00e9 Montepellier I, Universitat Aut\u00f3noma de Barcelona e Uniwersytet di Szczecinsky",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza su \"L\u2019intersezione tra diritti fondamentali in rete: la libert\u00e0 di espressione, il diritto alla protezione dei dati personali\" nell\u2019ambito del Master universitario di secondo livello in Diritto della concorrenza e dell\u2019innovazione dell'Universit\u00e0 Luiss Guido Carli, diretto dai Proff. Gustavo Ghidini e Gustavo Olivieri",
        "periodo": "dal 20-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza sull\u2019argomento \"Il Framework delle comunicazioni elettroniche\" nell\u2019ambito del Corso di perfezionamento in Diritto dei media e delle nuove tecnologie organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza (4 h) sugli argomenti \u201cIl ruolo e i poteri delle Autorit\u00e0 Garanti: le decisioni dell\u2019Antitrust (AGCM), dell\u2019Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle comunicazioni (AGCOM)e l\u2019esperienza dei Co.re.com. regionali\u201d e \u201cLa tutela della riservatezza dei dati, sistemi di profilazione, banche dati, sistemi di recupero del credito e tutela del consumatore\u201d, al Corso di perfezionamento \u201cTutela del consumatore, codice del consumo e mercato europeo\u201d organizzato congiuntamente da International University College e European Consumer Union e diretto dal Prof. Ugo Mattei",
        "periodo": "dal 12-03-2016 al 19-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione con il mensile ANCI News per la redazione di articoli sulle innovazioni conseguenti alla riforma del Titolo V della Costituzione destinati alla News Letter Piemonte",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di formazione (8 h.) \u201cAggiornamento normativo in materia di tutela dei consumatori in ambito TLC\u201d, dedicato ai conciliatori e ai decisori delle controversie tra operatori ed utenti in materia di telecomunicazioni, operanti presso il Comitato Regionale per le Comunicazioni (CORECOM), Regione Lombardia",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di formazione (16 h.) \u201cAggiornamento normativo in materia di tutela dei consumatori in ambito TLC \u2013 corso avanzato\u201d , dedicato ai conciliatori e ai decisori delle controversie tra operatori ed utenti in materia di telecomunicazioni, operanti presso il Comitato Regionale per le Comunicazioni (CORECOM), Regione Lombardia.",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 01-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca (coordinata dal Prof. Francesco Pizzetti) su \u201cI problemi della \u201cgovernance\u201d europea tra processo costituente europeo e processi costituzionali nazionali\u201d finanziata dall\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca su \"La valorizzazione dei beni culturali tra pubblico e privato: studio dei modelli di gestione integrata\u201d, finanziato dalla Cassa di Risparmio delle Province Lombarde (CARIPLO). Coordinatore scientifico: Prof.ssa Paola Bilancia.",
        "periodo": "dal 09-06-2003 al 21-01-2005"
      },
      {
        "content": "Collaboratore dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca (coordinata dal Prof. Francesco Pizzetti) su \u201cLe interazioni e i collegamenti tra il livello comunitario ed i livelli istituzionali interni: l\u2019ordinamento comunitario come elemento unificante del sistema costituzionale italiano\u201d, finanziata dall\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 24-02-2004 al 24-02-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca su \u201cIl ridisegno del sistema di governance nell\u2019ordinamento italiano tra riforma del Titolo V della Costituzione, giurisprudenza della Corte e nuova proposta di riforma costituzionale\u201d, finanziata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e coordinata dal Prof. Francesco Pizzetti.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di studio e di ricerca per la \u201cDefinizione di modelli gestionali per la valorizzazione e la fruizione delle ville storiche del Lago di Como\u201d finanziato dalla Regione Lombardia, coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto di ricerca nazionale PRIN 2005: \u201cMultilevel governance nella regolazione e nella gestione dei servizi di interesse generale\u201d (responsabile scientifico nazionale Prof. Francesco Gabriele). Componente dell\u2019Unita di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano su \u201cMultilevel governance nella regolazione e nella gestione dei servizi di interesse generale\u201d (responsabile scientifico locale: Prof.ssa Paola Bilancia).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di studio e di ricerca avente ad oggetto la creazione della \u201cFondazione Museo del Viaggio di Lodi\u201d finanziato dal Comune di Lodi, coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca del progetto \u201cIl sistema degli Enti territoriali in Italia: nuove prospettive di riforma\u201d, finanziata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e coordinata dal Prof. Francesco Pizzetti.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca \u201cItalia 2.0/PRIS \u2013 Progetto di studio sui processi di riforma istituzionale e di modernizzazione economico-sociale del Paese\u201d del Dipartimento di Studi Giuridici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca su \"Le riforme istituzionali e le riforme di settore nella XVI Legislatura: riforme in corso e riforme da attuare\", finanziato nell'ambito del Programma dell'Universit\u00e0 per la Ricerca (PUR 2009) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo internazionale di ricerca sulla \u201cAllocation of limited authorisations and grants in the EU member states\u201d, coordinato dai proff. Paul Adriaanse, Frank van Ommeren, Willemien den Ouden delle Universit\u00e0 di Leiden e Amsterdam (NL). L'attivit\u00e0 di ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un'opera in due volumi per i tipi della Intersentia (Cambridge) intitolata \"Scarcity and the State\"",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca e del Comitato scientifico del Centro di ricerca in Data Application and Social Innovation della Link Campus University",
        "periodo": "dal 20-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca nazionale PRIN 2010-2011: \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d (responsabile scientifico nazionale: Prof. Fulco Lanchester). Componente dell\u2019Unita di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano su: \u201cIl nuovo ruolo del Parlamento europeo e dei Parlamenti nazionali dopo l\u2019entrata in vigore del Trattato di Lisbona: le implicazioni in materia di libert\u00e0, sicurezza, giustizia e in materia di accesso e recesso\u201d (responsabile scientifico locale: Prof.ssa Paola Bilancia).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca della Fondazione Astrid su \u201cLibert\u00e0 d\u2019informazione e tutela della persona\u201d (Coord. Prof. Franco Pizzetti). Il Gruppo ha concluso i suoi lavori con la pubblicazione e la presentazione dell'opera collettanea \"Internet e la tutela della persona\", edito nella collana Libri di Astrid per i tipi di Passigli",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca della Fondazione Astrid su \u201cLa qualit\u00e0 dei dati\u201d (Coord. Prof. Franco Pizzetti)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Team di Ricerca Strategica Discriminazioni e Disuguaglianze (DIReCT Team) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 05-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componenente dell'Osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale del Dipartimento di Studi Internazionali, Giuridici e Storico-Politici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 20-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca della Fondazione Astrid su \u201cOpportunit\u00e0 digitali: crescita e occupazione\u201d (Coord. Prof. Vittorio Campione).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca di durata biennale su \"La partecipazione degli enti territoriali al processo di integrazione europea: in particolare l'esperienza delle Comunidades Autonomas spagnole, dei Laender tedeschi e delle Regioni italiane\" nell'ambito dell'iniziativa \"Progetto Giovani Ricercatori 2000\". Importo finanziato: 4.000.000 Lire",
        "periodo": "dal 14-06-2001 al 16-04-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto finanziato dall'Unione europea \"The European Legal Framework of the Electronic Communication\". Il Progetto \u00e8 stata finanziato nell'ambito del Jean Monnet Programm, Key Activity 1, Lifelong Learning Programm. Call for Proposal 2010 (DG EAC/41/09). L'importo complessivo del progetto \u00e8 stato di Euro 35.815.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-11-2013"
      }
    ]
  }
}