{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione fisica della libert\u00e0 religiosa: il diritto costituzionale ad un edificio di culto ",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 24, p. 1-43, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2015). La dimensione fisica della libert\u00e0 religiosa: il diritto",
        "costituzionale ad un edificio di culto . FEDERALISMI.IT, vol. 24, p. 1-43,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-182",
        "titolo": "Il consiglio delle Autonomie locali",
        "ISBN": [
          "9788834849705"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834849705",
        "opera": "(a cura di): Paolo Carrozza, Roberto Romboli, Emanuele Rossi, Lineamenti di Diritto costituzionale della Regione Toscana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATELLI N (2015). Il consiglio delle Autonomie locali. In: (a cura di):",
        "Paolo Carrozza, Roberto Romboli, Emanuele Rossi, Lineamenti di Diritto",
        "costituzionale della Regione Toscana. p. 168-182, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834849705"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1031-1048",
        "titolo": "Commento art. 167",
        "ISBN": [
          "9788866574699"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866574699",
        "opera": "(a cura di): FAMIGLIETTI G, PIGNATELLI N, Codice dei beni culturali e del paesaggio . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATELLI N (2015). Commento art. 167. In: (a cura di): FAMIGLIETTI",
        "G, PIGNATELLI N, Codice dei beni culturali e del paesaggio . p.",
        "1031-1048, ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866574699"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "952-968",
        "titolo": "Commento art. 149-151",
        "ISBN": [
          "9788866574699"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866574699",
        "opera": "(a cura di): FAMIGLIETTI G, PIGNATELLI N, Codice dei beni culturali e del paesaggio . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATELLI N (2015). Commento art. 149-151. In: (a cura di):",
        "FAMIGLIETTI G, PIGNATELLI N, Codice dei beni culturali e del paesaggio",
        ". p. 952-968, ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866574699"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "902-940",
        "titolo": "Commento artt. 146",
        "ISBN": [
          "9788866574699"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866574699",
        "opera": "(a cura di): FAMIGLIETTI G, PIGNATELLI N, Codice dei beni culturali e del Paesaggio . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIGNATELLI N (2015). Commento artt. 146. In: (a cura di): FAMIGLIETTI",
        "G, PIGNATELLI N, Codice dei beni culturali e del Paesaggio . p. 902-940,",
        "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 9788866574699"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili costituzionali dell'astensione e della ricusazione del giudice amministrativo . QUADERNI COSTITUZIONALI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 635-637, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2013). Profili costituzionali dell'astensione e della ricusazione",
        "del giudice amministrativo . QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. III, p.",
        "635-637, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1309-1328",
        "titolo": "Commento - art. 124 T.U.E.L.",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-237-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-237-4",
        "opera": "(a cura di): Pignatelli N., Napoli C., Codice degli Enti locali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2013). Commento - art. 124 T.U.E.L.. In: (a cura di): Pignatelli",
        "N., Napoli C., Codice degli Enti locali. p. 1309-1328, ROMA:Nel diritto,",
        "ISBN: 978-88-6657-237-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1398-1403",
        "titolo": "Commento - art. 134 T.U.E.L.",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-237-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-6657-237-4",
        "opera": "(a cura di): Pignatelli N., Napoli C., Codice degli Enti locali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2013). Commento - art. 134 T.U.E.L.. In: (a cura di): Pignatelli",
        "N., Napoli C., Codice degli Enti locali. p. 1398-1403, ROMA:Neldiritto",
        "Editore, ISBN: 978-88-6657-237-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1329-1331",
        "titolo": "Commento - art. 125 T.U.E.L.",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-237-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-6657-237-4",
        "opera": "(a cura di): Pignatelli N., Napoli C., Codice degli Enti locali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2013). Commento - art. 125 T.U.E.L.. In: (a cura di): Pignatelli",
        "N., Napoli C., Codice degli Enti locali. p. 1329-1331, ROMA:Neldiritto",
        "Editore, ISBN: 978-88-6657-237-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "La giurisdizione dei diritti costituzionali tra potere pubblico e interesse legittimo: la relativizzazione dell'inviolabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-228-0"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-228-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pignatelli N (2013). La giurisdizione dei diritti costituzionali tra potere",
        "pubblico e interesse legittimo: la relativizzazione dell'inviolabilit\u00e0. p. 1-137,",
        "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-228-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La centrale di committenza unica dei piccoli comuni: la gestione obbligatoriamente associata delle gare ad evidenza pubblica",
        "ISSN": [
          "2240-5534"
        ],
        "journal": "LEXITALIA.IT",
        "csp": "vol. 4, p. 1-8, ISSN: 2240-5534",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2012). La centrale di committenza unica dei piccoli comuni: la",
        "gestione obbligatoriamente associata delle gare ad evidenza pubblica.",
        "LEXITALIA.IT, vol. 4, p. 1-8, ISSN: 2240-5534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'obbligatoriet\u00e0 del rinvio pregiudiziale tra primato del diritto comunitario e autonomia processuale degli Stati. FORO ITALIANO, p",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "367-372, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2012). L'obbligatoriet\u00e0 del rinvio pregiudiziale tra primato del",
        "diritto comunitario e autonomia processuale degli Stati. FORO ITALIANO,",
        "p. III, 367-372, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1188-1198",
        "titolo": "Commento - Art. 124 T.U.E.L.",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-041-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-6657-041-7",
        "opera": "(a cura di): Napoli C, Pignatelli N, Codide degli Enti locali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). Commento - Art. 124 T.U.E.L.. In: (a cura di): Napoli C,",
        "Pignatelli N, Codide degli Enti locali. p. 1188-1198, ROMA:Neldiritto",
        "Editore, ISBN: 978-88-6657-041-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-177",
        "titolo": "La separazione tra le competenze della Giunta e quelle dei dirigenti: il caso della presidenza e della nomina delle commissioni di concorso e di gara",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-000-2"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-6741-000-2",
        "opera": "(a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza. Antologia di casi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). La separazione tra le competenze della Giunta e quelle",
        "dei dirigenti: il caso della presidenza e della nomina delle commissioni di",
        "concorso e di gara. In: (a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella",
        "giurisprudenza. Antologia di casi. p. 171-177, PISA:Edizioni Plus srl, ISBN:",
        "978-88-6741-000-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-139",
        "titolo": "La revoca degli assessori \"inaffidabili\" da parte del Sindaco",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-000-2"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-6741-000-2",
        "opera": "(a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza. Antologia di casi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). La revoca degli assessori \"inaffidabili\" da parte del",
        "Sindaco. In: (a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza.",
        "Antologia di casi. p. 133-139, PISA:Edizioni Plus srl, ISBN:",
        "978-88-6741-000-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1199-1201",
        "titolo": "Commento - Art. 125 T.U.E.L.",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-041-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-6657-041-7",
        "opera": "(a cura di): Napoli C, Pignatelli N, Codice degli Enti locali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). Commento - Art. 125 T.U.E.L.. In: (a cura di): Napoli C,",
        "Pignatelli N, Codice degli Enti locali. p. 1199-1201, ROMA:Neldiritto",
        "Editore, ISBN: 978-88-6657-041-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-156",
        "titolo": "Le ordinanze contingibili ed urgenti: il caso dei locali notturni",
        "ISBN": [
          "978-88-674-1000-2"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-674-1000-2",
        "opera": "(a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza. Antologia di casi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). Le ordinanze contingibili ed urgenti: il caso dei locali",
        "notturni. In: (a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza.",
        "Antologia di casi. p. 149-156, PISA:Edizioni Plus srl, ISBN:",
        "978-88-674-1000-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1266-1271",
        "titolo": "Commento - Art. 134 T.U.E.L.",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-041-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-6657-041-7",
        "opera": "(a cura di): Napoli C, Pignatelli N, Codice degli Enti locali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). Commento - Art. 134 T.U.E.L.. In: (a cura di): Napoli C,",
        "Pignatelli N, Codice degli Enti locali. p. 1266-1271, ROMA:Neldiritto",
        "Editore, ISBN: 978-88-6657-041-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-200",
        "titolo": "I servizi pubblici locali: nozione e affidamento",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-000-2"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-6741-000-2",
        "opera": "(a cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza. Antologia di casi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2012). I servizi pubblici locali: nozione e affidamento. In: (a",
        "cura di): Pertici A, Le autonomie locali nella giurisprudenza. Antologia di",
        "casi. p. 193-200, PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-6741-000-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Il \"governo del territorio\" nella giurisprudenza costituzionale: la recessivit\u00e0 della materia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-2788-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2788-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pignatelli N (2012). Il \"governo del territorio\" nella giurisprudenza",
        "costituzionale: la recessivit\u00e0 della materia. p. 1-231, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-2788-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giudizio di ottemperanza dinanzi agli effetti della illegittimit\u00e0 costituzionale: la violazione \"in astratto\" del giudicato. FORO ITALIANO, p",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "96-102, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2011). Il giudizio di ottemperanza dinanzi agli effetti della",
        "illegittimit\u00e0 costituzionale: la violazione \"in astratto\" del giudicato. FORO",
        "ITALIANO, p. III, 96-102, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-424",
        "titolo": "Tutela cautelare e competenza nel \"nuovo\" processo amministrativo: l'attuazione costituzionale del principio del giudice naturale",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1623-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1623-3",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., Le garanzie giurisdizionali. Il ruolo delle giurisprudenze nell'evoluzione degli ordinamenti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2011). Tutela cautelare e competenza nel \"nuovo\" processo",
        "amministrativo: l'attuazione costituzionale del principio del giudice naturale.",
        "In: (a cura di): AA.VV., Le garanzie giurisdizionali. Il ruolo delle",
        "giurisprudenze nell'evoluzione degli ordinamenti. p. 409-424,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1623-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-130",
        "titolo": "Il federalismo demaniale tra attribuzioni e trasferimenti patrimoniali: la \"sussidiariet\u00e0 dominicale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1870-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1870-1",
        "opera": "(a cura di): Campanelli G, Quali prospettive per il federalismo fiscale? L'attuazione della legge delega tra analisi del procedimento e valutazione dei contenuti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2011). Il federalismo demaniale tra attribuzioni e trasferimenti",
        "patrimoniali: la \"sussidiariet\u00e0 dominicale\". In: (a cura di): Campanelli G,",
        "Quali prospettive per il federalismo fiscale? L'attuazione della legge delega",
        "tra analisi del procedimento e valutazione dei contenuti. p. 105-130,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1870-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli effetti della illegittimit\u00e0 costituzionale \"nei limiti\" dei motivi di impugnazione del provvedimento amministrativo: le regole processuali del Consiglio di Stato. FORO ITALIANO, p",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "77-83, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2010). Gli effetti della illegittimit\u00e0 costituzionale \"nei limiti\" dei",
        "motivi di impugnazione del provvedimento amministrativo: le regole",
        "processuali del Consiglio di Stato. FORO ITALIANO, p. III, 77-83, ISSN:",
        "0015-783X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquinamento elettromagnetico e telefonia mobile: il riparto di competenze (costituzionali e amministrative)",
        "ISSN": [
          "1828-4418"
        ],
        "journal": "GIURISDIZIONE AMMINISTRATIVA",
        "csp": "p. 173-184, ISSN: 1828-4418",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2010). Inquinamento elettromagnetico e telefonia mobile: il",
        "riparto di competenze (costituzionali e amministrative). GIURISDIZIONE",
        "AMMINISTRATIVA, p. 173-184, ISSN: 1828-4418"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "479-495",
        "titolo": "Sulla sensibilit\u00e0 costituzionale del giudice amministrativo",
        "ISBN": [
          "978-88-348-0068-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-0068-3, Lecce, 19-20 giugno 2009",
        "opera": "(a cura di): G. Campanelli, Carducci, N. Grasso, V. Tondi della Mura, Diritto costituzionale e Diritto amministrativo: un confronto giurisprudenziale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2010). Sulla sensibilit\u00e0 costituzionale del giudice",
        "amministrativo. In: (a cura di): G. Campanelli, Carducci, N. Grasso, V.",
        "Tondi della Mura, Diritto costituzionale e Diritto amministrativo: un confronto",
        "giurisprudenziale. p. 479-495, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-0068-3, Lecce, 19-20 giugno 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso straordinario: il legislatore impone alla Corte costituzionale la propria nozione di giudice \"a quo\"",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 923-926, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2009). Il ricorso straordinario: il legislatore impone alla Corte",
        "costituzionale la propria nozione di giudice \"a quo\". QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, p. 923-926, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \"migrazioni\" cautelari nel processo amministrativo",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2, p. 385-388, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2009). Le \"migrazioni\" cautelari nel processo amministrativo.",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 2, p. 385-388, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "202-223",
        "titolo": "La riforma dell'ordinamento giudiziario: legislazione delegata e tecnica legislativa",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29081-8"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29081-8",
        "opera": "(a cura di): Rossi E, Le trasformazioni della delega legislativa. Contributo all'analisi delle deleghe legislative nella XIV e nella XV legislatura. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2009). La riforma dell'ordinamento giudiziario: legislazione",
        "delegata e tecnica legislativa. In: (a cura di): Rossi E, Le trasformazioni",
        "della delega legislativa. Contributo all'analisi delle deleghe legislative nella",
        "XIV e nella XV legislatura. p. 202-223, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-29081-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-140",
        "titolo": "Sulla \"natura\" del ricorso straordinario: la scelta del legislatore (art. 69 l. n. 69/2009)",
        "ISBN": [
          "978-88-95675-69-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-95675-69-5",
        "opera": "(a cura di): Garofoli R, La nuova disciplina del procedimento e del processo amministrativo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2009). Sulla \"natura\" del ricorso straordinario: la scelta del",
        "legislatore (art. 69 l. n. 69/2009). In: (a cura di): Garofoli R, La nuova",
        "disciplina del procedimento e del processo amministrativo. p. 119-140,",
        "ROMA:Neldiritto Editore, ISBN: 978-88-95675-69-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-97",
        "titolo": "Diritto di accesso vs Diritto di privacy: P.A. e casi di bilanciamento costituzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-29466-3"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-29466-3",
        "opera": "(a cura di): Panizza S, Romboli R, Temi e questioni di attualit\u00e0 costituzionale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2009). Diritto di accesso vs Diritto di privacy: P.A. e casi di",
        "bilanciamento costituzionale. In: (a cura di): Panizza S, Romboli R, Temi e",
        "questioni di attualit\u00e0 costituzionale. p. 83-97, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-29466-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "94-115",
        "titolo": "Il sistema giurisdizionale comunitario",
        "ISBN": [
          "978-88-95615-60-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN: 978-88-95615-60-8",
        "opera": "Famiglietti G, Grasso L, Nistic\u00f2 M, Pignatelli n. Compendio di Diritto comunitario. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2009). Il sistema giurisdizionale comunitario. In: Famiglietti G,",
        "Grasso L, Nistic\u00f2 M, Pignatelli n. Compendio di Diritto comunitario. p.",
        "94-115, ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN: 978-88-95615-60-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-94",
        "titolo": "Le fonti del diritto comunitario",
        "ISBN": [
          "9788895615608"
        ],
        "csp": "ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN: 9788895615608",
        "opera": "Famiglietti G, Grasso L, Nistic\u00f2 M, Pignatelli N. Compendio di Diritto comunitario. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2009). Le fonti del diritto comunitario. In: Famiglietti G, Grasso",
        "L, Nistic\u00f2 M, Pignatelli N. Compendio di Diritto comunitario. p. 55-94,",
        "ROMA:Dike Giuridica Editrice, ISBN: 9788895615608"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'illegittimit\u00e0 \"comunitaria\" dell'atto amministrativo",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3635-3668, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2008",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2008). L'illegittimit\u00e0 \"comunitaria\" dell'atto amministrativo.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 3635-3668, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le sentenze della Corte costituzionale nn. 348 e 349 del 2007: la dilatazione della tecnica della \u00abinterposizione\u00bb (e del giudizio costituzionale)",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 140-144, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2008). Le sentenze della Corte costituzionale nn. 348 e",
        "349 del 2007: la dilatazione della tecnica della \u00abinterposizione\u00bb (e del",
        "giudizio costituzionale). QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 140-144, ISSN:",
        "0392-6664"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legalit\u00e0 costituzionale e autotutela amministrativa",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "FORO ITALIANO",
        "csp": "p. 311-320, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2008). Legalit\u00e0 costituzionale e autotutela amministrativa.",
        "FORO ITALIANO, p. 311-320, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "17-53",
        "titolo": "Le reciproche \"incidenze\" tra processo amministrativo e processo costituzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-3488-5017"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3488-5017, Siena, 8 e 9 giugno 2007",
        "opera": "(a cura di): Bindi E, Perini M, Pisaneschi A, I principi generali del processo comune ed i loro adattamenti alle esperienze della giustizia costituzionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2008). Le reciproche \"incidenze\" tra processo amministrativo e",
        "processo costituzionale. In: (a cura di): Bindi E, Perini M, Pisaneschi A, I",
        "principi generali del processo comune ed i loro adattamenti alle esperienze",
        "della giustizia costituzionale. p. 17-53, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-3488-5017, Siena, 8 e 9 giugno 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-354",
        "titolo": "Le \"interazioni\" tra processo amministrativo e processo costituzionale in via incidentale. p",
        "ISBN": [
          "978-88348-8733-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88348-8733-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIGNATELLI N (2008). Le \"interazioni\" tra processo amministrativo e",
        "processo costituzionale in via incidentale. p. 7-354, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88348-8733-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le norme \u201canti-Caselli\u201d: l\u2019illegittimit\u00e0 costituzionale, l\u2019atto amministrativo e gli esclusi. FORO ITALIANO, p",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "2653-2659, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2007). Le norme \u201canti-Caselli\u201d: l\u2019illegittimit\u00e0 costituzionale,",
        "l\u2019atto amministrativo e gli esclusi. FORO ITALIANO, p. I, 2653-2659, ISSN:",
        "0015-783X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I DICO tra resistenze culturali e bisogni costituzionali",
        "ISSN": [
          "1720-4518"
        ],
        "journal": "QUESTIONE GIUSTIZIA",
        "csp": "p. 251-260, ISSN: 1720-4518",
        "anno": "2007",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2007). I DICO tra resistenze culturali e bisogni costituzionali.",
        "QUESTIONE GIUSTIZIA, p. 251-260, ISSN: 1720-4518"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "421-468",
        "titolo": "Lo Stato \"regionale\" italiano: la crisi della legge statale",
        "ISBN": [
          "968623618X"
        ],
        "csp": "MEXICO:Escuela libre de Derecho, ISBN: 968623618X, Citt\u00e0 del Messico, 20 novembre 2006",
        "opera": "(a cura di): Autori vari, La crisis de la ley. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2007). Lo Stato \"regionale\" italiano: la crisi della legge statale.",
        "In: (a cura di): Autori vari, La crisis de la ley. p. 421-468, MEXICO:Escuela",
        "libre de Derecho, ISBN: 968623618X, Citt\u00e0 del Messico, 20 novembre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Conferenza Stato Regioni e Province Autonome: profili funzionali e procedimentali",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 51-65, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2006). La Conferenza Stato Regioni e Province Autonome:",
        "profili funzionali e procedimentali. FEDERALISMI.IT, p. 51-65, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-221",
        "titolo": "La tutela delle forme di convivenza familiare diverse dalla famiglia",
        "ISBN": [
          "978-88-8492-446-9"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Plus - University Press, ISBN: 978-88-8492-446-9",
        "opera": "(a cura di): Panizza S, Romboli R, L'attuazione della Costituzione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pignatelli N, Rossi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N, Rossi E (2006). La tutela delle forme di convivenza familiare",
        "diverse dalla famiglia. In: (a cura di): Panizza S, Romboli R, L'attuazione",
        "della Costituzione. p. 215-221, Pisa:Edizioni Plus - University Press, ISBN:",
        "978-88-8492-446-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-315",
        "titolo": "Le norme interposte",
        "ISBN": [
          "88-495-1318-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1318-6",
        "opera": "(a cura di): Romboli R, L'accesso alla giustizia costituzionale: caratteri, limiti, prospettive di un modello. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2006). Le norme interposte. In: (a cura di): Romboli R,",
        "L'accesso alla giustizia costituzionale: caratteri, limiti, prospettive di un",
        "modello. p. 297-315, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "88-495-1318-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "365-389",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 politica del Presidente della Repubblica tra valore storico e \"inattualit\u00e0\" costituzionale della controfirma ministeriale",
        "ISBN": [
          "88-8492-369-7"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 88-8492-369-7",
        "opera": "(a cura di): Breccia U, Pizzorusso A, La responsabilit\u00e0 dello Stato. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2006). La responsabilit\u00e0 politica del Presidente della",
        "Repubblica tra valore storico e \"inattualit\u00e0\" costituzionale della controfirma",
        "ministeriale. In: (a cura di): Breccia U, Pizzorusso A, La responsabilit\u00e0 dello",
        "Stato. p. 365-389, Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN:",
        "88-8492-369-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I livelli europei di tutela delle coppie omosessuali tra \u201cistituzione\u201d matrimoniale e \u201cfunzione\u201d familiare",
        "ISSN": [
          "1128-7667"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 243-308, ISSN: 1128-7667",
        "anno": "2005",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2005). I livelli europei di tutela delle coppie omosessuali tra",
        "\u201cistituzione\u201d matrimoniale e \u201cfunzione\u201d familiare. RIVISTA DI DIRITTO",
        "COSTITUZIONALE, p. 243-308, ISSN: 1128-7667"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La natura del ricorso straordinario e la nozione di \u201cgiudizio\u201d: la Corte costituzionale e l\u2019\"ircocervo\"",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2149-2162, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2005",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2005). La natura del ricorso straordinario e la nozione di",
        "\u201cgiudizio\u201d: la Corte costituzionale e l\u2019\"ircocervo\". GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 2149-2162, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coppie omosessuali: la Spagna va oltre le socialdemocrazie scandinave",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 654-658, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2005",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2005). Coppie omosessuali: la Spagna va oltre le",
        "socialdemocrazie scandinave. QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 654-658,",
        "ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nozione di \u201cmatrimonio\u201d e disciplina delle coppie omosessuali in Europa. FORO ITALIANO, p",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "256-262, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2005",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2005). Nozione di \u201cmatrimonio\u201d e disciplina delle coppie",
        "omosessuali in Europa. FORO ITALIANO, p. V, 256-262, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ineffettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale del terzo nei conflitti ex art. 68, 1\u00b0 comma, Cost.. FORO ITALIANO, p",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "293-300, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2004). L'ineffettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale del terzo nei",
        "conflitti ex art. 68, 1\u00b0 comma, Cost.. FORO ITALIANO, p. I, 293-300, ISSN:",
        "0015-783X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'attuazione \"deviata\" della norma costituzionale: il caso delle intercettazioni indirette dei parlamentari e la legge n. 140 del 2003",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2004",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2004). L'attuazione \"deviata\" della norma costituzionale: il",
        "caso delle intercettazioni indirette dei parlamentari e la legge n. 140 del",
        "2003. COSTITUZIONALISMO.IT, p. 1-7, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione fisica della libert\u00e0 religiosa: il diritto costituzionale ad un edificio di culto ",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 24, p. 1-43, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2015). La dimensione fisica della libert\u00e0 religiosa: il diritto",
        "costituzionale ad un edificio di culto . FEDERALISMI.IT, vol. 24, p. 1-43,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "La giurisdizione dei diritti costituzionali tra potere pubblico e interesse legittimo: la relativizzazione dell'inviolabilit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-228-0"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-228-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pignatelli N (2013). La giurisdizione dei diritti costituzionali tra potere",
        "pubblico e interesse legittimo: la relativizzazione dell'inviolabilit\u00e0. p. 1-137,",
        "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-228-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-231",
        "titolo": "Il \"governo del territorio\" nella giurisprudenza costituzionale: la recessivit\u00e0 della materia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-2788-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2788-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pignatelli N (2012). Il \"governo del territorio\" nella giurisprudenza",
        "costituzionale: la recessivit\u00e0 della materia. p. 1-231, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-2788-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquinamento elettromagnetico e telefonia mobile: il riparto di competenze (costituzionali e amministrative)",
        "ISSN": [
          "1828-4418"
        ],
        "journal": "GIURISDIZIONE AMMINISTRATIVA",
        "csp": "p. 173-184, ISSN: 1828-4418",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2010). Inquinamento elettromagnetico e telefonia mobile: il",
        "riparto di competenze (costituzionali e amministrative). GIURISDIZIONE",
        "AMMINISTRATIVA, p. 173-184, ISSN: 1828-4418"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "479-495",
        "titolo": "Sulla sensibilit\u00e0 costituzionale del giudice amministrativo",
        "ISBN": [
          "978-88-348-0068-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-0068-3, Lecce, 19-20 giugno 2009",
        "opera": "(a cura di): G. Campanelli, Carducci, N. Grasso, V. Tondi della Mura, Diritto costituzionale e Diritto amministrativo: un confronto giurisprudenziale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2010). Sulla sensibilit\u00e0 costituzionale del giudice",
        "amministrativo. In: (a cura di): G. Campanelli, Carducci, N. Grasso, V.",
        "Tondi della Mura, Diritto costituzionale e Diritto amministrativo: un confronto",
        "giurisprudenziale. p. 479-495, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-0068-3, Lecce, 19-20 giugno 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'illegittimit\u00e0 \"comunitaria\" dell'atto amministrativo",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3635-3668, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2008",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pignatelli N (2008). L'illegittimit\u00e0 \"comunitaria\" dell'atto amministrativo.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 3635-3668, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legalit\u00e0 costituzionale e autotutela amministrativa",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "FORO ITALIANO",
        "csp": "p. 311-320, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2008). Legalit\u00e0 costituzionale e autotutela amministrativa.",
        "FORO ITALIANO, p. 311-320, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-354",
        "titolo": "Le \"interazioni\" tra processo amministrativo e processo costituzionale in via incidentale. p",
        "ISBN": [
          "978-88348-8733-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88348-8733-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIGNATELLI N (2008). Le \"interazioni\" tra processo amministrativo e",
        "processo costituzionale in via incidentale. p. 7-354, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88348-8733-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-315",
        "titolo": "Le norme interposte",
        "ISBN": [
          "88-495-1318-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1318-6",
        "opera": "(a cura di): Romboli R, L'accesso alla giustizia costituzionale: caratteri, limiti, prospettive di un modello. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2006). Le norme interposte. In: (a cura di): Romboli R,",
        "L'accesso alla giustizia costituzionale: caratteri, limiti, prospettive di un",
        "modello. p. 297-315, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "88-495-1318-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "365-389",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 politica del Presidente della Repubblica tra valore storico e \"inattualit\u00e0\" costituzionale della controfirma ministeriale",
        "ISBN": [
          "88-8492-369-7"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN: 88-8492-369-7",
        "opera": "(a cura di): Breccia U, Pizzorusso A, La responsabilit\u00e0 dello Stato. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2006). La responsabilit\u00e0 politica del Presidente della",
        "Repubblica tra valore storico e \"inattualit\u00e0\" costituzionale della controfirma",
        "ministeriale. In: (a cura di): Breccia U, Pizzorusso A, La responsabilit\u00e0 dello",
        "Stato. p. 365-389, Pisa:Edizioni Plus - Pisa University Press, ISBN:",
        "88-8492-369-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I livelli europei di tutela delle coppie omosessuali tra \u201cistituzione\u201d matrimoniale e \u201cfunzione\u201d familiare",
        "ISSN": [
          "1128-7667"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 243-308, ISSN: 1128-7667",
        "anno": "2005",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2005). I livelli europei di tutela delle coppie omosessuali tra",
        "\u201cistituzione\u201d matrimoniale e \u201cfunzione\u201d familiare. RIVISTA DI DIRITTO",
        "COSTITUZIONALE, p. 243-308, ISSN: 1128-7667"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La natura del ricorso straordinario e la nozione di \u201cgiudizio\u201d: la Corte costituzionale e l\u2019\"ircocervo\"",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2149-2162, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2005",
        "autori": "PIGNATELLI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIGNATELLI N (2005). La natura del ricorso straordinario e la nozione di",
        "\u201cgiudizio\u201d: la Corte costituzionale e l\u2019\"ircocervo\". GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 2149-2162, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-217",
        "titolo": "L'indipendenza interna del P.M. e l'organizzazione degli uffici requirenti",
        "ISBN": [
          "88-348-4698-2"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-4698-2",
        "opera": "(a cura di): Romboli R, Dal Canto F, Contributo al dibattito sulla riforma dell'ordinamento giudiziario. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pignatelli N (2005). L'indipendenza interna del P.M. e l'organizzazione degli",
        "uffici requirenti. In: (a cura di): Romboli R, Dal Canto F, Contributo al",
        "dibattito sulla riforma dell'ordinamento giudiziario. p. 195-217,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-4698-2"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-193",
        "titolo": "La convivenza \"senza matrimonio\" nella giurisprudenza costituzionale",
        "ISBN": [
          "88-348-5704-6"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-5704-6",
        "opera": "(a cura di): Calvieri C, Divieto di discriminazione e giurisprudenza costituzionale. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2005). La convivenza \"senza matrimonio\" nella giurisprudenza",
        "costituzionale. In: (a cura di): Calvieri C, Divieto di discriminazione e",
        "giurisprudenza costituzionale. p. 163-193, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "88-348-5704-6"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "597-616",
        "titolo": "Il terzo dinanzi all'autonomia parlamentare: debolezze e incertezze del \"diritto a un giudice\"",
        "ISBN": [
          "88-348-5536-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-5536-1, Lecce , 4 e 5 giugno 2004",
        "opera": "(a cura di): Tondi della Mura V, Carducci M, Rodio R, Corte costituzionale e processi di decisione politica. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Pignatelli N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pignatelli N (2005). Il terzo dinanzi all'autonomia parlamentare: debolezze e",
        "incertezze del \"diritto a un giudice\". In: (a cura di): Tondi della Mura V,",
        "Carducci M, Rodio R, Corte costituzionale e processi di decisione politica.",
        "p. 597-616, TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-5536-1, Lecce , 4 e 5",
        "giugno 2004"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "26827",
    "nome": "PIGNATELLI Nicola",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Comitato di Redazione della \u201cRivista di diritto costituzionale\u201d (sino alla sua cessazione)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato scientifico della Rivista \u201cNel Diritto\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa convivenza senza matrimonio nella giurisprudenza costituzionale\u201d al Convegno su \u201cNuove discriminazioni e giurisprudenza costituzionale\u201d, organizzato dall\u2019Associazione \u201cGruppo di Pisa\u201d, Perugia 18 marzo 2005.",
        "periodo": "dal 18-03-2005 al 18-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa responsabilit\u00e0 politica del Presidente della Repubblica tra valore storico e inattualit\u00e0 costituzionale della controfirma ministeriale\u201d ad un seminario su \u201cLa responsabilit\u00e0 dello Stato\u201d, organizzato nell\u2019ambito del dottorato di Giustizia costituzionale e diritti fondamentali organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 21 ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 21-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLe reciproche incidenze tra processo amministrativo e processo costituzionale in via incidentale\u201d nell\u2019ambito del Convegno annuale organizzato dall\u2019Associazione \u201cGruppo di Pisa\u201d sul tema \u201cI principi generali del processo comune e i loro adattamenti alle esperienze di giustizia costituzionale\u201d, Siena 8-9 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha stipulato un contratto a termine per prestazioni occasionali (14 settembre 2007-28 settembre 2007) con la Scuola Superiore S.Anna di Pisa per l\u2019organizzazione di seminari di studio nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLe fonti del diritto negli Statuti regionali\u201d, coordinato dal Prof. Emanuele Rossi.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa crisi della legge statale\u201d nell\u2019ambito della Convegno organizzato dalla Scuola Libera del diritto di Citt\u00e0 del Messico sul tema \u201cLa crisi della legge\u201d, Citt\u00e0 del Messico, 22 gennaio 2008.",
        "periodo": "dal 22-01-2008 al 22-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cTutela cautelare tra processo amministrativo e processo costituzionale\u201d nell\u2019ambito del Convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa e dalla Scuola Forense del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Pisa sul tema \u201cSistemi processuali a confronto\u201d, Pisa, 27 marzo 2009.",
        "periodo": "dal 27-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cAtti amministrativi e Diritto Comunitario\u201d nell\u2019ambito di un Seminario di formazione professionale continua organizzato dalla Scuola Forense del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Pisa sul tema \u201cL\u2019Avvocato e il diritto comunitario nel processo\u201d, Pisa 17 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "E\u2019 intervenuto in occasione della presentazione della propria opera monografica \u201cLe interazioni tra processo amministrativo e processo costituzionale in via incidentale\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa (relatori Prof. Roberto Romboli, al Prof. Alessandro Pizzorusso e al Prof. Giuseppe Morbidelli), Pisa 5 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione su \u201cInquinamento elettromagnetico e giurisprudenza costituzionale\u201d in occasione delle \u201cGiornate di Studio di Diritto dell\u2019Ambiente\u201d, organizzate dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 16-17 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione in occasione di un Seminario organizzato dalla Scuola Superiore S.Anna di Pisa sul tema \u201cAssociazioni di volontariato e servizi pubblici sociali: affidamento diretto o gare d\u2019appalto?\u201d, Pisa 1 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019abuso edilizio: il profilo amministrativistico\u201d nell\u2019ambito di un Seminario di formazione professionale continua organizzato dalla Scuola Forense del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Pisa sul tema \u201cL\u2019abuso edilizio: il profilo civile, penale ed amministrativo\u201d, Pisa 14 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa class action pubblica: profili critici e applicativi \u201d nell\u2019ambito di un Convegno organizzato dalla Difesa civica del Comune di Livorno e da Reform S.r.l sul tema la \u201cLa Class action pubblica\u201d, Livorno, 2 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 02-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cGiudice, legge e Democrazia: il ruolo del Giudice nella Societ\u00e0 che cambia\u201d (Pisa, 15.4.2011) nell\u2019ambito delle giornate di studio relative al Progetto \u201cUnit\u00e0 D\u2019Italia ed Eguaglianza\u201d, coordinato dal Cons. Roberto Garofoli, nell\u2019ambito delle iniziative del programma ufficiale delle Celebrazioni Nazionali per il 150\u00b0 anniversario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cAstensione e ricusazione del Giudice amministrativo\u201d nell\u2019ambito del Seminario \u201cIndipendenza, Imparzialit\u00e0 e responsabilit\u00e0 dei giudici speciali\u201d, Pisa, 1.6.2012, organizzato dal Dipartimento di Diritto Pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cImpianti energetici a biomassa: profili autorizzatori e localizzativi\u201d nell\u2019ambito di un Convegno sul tema \u201cProfili giuridici e problematiche istituzionali dell\u2019approvvigionamento di energia da fonti rinnovabili\u201d, Livorno 8.9.2012, organizzato dal Dipartimento di Diritto pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 08-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019azione di condanna nel processo amministrativo\u201d nell\u2019ambito di un Convegno sul tema \u201cL\u2019azione risarcitoria contro la Pubblica amministrazione: profili sostanziali e processuali\u201d, Pisa, 22.3.2013, organizzato dalla Fondazione Scuola Forense Alto Tirreno.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLe Immunit\u00e0 parlamentari e la l. n. 140 del 2003\u201d al Convegno su \u201cMagistratura e potere politico\u201d, organizzato nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, presso la Scuola Superiore S. Anna, Pisa 17 marzo 2004.",
        "periodo": "dal 17-03-2014 al 17-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 intervenuto su \u201cDerechos constitucionales versus poder p\u00fablico: el sacrifico constitucional de la inviolabilidad de los derechos fundamentales\u201d, Panama, 17.9.2014, III Congresso Panameno de Derecho Procesal Constitutional",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 17-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cTutela cautelare e processo amministrativo\u201d, Pisa, 21.11.2014, nell\u2019ambito di un seminario organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa e dalla Scuola Forense del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Pisa.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Riflessi della riforma costituzionale sulla forma di Stato\" nel Seminario avente ad oggetto \"La riforma della Costituzione\" organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bari, Bari 16.11.2016",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha stipulato con il Dipartimento di Diritto pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa un contratto di collaborazione coordinata e continuativa (15 febbraio 2007-31 maggio 2007) per l\u2019attivit\u00e0 di consulenza giuridica in materia di Sportello unico per le attivit\u00e0 produttive, nell\u2019ambito di un contratto stipulato dal medesimo Dipartimento con l\u2019Unione regionale toscana delle Camere di commercio.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ha stipulato in data 3 dicembre 2010 un contratto di prestazione professionale occasionale con il Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 del Salento per l\u2019affidamento di un incarico di lavoro autonomo di ricerca relativo al \u201cProfilo del rapporto tra processo amministrativo e contenzioso costituzionale nell\u2019ambito del nuovo Federalismo fiscale\u201d nell\u2019ambito del progetto coordinato dal Prof. Giuseppe Campanelli, avente ad oggetto \u201cL\u2019attuazione del Nuovo Federalismo fiscale: l\u2019analisi normativa, i decreti attuativi e l\u2019impatto sugli enti territoriali e sugli enti locali\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-06-2011"
      },
      {
        "content": "E\u2019 stato responsabile regionale per la Toscana del Progetto \u201cUnit\u00e0 D\u2019Italia ed Eguaglianza\u201d, coordinato dal Cons. Roberto Garofoli, nell\u2019ambito delle iniziative del programma ufficiale delle Celebrazioni Nazionali per il 150\u00b0 anniversario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia (2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00e9 membro dell'Associazione \"Gruppo di Pisa\"",
        "periodo": "dal 01-07-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitato come Professore associato di Diritto amministrativo, all\u2019esito della procedura abilitativa nazionale di cui al bando MIUR D.D. n. 161/2013.",
        "periodo": "dal 07-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitato come Professore associato di Diritto costituzionale, all\u2019esito della procedura abilitativa nazionale di cui al bando MIUR D.D. n. 161/2013.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha tenuto una Lezione presso il Dottorato di Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, coordinato dal Prof. Alessandro Pizzorusso, sul tema \u201cLa famiglia e le coppie di fatto\u201d, Pisa 28 marzo 2006.",
        "periodo": "dal 28-03-2006 al 28-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di collaborazione nell'organizzazione del Dottorato di ricerca in \"Giustizia costituzionale e tutela dei diritti fondamentali\" - oggi Dottorato di ricerca in \"Scienze giuridiche\", indirizzo in \"Giustizia costituzionale e diritti fondamentali\", del Dipartimento in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Pisa (Direttore scientifico Prof. Roberto Romboli)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha introdotto la presentazione del libro A. Morelli, I paradossi della fedelt\u00e0 alla Repubblica, Milano, 2013, nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 11.11.2014",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione sulla sentenza della Corte costituzionale n. 200/2014, in tema di rilevanza, in un Seminario organizzato nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 5 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione sulla sentenza della Corte costituzionale n. 107/2015, in tema di rapporti tra autonomia regionale e controllo della Corte dei conti, in un Seminario organizzato nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 25 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Scienze giuridiche\", indirizzo in \"Giustizia costituzionale e diritti fondamentali\", del Dipartimento in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Pisa (Direttore scientifico Prof. Roberto Romboli)",
        "periodo": "dal 09-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione sulla sentenza della Corte costituzionale n. 63/2016, in tema di edilizia di culto, in un Seminario organizzato nell\u2019ambito del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Pisa 28 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2006/2007 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (15 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2007/2008 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto costituzionale europeo presso la Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali, Corso di Laurea di Scienze per la Pace, dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (4 CFU \u2013 30 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2008/2009 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (15 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2008/2009 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto costituzionale europeo presso la Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali, Corso di Laurea di Scienze per la Pace, dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (4 CFU - 30 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2009/2010 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto costituzionale europeo presso la Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali, Corso di Laurea di Scienze per la Pace, dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (4 CFU - 30 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2009/2010 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (9 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2010/2011 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2010/2011 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto costituzionale europeo presso la Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali, Corso di Laurea di Scienze per la Pace, dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (4 CFU - 30 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto in data 27.1.2011 (4 ore), in data 26.1.2012 (2 ore) e in data 24.2.2012 (2 ore) 3 lezioni sulla \u201cNozione di rifiuto\u201d nell\u2019ambito del Master \u201cGestione e controllo dell\u2019ambiente: tecnologie e managment per il ciclo dei rifiuti\u201d presso la Scuola Superiore S. Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 27-01-2011 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2011/2012 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2011/2012 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto costituzionale dell\u2019Unione europea presso la Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali, Corso di Laurea di Scienze per la Pace, dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (6 CFU - 42 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto in data 8.5.2012 e 25.5.2012 2 lezioni da 3,5 ore ciascuna sul tema \u201cProcedimento amministrativo e istituti di partecipazione\u201d nell\u2019ambito del Corso di formazione per i dipendenti dell\u2019Ente Nazionale Aviazione Civile (ENAC).",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2012/2013 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto degli Enti locali presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Giurisprudenza (ore 26), sede Accademia navale di Livorno.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2012/2013 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2012/2013 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola Superiore S. Anna di Pisa, tenendo un corso di Diritto amministrativo avanzato (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2013/2014 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto degli Enti locali presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Giurisprudenza (ore 26) presso la sede dell'Accademia navale di Livorno.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2013/2014 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2013/2014 \u00e8 Professore a contratto presso la Scuola Superiore S. Anna di Pisa, tenendo un corso di Diritto amministrativo avanzato (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni legali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, tenendo un modulo del corso di Diritto costituzionale (10 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 \u00e8 stato Professore a contratto di Principi di Diritto Pubblico presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Economia (18 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 \u00e8 stato Professore a contratto presso la Scuola Superiore S. Anna di Pisa, tenendo un corso di Diritto amministrativo avanzato (18 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2014/2015 \u00e8 stato Professore a contratto di Diritto degli Enti locali presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Giurisprudenza (ore 26) presso la sede dell'Accademia navale di Livorno.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2016/2017 \u00e8 Professore a contratto presso la Scuola Superiore S. Anna di Pisa, tenendo un corso di Diritto amministrativo avanzato (10 ore), in materia di tutela giurisdizionale e contratti pubblici.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2016/2017 \u00e8 titolare del corso di Diritto amministrativo (64 ore \u2013 8 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari, Dipartimento Jonico, Corso di scienze e gestione delle attivit\u00e0 marittime.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019On. Rosy Bindi, Ministro per la famiglia, alla stesura del disegno di legge sui DICO (approvato dal Consiglio dei Ministri l\u20198 Febbraio 2008).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 08-02-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 ha svolto la propria attivit\u00e0 professionale nello Studio Legale del prof. Avv. Paolo Carrozza, sia in sede stragiudiziale che giudiziale (innanzi ai Tribunali amministrativi regionali, alle Sezioni giurisdizionali della Corte dei conti e ai Tribunali ordinari), in materia urbanistica, edilizia, espropriativa, di appalti e contratti pubblici, concorsi pubblici, beni demaniali, diritto degli enti locali, servizi pubblici nonch\u00e9 in materia di responsabilit\u00e0 amministrativa e contabile dei dipendenti pubblici. Ha svolto la propria attivit\u00e0 anche nell\u2019ambito della tutela dei diritti fondamentali, curando la proposizione di ricorsi alla Corte europea dei diritti dell\u2019uomo (CEDU), la redazione di istanze di sollevamento di questioni di legittimit\u00e0 costituzionale innanzi alla Corte costituzionale nonch\u00e9 istanze di sollevamento di questioni pregiudiziali innanzi alla Corte di giustizia europea. In data 9.5.2016 ha presentato istanza ex art. 19, 2\u00b0 comma, l. n. 247/2012, per la iscrizione nell\u2019Elenco speciale, annesso all\u2019Albo Ordinario degli Avvocati di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Dal 24.6.2014 al 1.12.2015 \u00e8 stato componente del Consiglio d\u2019Amministrazione della Societ\u00e0 mista Auxilium Vitae S.p.a., operante nell\u2019ambito dei servizi sanitari. Nell'ambito di tale esperienza professionale si \u00e8 occupato anche della istituzione della \"Fondazione Volterra Ricerche\" , avente quale soggetto fondatore la suddetta Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato eletto in data 1.12.2015 dal Consiglio regionale della Toscana tra i 7 membri del Collegio di garanzia statutaria della Regione Toscana. Attualmente \u00e8 Vice Presidente del Collegio.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato eletto in data in data 14.1.2016 dal Consiglio comunale di Pisa tra i 3 membri del Comitato dei Garanti del Comune di Pisa.",
        "periodo": "dal 14-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "All\u2019interno del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa ha fatto parte, nell\u2019anno accademico 2004-2005 del gruppo di ricerca sulla Responsabilit\u00e0 dei poteri pubblici, coordinato dal Prof. Francesco Dal Canto",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2004 \u2013 Riordino e razionalizzazione della disciplina in materia di ordinamento giudiziario nella prospettiva della integrazione europea e alla luce della giurisprudenza costituzionale e comunitaria (coordinatore scientifico Prof. A. Ruggeri; responsabile unit\u00e0 locale Prof. Roberto Romboli).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "22.6.2007: conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, a seguito della discussione di una tesi dal titolo \u201cLe interazioni tra processo amministrativo e processo costituzionale in via incidentale\u201d (direttore Prof. R. Romboli, relatore Prof. Giuseppe Morbidelli); nell'ambito del Dottorato ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 22-06-2007"
      },
      {
        "content": "All\u2019interno del Dottorato di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa ha fatto parte nell\u2019anno accademico 2005-2006 del gruppo di ricerca sulla Leale collaborazione tra Stato e Regioni, coordinato dalla Prof.ssa Elena Malfatti e dal Prof. Paolo Passaglia.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2006 \u2013 Tecniche di normazione e tutela dei diritti fondamentali in tema di ordinamento giudiziario, nella prospettiva della integrazione europea (coordinatore scientifico Prof. A. Ruggeri; responsabile unit\u00e0 locale Prof. Roberto Romboli).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2008 \u2013 I nuovi diritti tra giudici comuni e Corte costituzionale (coordinatore scientifico Prof. A. Ruggeri; responsabile unit\u00e0 locale Prof. Roberto Romboli).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'attivit\u00e0 scientifica della Scuola Superiore S. Anna in qualit\u00e0 di vincitore di una borsa post-dottorato (24 mesi) nel Settore disciplinare IUS/08 (Diritto costituzionale) sul tema \u201cAtti amministrativi e diritto comunitario\u201d.",
        "periodo": "dal 18-01-2008 al 18-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2010 \u2013 Eguaglianza nei diritti fondamentali nella crisi dello Stato e delle finanze pubbliche: una proposta per un nuovo modello di coesione sociale con specifico riguardo alla liberalizzazione e regolazione dei trasporti (coordinatore scientifico Prof. ssa Giovanna Colombini; responsabile unit\u00e0 locale Prof. Roberto Romboli)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato scientifico del Corso di Alta Formazione in \u201cGiustizia Costituzionale e Tutela giurisdizionale dei Diritti\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pisa (direttore scientifico Prof. Roberto Romboli). Il corso \u00e8 alla VI edizione ed \u00e8 caratterizzato da una forte vocazione internazionalistica, essendo frequentato in prevalenza da magistrati, funzionari, docenti universitari e studenti latino-americani.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Pisa, in tema di libert\u00e0 religiosa, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca in Diritto costituzionale IUS/08 sul tema \u201cIl fattore religioso nella pi\u00f9 recente giurisprudenza della Corte costituzionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e9 membro del Comitato scientifico del Corso in \"Politica e Amministrazione negli Enti locali\" organizzato nell'anno accademico 2017/2018 dalla Scuola Superiore S. Anna (Responsabile scientifico Prof. Paolo Carrozza)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}