{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relevancia del Protocolo Facultativo del Pacto Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales en el ordenamiento italiano: perspectiva jurisprudencial",
        "ISSN": [
          "2174-6419"
        ],
        "journal": "LEX SOCIAL",
        "csp": "vol. 6, p. 1-32, ISSN: 2174-6419",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2016). La relevancia del Protocolo Facultativo del Pacto",
        "Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales en el",
        "ordenamiento italiano: perspectiva jurisprudencial. LEX SOCIAL, vol. 6, p.",
        "1-32, ISSN: 2174-6419"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale e l'adeguatezza delle pensioni al tempo della crisi",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-40, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2016). La Corte costituzionale e l'adeguatezza delle pensioni al",
        "tempo della crisi. FEDERALISMI.IT, p. 1-40, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del Comitato europeo dei diritti sociali al tempo della crisi economica",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2016). Il ruolo del Comitato europeo dei diritti sociali al tempo",
        "della crisi economica. RIVISTA AIC, p. 1-22, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'entrata in vigore del Protocollo facoltativo al Patto sui diritti economici, sociali e culturali tra luci e ombre",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. Focus Human Rights, p. 1-59, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2015). L'entrata in vigore del Protocollo facoltativo al Patto sui",
        "diritti economici, sociali e culturali tra luci e ombre. FEDERALISMI.IT, vol.",
        "Focus Human Rights, p. 1-59, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Charte sociale europ\u00e9enne et le droit de l'Union europ\u00e9enne: apr\u00e8s les conflits, les synergies",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2015). La Charte sociale europ\u00e9enne et le droit de l'Union",
        "europ\u00e9enne: apr\u00e8s les conflits, les synergies. FEDERALISMI.IT, p. 1-13,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "The importance of the European Social Charter in the Italian legal System: in pursuit of a stronger protection of social rights in a normative and internationally integrated system",
        "ISBN": [
          "9788849528763"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849528763",
        "opera": "(a cura di): D'Amico M.;Guiglia G., European Social Charter and the challenges of the XXI century. La Charte Sociale Europ\u00e9enne et les d\u00e9fis du XXIe si\u00e8cle.. p. 51-96, Napoli:E.S.I",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2014). The importance of the European Social Charter in the",
        "Italian legal System: in pursuit of a stronger protection of social rights in a",
        "normative and internationally integrated system. In: (a cura di): D'Amico",
        "M.;Guiglia G., European Social Charter and the challenges of the XXI",
        "century. La Charte Sociale Europ\u00e9enne et les d\u00e9fis du XXIe si\u00e8cle.. p.",
        "51-96, Napoli:E.S.I. - Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-328",
        "titolo": "Le relazioni internazionali",
        "ISBN": [
          "9788814175367"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814175367",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di Diritto Costituzionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2014). Le relazioni internazionali. In: (a cura di): Onida",
        "V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di Diritto Costituzionale. p. 323-328,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814175367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-305",
        "titolo": "Il Governo",
        "ISBN": [
          "9788814175367"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814175367",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di Diritto Costituzionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2014). Il Governo. In: (a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M.,",
        "Compendio di Diritto Costituzionale. p. 261-305, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814175367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "328-334",
        "titolo": "La guerra e l'impiego delle forze armate all'estero",
        "ISBN": [
          "9788814175367"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814175367",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di Diritto Costituzionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2014). La guerra e l'impiego delle forze armate all'estero. In: (a",
        "cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di Diritto",
        "Costituzionale. p. 328-334, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814175367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto alla sicurezza sociale in tempo di crisi: la Grecia di fronte al Comitato Europeo dei Diritti Sociali (CEDS)",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1400-1416, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2013). Il diritto alla sicurezza sociale in tempo di crisi: la Grecia",
        "di fronte al Comitato Europeo dei Diritti Sociali (CEDS). DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 1400-1416, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El derecho a la seguridad social en tiempo de crisis: Grecia ante el Comit\u00e9 Europeo de Derechos Sociales (CEDS)",
        "ISSN": [
          "1699-1524"
        ],
        "journal": "REVISTA EUROPEA DE DERECHOS FUNDAMENTALES",
        "csp": "p. 15-44, ISSN: 1699-1524",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2013). El derecho a la seguridad social en tiempo de crisis:",
        "Grecia ante el Comit\u00e9 Europeo de Derechos Sociales (CEDS). REVISTA",
        "EUROPEA DE DERECHOS FUNDAMENTALES, p. 15-44, ISSN:",
        "1699-1524"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rilevanza della Carta sociale europea nell'ordinamento italiano: la prospettiva giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-32, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2013). La rilevanza della Carta sociale europea",
        "nell'ordinamento italiano: la prospettiva giurisprudenziale.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-32, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-212",
        "titolo": "Il Governo",
        "ISBN": [
          "9788860020284"
        ],
        "csp": "Monte Porzio Catone:Effepi Libri, ISBN: 9788860020284",
        "opera": "(a cura di): Imperato M.;Turazza M., Dialoghi sulla Costituzione. Per saper leggere e capire la nostra Carta fondamentale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2013). Il Governo. In: (a cura di): Imperato M.;Turazza M.,",
        "Dialoghi sulla Costituzione. Per saper leggere e capire la nostra Carta",
        "fondamentale. p. 199-212, Monte Porzio Catone:Effepi Libri, ISBN:",
        "9788860020284"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-179",
        "titolo": "The Executive",
        "ISBN": [
          "9789041148667"
        ],
        "csp": "ALPHEN AAN DEN RIJN:Wolters Kluwer, ISBN: 9789041148667",
        "opera": "Onida V.;Balboni E.;Cartabia M.;Cavaleri P.;D\u2019Addabbo F.;D\u2019Amico M.;D\u2019Andrea A.;Guiglia G.;Nicolini M.;Pedrazza Gorlero M.. (a cura di): Alen A.;Haljan D., Constitutional Law in Italy. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2013). The Executive. In: Onida V.;Balboni E.;Cartabia",
        "M.;Cavaleri P.;D\u2019Addabbo F.;D\u2019Amico M.;D\u2019Andrea A.;Guiglia G.;Nicolini",
        "M.;Pedrazza Gorlero M.. (a cura di): Alen A.;Haljan D., Constitutional Law",
        "in Italy. p. 145-179, ALPHEN AAN DEN RIJN:Wolters Kluwer, ISBN:",
        "9789041148667"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "328-331",
        "titolo": "International Relations",
        "ISBN": [
          "9789041148667"
        ],
        "csp": "ALPHEN AAN DEN RIJN:Wolters Kluwer, ISBN: 9789041148667",
        "opera": "Onida V.;Balboni E.;Cartabia M.;Cavaleri P.;D\u2019Addabbo F.;D\u2019Amico M.;D\u2019Andrea A.;Guiglia G.;Nicolini M.;Pedrazza Gorlero M.. (a cura di): Alen A.;Haljan D., Constitutional Law in Italy. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2013). International Relations. In: Onida V.;Balboni E.;Cartabia",
        "M.;Cavaleri P.;D\u2019Addabbo F.;D\u2019Amico M.;D\u2019Andrea A.;Guiglia G.;Nicolini",
        "M.;Pedrazza Gorlero M.. (a cura di): Alen A.;Haljan D., Constitutional Law",
        "in Italy. p. 328-331, ALPHEN AAN DEN RIJN:Wolters Kluwer, ISBN:",
        "9789041148667"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carta Sociale Europea",
        "opera": "(a cura di): Campanini A., Nuovo dizionario di servizio sociale. p. 119-123, ROMA:CAROCCI FABER, ISBN: 9788874666522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Guiglia G. (2013). Carta Sociale Europea. In: (a cura di): Campanini A.,",
        "Nuovo dizionario di servizio sociale. p. 119-123, ROMA:CAROCCI FABER,",
        "ISBN: 9788874666522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non discriminazione ed uguaglianza: unite nella diversit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-8026"
        ],
        "journal": "GRUPPO DI PISA",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 2039-8026",
        "anno": "2012",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2012). Non discriminazione ed uguaglianza: unite nella",
        "diversit\u00e0. GRUPPO DI PISA, p. 1-19, ISSN: 2039-8026"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "- Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "I servizi sociali nel processo di integrazione europea. p. 1-92, Napoli:E.S.I",
        "ISBN": [
          "9788849524437"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849524437",
        "anno": "2012",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guiglia G. (2012). I servizi sociali nel processo di integrazione europea. p.",
        "1-92, Napoli:E.S.I. - Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849524437"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto all'abitazione nella Carta sociale europea: a proposito di una recente condanna dell'Italia da parte del Comitato europeo dei diritti sociali.",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-16, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2011). Il diritto all'abitazione nella Carta sociale europea: a",
        "proposito di una recente condanna dell'Italia da parte del Comitato europeo",
        "dei diritti sociali.. RIVISTA AIC, p. 1-16, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El derecho a la vivienda en la carta social europea: a prop\u00f3sito de una reciente condena a Italia del comit\u00e9 europeo de derechos sociales.",
        "ISSN": [
          "0211-979X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO POLITICO",
        "csp": "p. 543-578, ISSN: 0211-979X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2011). El derecho a la vivienda en la carta social europea: a",
        "prop\u00f3sito de una reciente condena a Italia del comit\u00e9 europeo de derechos",
        "sociales.. REVISTA DE DERECHO POLITICO, p. 543-578, ISSN:",
        "0211-979X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les perspectives de la Charte sociale europ\u00e9enne",
        "ISSN": [
          "2038-0461"
        ],
        "journal": "PAPERS DI DIRITTO EUROPEO",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 2038-0461",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2011). Les perspectives de la Charte sociale europ\u00e9enne.",
        "PAPERS DI DIRITTO EUROPEO, p. 1-21, ISSN: 2038-0461"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'eguaglianza tra donne e uomini nella Carta sociale europea",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2011). L'eguaglianza tra donne e uomini nella Carta sociale",
        "europea. RIVISTA AIC, p. 1-18, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-313",
        "titolo": "La guerra e l'impiego delle forze armate all'estero",
        "ISBN": [
          "9788814171932"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171932",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2011). La guerra e l'impiego delle forze armate all'estero. In: (a",
        "cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale.",
        "p. 307-313, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-288",
        "titolo": "Il Governo",
        "ISBN": [
          "9788814171932"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171932",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2011). Il Governo. In: (a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M.,",
        "Compendio di diritto costituzionale. p. 245-288, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814171932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "302-306",
        "titolo": "Le relazioni internazionali",
        "ISBN": [
          "9788814171932"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171932",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2011). Le relazioni internazionali. In: (a cura di): Onida",
        "V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p. 302-306,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le prospettive della Carta sociale europea",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "p. 505-538, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2010",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2010). Le prospettive della Carta sociale europea. JUS, p.",
        "505-538, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I servizi sociali nel processo di integrazione europea: dalla distinzione alla regolazione",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "p. 457-515, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2009",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2009). I servizi sociali nel processo di integrazione europea:",
        "dalla distinzione alla regolazione. JUS, p. 457-515, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-297",
        "titolo": "La guerra e l\u2019impiego delle forze armate all\u2019estero",
        "ISBN": [
          "9788814148491"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814148491",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2008). La guerra e l\u2019impiego delle forze armate all\u2019estero. In: (a",
        "cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale.",
        "p. 293-297, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814148491"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "288-292",
        "titolo": "Le relazioni internazionali",
        "ISBN": [
          "9788814148491"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814148491",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2008). Le relazioni internazionali. In: (a cura di): Onida",
        "V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p. 288-292,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814148491"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-183",
        "titolo": "I livelli essenziali delle prestazioni sociali alla luce della recente giurisprudenza della Corte costituzionale e dell'evoluzione interpretativa",
        "ISBN": [
          "9788834877401"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834877401",
        "opera": "(a cura di): Cavaleri P., Temi di diritto regionale nella giurisprudenza costituzionale dopo le riforme. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2008). I livelli essenziali delle prestazioni sociali alla luce della",
        "recente giurisprudenza della Corte costituzionale e dell'evoluzione",
        "interpretativa. In: (a cura di): Cavaleri P., Temi di diritto regionale nella",
        "giurisprudenza costituzionale dopo le riforme. p. 107-183,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834877401"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-273",
        "titolo": "Il Governo",
        "ISBN": [
          "9788814148491"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814148491",
        "opera": "(a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M., Compendio di diritto costituzionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2008). Il Governo. In: (a cura di): Onida V.;Pedrazza Gorlero M.,",
        "Compendio di diritto costituzionale. p. 233-273, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814148491"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "I livelli essenziali delle prestazioni sociali alla luce della recente giurisrudenza costituzionale e dell'evoluzione interpretativa. p",
        "ISBN": [
          "9788813272555"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813272555",
        "anno": "2007",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guiglia G. (2007). I livelli essenziali delle prestazioni sociali alla luce della",
        "recente giurisrudenza costituzionale e dell'evoluzione interpretativa. p.",
        "1-140, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813272555"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-266",
        "titolo": "Testi e documenti di diritto del turismo. p",
        "ISBN": [
          "9788834863718"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834863718",
        "anno": "2006",
        "autori": "Concaro A., Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Concaro A., Guiglia G. (2006). Testi e documenti di diritto del turismo. p.",
        "1-266, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834863718"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-318",
        "titolo": "Il diritto all'assistenza sociale nella prospettiva multilivello. p",
        "ISBN": [
          "9788813264963"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813264963",
        "anno": "2005",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guiglia G. (2005). Il diritto all'assistenza sociale nella prospettiva",
        "multilivello. p. 1-318, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813264963"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relevancia del Protocolo Facultativo del Pacto Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales en el ordenamiento italiano: perspectiva jurisprudencial",
        "ISSN": [
          "2174-6419"
        ],
        "journal": "LEX SOCIAL",
        "csp": "vol. 6, p. 1-32, ISSN: 2174-6419",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2016). La relevancia del Protocolo Facultativo del Pacto",
        "Internacional de Derechos Econ\u00f3micos, Sociales y Culturales en el",
        "ordenamiento italiano: perspectiva jurisprudencial. LEX SOCIAL, vol. 6, p.",
        "1-32, ISSN: 2174-6419"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo del Comitato europeo dei diritti sociali al tempo della crisi economica",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2016). Il ruolo del Comitato europeo dei diritti sociali al tempo",
        "della crisi economica. RIVISTA AIC, p. 1-22, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale e l'adeguatezza delle pensioni al tempo della crisi",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-40, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2016). La Corte costituzionale e l'adeguatezza delle pensioni al",
        "tempo della crisi. FEDERALISMI.IT, p. 1-40, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Charte sociale europ\u00e9enne et le droit de l'Union europ\u00e9enne: apr\u00e8s les conflits, les synergies",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2015). La Charte sociale europ\u00e9enne et le droit de l'Union",
        "europ\u00e9enne: apr\u00e8s les conflits, les synergies. FEDERALISMI.IT, p. 1-13,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "The importance of the European Social Charter in the Italian legal System: in pursuit of a stronger protection of social rights in a normative and internationally integrated system",
        "ISBN": [
          "9788849528763"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849528763",
        "opera": "(a cura di): D'Amico M.;Guiglia G., European Social Charter and the challenges of the XXI century. La Charte Sociale Europ\u00e9enne et les d\u00e9fis du XXIe si\u00e8cle.. p. 51-96, Napoli:E.S.I",
        "anno": "2014",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2014). The importance of the European Social Charter in the",
        "Italian legal System: in pursuit of a stronger protection of social rights in a",
        "normative and internationally integrated system. In: (a cura di): D'Amico",
        "M.;Guiglia G., European Social Charter and the challenges of the XXI",
        "century. La Charte Sociale Europ\u00e9enne et les d\u00e9fis du XXIe si\u00e8cle.. p.",
        "51-96, Napoli:E.S.I. - Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rilevanza della Carta sociale europea nell'ordinamento italiano: la prospettiva giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-32, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2013). La rilevanza della Carta sociale europea",
        "nell'ordinamento italiano: la prospettiva giurisprudenziale.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-32, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El derecho a la seguridad social en tiempo de crisis: Grecia ante el Comit\u00e9 Europeo de Derechos Sociales (CEDS)",
        "ISSN": [
          "1699-1524"
        ],
        "journal": "REVISTA EUROPEA DE DERECHOS FUNDAMENTALES",
        "csp": "p. 15-44, ISSN: 1699-1524",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2013). El derecho a la seguridad social en tiempo de crisis:",
        "Grecia ante el Comit\u00e9 Europeo de Derechos Sociales (CEDS). REVISTA",
        "EUROPEA DE DERECHOS FUNDAMENTALES, p. 15-44, ISSN:",
        "1699-1524"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-179",
        "titolo": "The Executive",
        "ISBN": [
          "9789041148667"
        ],
        "csp": "ALPHEN AAN DEN RIJN:Wolters Kluwer, ISBN: 9789041148667",
        "opera": "Onida V.;Balboni E.;Cartabia M.;Cavaleri P.;D\u2019Addabbo F.;D\u2019Amico M.;D\u2019Andrea A.;Guiglia G.;Nicolini M.;Pedrazza Gorlero M.. (a cura di): Alen A.;Haljan D., Constitutional Law in Italy. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guiglia G. (2013). The Executive. In: Onida V.;Balboni E.;Cartabia",
        "M.;Cavaleri P.;D\u2019Addabbo F.;D\u2019Amico M.;D\u2019Andrea A.;Guiglia G.;Nicolini",
        "M.;Pedrazza Gorlero M.. (a cura di): Alen A.;Haljan D., Constitutional Law",
        "in Italy. p. 145-179, ALPHEN AAN DEN RIJN:Wolters Kluwer, ISBN:",
        "9789041148667"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non discriminazione ed uguaglianza: unite nella diversit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-8026"
        ],
        "journal": "GRUPPO DI PISA",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 2039-8026",
        "anno": "2012",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2012). Non discriminazione ed uguaglianza: unite nella",
        "diversit\u00e0. GRUPPO DI PISA, p. 1-19, ISSN: 2039-8026"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'eguaglianza tra donne e uomini nella Carta sociale europea",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2011). L'eguaglianza tra donne e uomini nella Carta sociale",
        "europea. RIVISTA AIC, p. 1-18, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El derecho a la vivienda en la carta social europea: a prop\u00f3sito de una reciente condena a Italia del comit\u00e9 europeo de derechos sociales.",
        "ISSN": [
          "0211-979X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO POLITICO",
        "csp": "p. 543-578, ISSN: 0211-979X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2011). El derecho a la vivienda en la carta social europea: a",
        "prop\u00f3sito de una reciente condena a Italia del comit\u00e9 europeo de derechos",
        "sociales.. REVISTA DE DERECHO POLITICO, p. 543-578, ISSN:",
        "0211-979X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le prospettive della Carta sociale europea",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "p. 505-538, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2010",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2010). Le prospettive della Carta sociale europea. JUS, p.",
        "505-538, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I servizi sociali nel processo di integrazione europea: dalla distinzione alla regolazione",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "p. 457-515, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2009",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guiglia G. (2009). I servizi sociali nel processo di integrazione europea:",
        "dalla distinzione alla regolazione. JUS, p. 457-515, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-140",
        "titolo": "I livelli essenziali delle prestazioni sociali alla luce della recente giurisrudenza costituzionale e dell'evoluzione interpretativa. p",
        "ISBN": [
          "9788813272555"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813272555",
        "anno": "2007",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guiglia G. (2007). I livelli essenziali delle prestazioni sociali alla luce della",
        "recente giurisrudenza costituzionale e dell'evoluzione interpretativa. p.",
        "1-140, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813272555"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-318",
        "titolo": "Il diritto all'assistenza sociale nella prospettiva multilivello. p",
        "ISBN": [
          "9788813264963"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813264963",
        "anno": "2005",
        "autori": "Guiglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guiglia G. (2005). Il diritto all'assistenza sociale nella prospettiva",
        "multilivello. p. 1-318, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813264963"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "311",
    "nome": "GUIGLIA GIOVANNI",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \"Diritto Pubblico Comparato ed Europeo (DPCE)\" - Redazione di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Lex Social. Revista de Derechos Sociales\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Incontro di studio - Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona: \"Lo statuto giuridico della lingua italiana in Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto\u201d (relatore).",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incontro di Studio in occasione della presentazione degli \"Scritti in memoria di Alessandra Concaro\" - Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (relatore).",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incontro di Studio organizzato dall'Istituto di Studi Giuridici Internazionali del CNR - Roma - Aula Bisogno: \"Riflessioni giuridiche sulla Carta Sociale Europea\" (relatore).",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Sala Crociera: \"La Carta Sociale Europea e la tutela dei diritti sociali\" (relatore).",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \"La tutela integrata dei diritti sociali nello scenario giurisprudenziale europeo (Corte Europea dei Diritti dell\u2019Uomo \u2013 Comitato Europeo dei Diritti Sociali \u2013 Corte di Giustizia dell\u2019UE)\" - Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Aula Magna del Dipartimento di Scienze giuridiche (organizzatore).",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario di Studio: \"European Social Charter: the Turin Process\" - Council of Europe - Strasbourg - Palais de l\u2019Europe (relatore).",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio organizzato dall\u2019Ordine degli Assistenti sociali del Veneto e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona in tema di \u201cDiritti sociali\u201d, nell\u2019ambito degli incontri dedicati alle \u201cParole chiave del Servizio sociale\u201d (relatore).",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio organizzato dall\u2019Ordine degli Assistenti sociali del Veneto e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona in occasione del Word Social Work Day: \u201cPromuovere la dignit\u00e0 e il valore delle persone\u201d (relatore).",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato nell\u2019ambito del PRIN 2010-2011, Universit\u00e0 degli Studi di Milano: \u201cEguaglianza nei diritti fondamentali nella crisi dello Stato e delle finanze pubbliche: una proposta per un nuovo modello di coesione sociale con specifico riguardo alla liberalizzazione e regolazione dei trasporti\u201d (relatore).",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cLa Carta sociale europea fra universalit\u00e0 dei diritti ed effettivit\u00e0 delle tutele\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria \u201cMediterranea\u201d (relatore).",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cA crise e o impacto dos Instrumentos Europeus de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Sociais nas Ordens Jur\u00eddicas Internas\u201d, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa (UCP) \u2013 Porto (relatore).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Colloquio internazionale organizzato dal \u201cCentre d\u2019\u00e9tudes et de recherches administratives et politiques (CERAP)\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Paris 13 \u2013 Sorbonne Paris Cit\u00e9, dal \u201cCentre universitaire de recherches sur l\u2019action publique et le politique - \u00e9pist\u00e9mologie et sciences sociales (CURAPP-ESS)\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Picardia \u00ab Jules Verne \u00bb, dall\u2019\u201cInstitut de recherche juridique de la Sorbonne (IRJS)\u201d, dall\u2019\u201cInstitut de recherche en droit international et europ\u00e9en de la Sorbonne (IREDIES)\u201d: \u201cCrise \u00e9conomique et droits sociaux. Un standard de protection affaibli ?\u201d - Parigi (relatore).",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio organizzato dall\u2019Istituto di Studi Giuridici Internazionali (ISGI) del CNR: \u201c1996-2016: a 20 anni dalla Carta sociale \u2018riveduta\u2019. Il contributo italiano al sistema europeo di tutela dei diritti sociali\u201d (relatore).",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "Colloquio internazionale organizzato dal \u201cGrupo de Investigaci\u00f3n Derechos Humanos y Carta Social Europea\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Valencia, dalla Sezione spagnola del RACSE/ANESC e dalla Generalitat Valenciana: \u201cTratados internacionales, Estado social y Comunidades aut\u00f3nomas\u201d. Relatore: \u201cLa protection des droits \u00e9conomiques, sociaux et culturels dans le contexte de la crise \u00e9conomique et financi\u00e8re : l\u2019apport interpr\u00e9tatif du \u2018CoDESC/CESCR\u2019\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona, sul tema: \"I diritti sociali e la riforma del Titolo V, Seconda Parte, della Costituzione\".",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona, sul tema: \"Cittadinanza sociale e Regioni\" (http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=862&lang=it).",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 al 2007 ha fatto parte dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca PRIN coordinata dal Prof. Valerio Onida, che ha svolto il seguente programma: \u201cDalla Corte dei diritti alla Corte dei conflitti: recenti sviluppi nella giurisprudenza e nel ruolo della Corte costituzionale\u201d. In particolare, ha svolto attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019Unit\u00e0 operativa n. 2, con sede presso l\u2019Universit\u00e0 di Verona, coordinata dal Prof. Paolo Cavaleri, che si \u00e8 dedicata ad acclarare \u201cIl contributo della giurisprudenza costituzionale alla configurazione dei caratteri dello Stato regionale conseguente alla riforma del Titolo V, parte seconda, della Costituzione\u201d (http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=2521&lang=it).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona, sul tema: \"La prospettiva regionale-locale nella definizione normativa del sistema integrato degli interventi e dei servizi sociali\" (http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=1560&lang=it).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona, sul tema: \"La prospettiva regionale-locale nella definizione normativa del sistema integrato degli interventi e dei servizi sociali\" (Proroga) http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=1560&lang=it.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona, sul tema: \"I servizi sociali nel processo di integrazione europea\" (http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=2511&lang=it).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di studiosi impegnato nel progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Verona, sul tema: \"Diritti fondamentali e ordinanze dei Sindaci\", diretto dal Prof. Paolo Cavaleri.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 al 2013 ha fatto parte di un Progetto del VII PQ, finanziato dalla Commissione Europea, intitolato: \u201cLongevity as a challenge\u201d (http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&lang=it&id=3626).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del \"R\u00e9seau Acad\u00e9mique sur la Charte Sociale Europ\u00e9enne et les Droits sociaux/Academic Network on European Social Charter and Social Rights - RACSE/ANESC\u201d.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore generale del \u201cR\u00e9seau Acad\u00e9mique sur la Charte Sociale Europ\u00e9enne et les Droits sociaux/Academic Network on European Social Charter and Social Rights - RACSE/ANESC\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dal 2013 \u00e8 membro del \u201cR\u00e9seau Acad\u00e9mique sur la Charte Sociale Europ\u00e9enne et les Droits sociaux/Academic Network on European Social Charter and Social Rights - RACSE/ANESC\u201d, che ha sede a Strasburgo. Dal 2013 al 2016 \u00e8 stato altres\u00ec Tesoriere di detta Rete accademica e Coordinatore della sezione italiana.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2016 \u00e8 stato eletto Coordinatore generale del \u201cR\u00e9seau Acad\u00e9mique sur la Charte Sociale Europ\u00e9enne et les Droits sociaux/Academic Network on European Social Charter and Social Rights - RACSE/ANESC\u201d, con sede a Strasburgo.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in Diritto costituzionale italiano ed europeo afferente alla Scuola di dottorato di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 22-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del \u201cDottorato in Diritto costituzionale italiano ed europeo\u201d afferente alla Scuola di Dottorato di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 15-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in Scienze giuridiche europee ed internazionali, con sede amministrativa nell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 24-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente del Curriculum in \"Diritti fondamentali e democrazia costituzionale globale\" attivato nell'ambito del Dottorato in Scienze giuridiche europee ed internazionali, con sede amministrativa nell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}