{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120",
        "titolo": "From the City b orders to the Starry Hill",
        "ISBN": [
          "978-961-254-906-0"
        ],
        "csp": "Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-906-0",
        "opera": "Sara Levi Sacerdotti Helena Sera\u017ein Emilia Garda Caterina Franchi. MoMoWo. Women. Architecture & Design Itineraries across Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Serra Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garda Emilia, Serra Chiara (2016). From the City b orders to the Starry Hill.",
        "In: Sara Levi Sacerdotti Helena Sera\u017ein Emilia Garda Caterina Franchi.",
        "MoMoWo. Women. Architecture & Design Itineraries across Europe. p. 120,",
        "Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN:",
        "978-961-254-906-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-7",
        "titolo": "About MoMoWo - Women\u2019s Creativity since the Modern Movement (1918-2018)",
        "ISBN": [
          "978-961-254-922-0"
        ],
        "csp": "Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-922-0",
        "opera": "Ana Mar\u00eda Fern\u00e1dez Garc\u00eda Caterina Franchini Emilia Garda Helena Sera\u017ein. MoMoWo: 100 Works in 100 Years. European Women in architecture and Design. 1918-2018. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emilia Garda, Caterina Franchini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emilia Garda, Caterina Franchini (2016). About MoMoWo - Women\u2019s",
        "Creativity since the Modern Movement (1918-2018). In: Ana Mar\u00eda",
        "Fern\u00e1dez Garc\u00eda Caterina Franchini Emilia Garda Helena Sera\u017ein.",
        "MoMoWo: 100 Works in 100 Years. European Women in architecture and",
        "Design. 1918-2018. p. 6-7, Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art",
        "History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-922-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-12",
        "titolo": "Discovering Tangible Cultural Heritage Created by Women across Europe,",
        "ISBN": [
          "978-961-254-906-0"
        ],
        "csp": "Ljubljana:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-906-0",
        "opera": "Sara Levi Sacerdotti Helena Sera\u017ein Emilia Garda Caterina Franchini. MoMoWo. Women. Architecture & Design Itineraries across Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Franchini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garda Emilia, Franchini Caterina (2016). Discovering Tangible Cultural",
        "Heritage Created by Women across Europe,. In: Sara Levi Sacerdotti",
        "Helena Sera\u017ein Emilia Garda Caterina Franchini. MoMoWo. Women.",
        "Architecture & Design Itineraries across Europe. p. 10-12, Ljubljana:France",
        "Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-906-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-7",
        "titolo": "The MoMoWo Project. Women\u2019s Creativity since the Modern Movement (1918-2018)",
        "ISBN": [
          "978-961-254-906-0"
        ],
        "csp": "Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-906-0",
        "opera": "Sara Levi Sacerdotti Helena Sera\u017ein Emilia Garda Caterina Franchini. MoMoWo. Women. Architecture & Design Itineraries across Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchini Caterina, Garda Emilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchini Caterina, Garda Emilia (2016). The MoMoWo Project. Women\u2019s",
        "Creativity since the Modern Movement (1918-2018). In: Sara Levi",
        "Sacerdotti Helena Sera\u017ein Emilia Garda Caterina Franchini. MoMoWo.",
        "Women. Architecture & Design Itineraries across Europe. p. 6-7, Ljubljana,",
        "Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN:",
        "978-961-254-906-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89",
        "titolo": "Travelling whit MoMoWo",
        "ISBN": [
          "978-961-254-922-0"
        ],
        "csp": "Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC SAZU, ISBN: 978-961-254-922-0",
        "opera": "Ana Mar\u00eda Fern\u00e1dez Garc\u00eda Caterina Franchini Emilia Garda Helena Sera\u017ein. MoMoWo: 100 Works in 100 Years. European Women in architecture and Design. 1918-2018. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garda Emilia (2016). Travelling whit MoMoWo. In: Ana Mar\u00eda Fern\u00e1dez",
        "Garc\u00eda Caterina Franchini Emilia Garda Helena Sera\u017ein. MoMoWo: 100",
        "Works in 100 Years. European Women in architecture and Design.",
        "1918-2018. p. 89, Ljubljana, Torino:France Stele Institut of Art History ZRC",
        "SAZU, ISBN: 978-961-254-922-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "351-358",
        "titolo": "Prefabrication and public housing in Turin between 1960 and 1980 Prefabbricazione e edilizia sociale a Torino tra 1960 e 1980",
        "ISBN": [
          "978-88-99916-02-2"
        ],
        "csp": "Erba (CO):GWMAX srl, ISBN: 978-88-99916-02-2, Roma, 27-28 ottobre 2016",
        "opera": "Italian Concrete Days. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Mangosio Marika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda Emilia, Mangosio Marika (2016). Prefabrication and public housing in",
        "Turin between 1960 and 1980 Prefabbricazione e edilizia sociale a Torino",
        "tra 1960 e 1980. In: Italian Concrete Days. p. 351-358, Erba (CO):GWMAX",
        "srl, ISBN: 978-88-99916-02-2, Roma, 27-28 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Edilizia industrializzata a Torino fra 1963 e 1980: brevetti e cantieri",
        "ISBN": [
          "978-88-86638-33-3"
        ],
        "csp": "Torre del Greco (NA):Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-86638-33-3, Napoli, 22-23 aprile 2016",
        "opera": "History of Engineering. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Mangosio Marika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda Emilia, Mangosio Marika (2016). Edilizia industrializzata a Torino fra",
        "1963 e 1980: brevetti e cantieri. In: History of Engineering. vol. I, Torre del",
        "Greco (NA):Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-86638-33-3, Napoli, 22-23",
        "aprile 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Umanizzazione degli spazi per il lavoro. Evoluzione di un pensiero architettonico",
        "ISBN": [
          "978-88-86638-33-3"
        ],
        "csp": "Torre del Greco (NA):Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-86638-33-3, Napoli, 22-23 aprile 2016",
        "opera": "History of Engineering. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emilia Garda, Marika Mangosio, Alberto Peinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Emilia Garda, Marika Mangosio, Alberto Peinetti (2016). Umanizzazione",
        "degli spazi per il lavoro. Evoluzione di un pensiero architettonico. In: History",
        "of Engineering. vol. I, Torre del Greco (NA):Cuzzolin Editore, ISBN:",
        "978-88-86638-33-3, Napoli, 22-23 aprile 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "663-672",
        "titolo": "Potenzialit\u00e0 dei finanziamenti europei in tema di salvaguardia e valorizzazione del patrimonio costruito. Il caso MoMoWo",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1906-8"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-28 novembre 2015",
        "opera": "Colloqui.AT.e 2015. L\u2019evoluzione del sapere in Architettura Tecnica. COLLOQUI.AT.E, vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchini Caterina, Garda Emilia, Mangosio Marika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Franchini Caterina, Garda Emilia, Mangosio Marika (2016). Potenzialit\u00e0 dei",
        "finanziamenti europei in tema di salvaguardia e valorizzazione del",
        "patrimonio costruito. Il caso MoMoWo. In: Colloqui.AT.e 2015. L\u2019evoluzione",
        "del sapere in Architettura Tecnica. COLLOQUI.AT.E, vol. 2, p. 663-672,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-28",
        "novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "553-562",
        "titolo": "Edilizia industrializzata e qualit\u00e0 dell\u2019abitare a Torino negli anni della grande immigrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1906-8"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-27-28 novembre 2015",
        "opera": "L\u2019evoluzione del sapere in architettura tecnica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Mele Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda Emilia, Mele Caterina (2016). Edilizia industrializzata e qualit\u00e0",
        "dell\u2019abitare a Torino negli anni della grande immigrazione. In: L\u2019evoluzione",
        "del sapere in architettura tecnica. p. 553-562, Santarcangelo di",
        "romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-27-28",
        "novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1126-1135",
        "titolo": "No man\u2019s land. What future for the former military areas?",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-816-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-816-6, Pavia (I), 6-8 ottobre 2016",
        "opera": "ReUSO 2016. Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Mangosio Marika, Murenu Iacopo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda Emilia, Mangosio Marika, Murenu Iacopo (2016). No man\u2019s land.",
        "What future for the former military areas?. In: ReUSO 2016. Contributi per",
        "la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico",
        "e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p.",
        "1126-1135, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-816-6, Pavia (I),",
        "6-8 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1186-1195",
        "titolo": "Urban acupuncture. Reflections on abandoned industrial sites in Turin",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-816-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-816-6, Pavia (I), 6-8 ottobre 2016",
        "opera": "ReUSO 2016. Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo Matteo, Garda Emilia, Mangosio Marika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo Matteo, Garda Emilia, Mangosio Marika (2016). Urban acupuncture.",
        "Reflections on abandoned industrial sites in Turin. In: ReUSO 2016.",
        "Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio",
        "architettonico e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E",
        "PROGETTAZIONE, p. 1186-1195, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7970-816-6, Pavia (I), 6-8 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1308-1317",
        "titolo": "La riqualificazione delle attivit\u00e0 estrattive dismesse nella Valle del Rio della Rocca (Re): un progetto tra fruizione e conservazione",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-818-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-818-0, Pavia, 6-8- ottobre 2016",
        "opera": "ReUSO 2016 Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Varini Elena, Turini Enrico, Brancucci Gerardo, Garda Emilia, Vagge Ilda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Varini Elena, Turini Enrico, Brancucci Gerardo, Garda Emilia, Vagge Ilda",
        "(2016). La riqualificazione delle attivit\u00e0 estrattive dismesse nella Valle del",
        "Rio della Rocca (Re): un progetto tra fruizione e conservazione. In: ReUSO",
        "2016 Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del",
        "patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica.. p. 1308-1317,",
        "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-818-0, Pavia, 6-8- ottobre",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "735-744",
        "titolo": "Le carceri giudiziarie ottocentesche di Giuseppe Polani. Contributi progettuali al processo di umanizzazione degli spazi della pena",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3312-4"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre 2016",
        "opera": "Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials, Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emilia Garda, Marika Mangosio, Corrado Patta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Emilia Garda, Marika Mangosio, Corrado Patta (2016). Le carceri",
        "giudiziarie ottocentesche di Giuseppe Polani. Contributi progettuali al",
        "processo di umanizzazione degli spazi della pena. In: Colloqui.AT.e 2016.",
        "Mater(i)a. Materials, Architecture, Technology, Energy/Environment,",
        "Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA,",
        "AMBIENTE, p. 735-744, roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4,",
        "Matera (I), 12-15 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-148",
        "titolo": "Prestazioni del \u201cbamboo reinforced concrete\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3312-4"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre 2016",
        "opera": "Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials, Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carlo Caldera, Angela Casarella, Fantilli Alessandro P., Emilia Garda, Marika Mangosio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carlo Caldera, Angela Casarella, Fantilli Alessandro P., Emilia Garda,",
        "Marika Mangosio (2016). Prestazioni del \u201cbamboo reinforced concrete\u201d. In:",
        "Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials, Architecture, Technology,",
        "Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability.",
        "ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p. 139-148, roma:Gangemi",
        "Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "321-330",
        "titolo": "Riflessioni progettuali sull\u2019umanizzazione della cura. Le Corbusier e il progetto per l\u2019ospedale di Venezia",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3312-4"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre 2016",
        "opera": "Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials, Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Franco, Emilia Garda, Marika Mangosio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesca Franco, Emilia Garda, Marika Mangosio (2016). Riflessioni",
        "progettuali sull\u2019umanizzazione della cura. Le Corbusier e il progetto per",
        "l\u2019ospedale di Venezia. In: Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials,",
        "Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary),",
        "Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p. 321-330,",
        "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "MoMoWo. Un progetto europeo per le donne professioniste",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. Architettura in Citta' 2015, 30 giugno 4 luglio 2015, Torino metropolitana. Supplemento di TAO TRANSMITTING ARCHITETTURE ORGAN, p. 27, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchini Caterina, Garda Emilia, Mangosio Marika"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchini Caterina, Garda Emilia, Mangosio Marika (2015). MoMoWo. Un",
        "progetto europeo per le donne professioniste. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. Architettura in Citta' 2015, 30 giugno 4",
        "luglio 2015, Torino metropolitana. Supplemento di TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITETTURE ORGAN, p. 27, ISSN: 2038-0860"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-87",
        "titolo": "Women\u2019s creativity since the Modern Movement",
        "ISBN": [
          "978-80-7480-049-8"
        ],
        "csp": "Praha:Tisk\u00e1rna Mn\u00ed\u0161ek, ISBN: 978-80-7480-049-8",
        "opera": "Pavla Hlu\u0161i\u010dkova. Kreativni Evropa \u2013 Kultura. Vybrane projekty 2014\u20132015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Hlu\u0161i\u010dkova Pavla, Garda Emilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Hlu\u0161i\u010dkova Pavla, Garda Emilia (2015). Women\u2019s creativity since the",
        "Modern Movement. In: Pavla Hlu\u0161i\u010dkova. Kreativni Evropa \u2013 Kultura.",
        "Vybrane projekty 2014\u20132015. p. 84-87, Praha:Tisk\u00e1rna Mn\u00ed\u0161ek, ISBN:",
        "978-80-7480-049-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-37",
        "titolo": "MoMoWo. Women\u2019s Creativity since the Modern Movement",
        "ISBN": [
          "978-88-908999-4-2"
        ],
        "csp": "Roma:Quintilia Edizioni, ISBN: 978-88-908999-4-2",
        "opera": "Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali e del Turismo Servizio Coordinamento e Relazioni Internazionali - Ufficio Unesco - MiBACT Creative Europe Desk. L\u2019Audience Development nel Programma \"Europa Creativa\".. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchini Caterina, Garda Emilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchini Caterina, Garda Emilia (2015). MoMoWo. Women\u2019s Creativity",
        "since the Modern Movement. In: Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali",
        "e del Turismo Servizio Coordinamento e Relazioni Internazionali - Ufficio",
        "Unesco - MiBACT Creative Europe Desk. L\u2019Audience Development nel",
        "Programma \"Europa Creativa\".. p. 34-37, Roma:Quintilia Edizioni, ISBN:",
        "978-88-908999-4-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-131",
        "titolo": "Riscoprire il Moderno. Viaggio attraverso le province del Piemonte. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7661-995-3"
        ],
        "csp": "TORINO:CELID, ISBN: 978-88-7661-995-3",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bardelli Pier Giovanni, Filippi Elena, Garda Emilia, Picco Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bardelli Pier Giovanni, Filippi Elena, Garda Emilia, Picco Giovanni (2015).",
        "Riscoprire il Moderno. Viaggio attraverso le province del Piemonte. p.",
        "1-131, TORINO:CELID, ISBN: 978-88-7661-995-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-227",
        "titolo": "Valigie di cartone e case di cemento Edilizia, industrializzazione e cantiere a Torino nel secondo Novecento. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6789-008-8"
        ],
        "csp": "TORINO:CELID, ISBN: 978-88-6789-008-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garda Emilia, Mangosio Marika, Mele Caterina, Ostorero Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Garda Emilia, Mangosio Marika, Mele Caterina, Ostorero Carlo (2015).",
        "Valigie di cartone e case di cemento Edilizia, industrializzazione e cantiere",
        "a Torino nel secondo Novecento. p. 1-227, TORINO:CELID, ISBN:",
        "978-88-6789-008-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pianificatori senza piani. Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 14, p. 4, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2013",
        "autori": "E.Garda, R. Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E.Garda, R. Bucci, L. Pastorin (2013). Pianificatori senza piani.",
        "Redazionale. TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN, vol. 14, p.",
        "4, ISSN: 2038-0860"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-81",
        "titolo": "L'eredit\u00e0 del moderno. Architettura a Torino 1918-1968. p",
        "ISBN": [
          "9788876619946"
        ],
        "csp": "TORINO:CELID, ISBN: 9788876619946",
        "anno": "2013",
        "autori": "Montanari G., Garda E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Montanari G., Garda E. (2013). L'eredit\u00e0 del moderno. Architettura a Torino",
        "1918-1968. p. 1-81, TORINO:CELID, ISBN: 9788876619946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 12 Riformati e riformatori, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2012",
        "autori": "E.Garda, R.Bucci, l. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E.Garda, R.Bucci, l. Pastorin (2012). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 12 Riformati e riformatori, p. 1, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale ",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. vol. 13, Un cambiamento radicale, , p. 4, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Garda, R. Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda, R. Bucci, L. Pastorin (2012). Redazionale . TAO",
        "TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN, vol. vol. 13, Un cambiamento",
        "radicale, , p. 4, ISSN: 2038-0860"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-56",
        "titolo": "Modernit\u00e0 fra architettura e arredo",
        "ISBN": [
          "9788849137224"
        ],
        "csp": "Bologna:CLUEB Cooperativa Libraria Universitaria Editrice Bologna, ISBN: 9788849137224",
        "opera": "Claudia Cagneschi, Elena Mucelli, Stefania Rossl. A proposito di Villa Colli. Pagano, Levi Montalcini e l'abitazione razionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Emilia Garda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Emilia Garda (2012). Modernit\u00e0 fra architettura e arredo. In: Claudia",
        "Cagneschi, Elena Mucelli, Stefania Rossl. A proposito di Villa Colli.",
        "Pagano, Levi Montalcini e l'abitazione razionale. p. 53-56, Bologna:CLUEB",
        "Cooperativa Libraria Universitaria Editrice Bologna, ISBN: 9788849137224"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-63",
        "titolo": "Unit\u00e0 di concezione fra architettura e arredo negli interni razionalisti. ",
        "ISBN": [
          "9788836624171"
        ],
        "csp": "Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy Press, ISBN: 9788836624171",
        "opera": "R. GRIGNOLO, B. REICHLIN. Lo spazio interno come oggetto di salvaguardia. Modern Interior as an Object Presevation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. GARDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. GARDA (2012). Unit\u00e0 di concezione fra architettura e arredo negli interni",
        "razionalisti. . In: R. GRIGNOLO, B. REICHLIN. Lo spazio interno come",
        "oggetto di salvaguardia. Modern Interior as an Object Presevation. p.",
        "49-63, Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy Press, ISBN:",
        "9788836624171"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "142-149",
        "titolo": "Requalification int\u00e9grale de la ville et Mouvement Moderne de la construction traditionnelle \u00e0 la pr\u00e9fabrication des b\u00e2timents",
        "ISBN": [
          "9788415195139"
        ],
        "csp": "Barcellona:Col\u2022legi d\u2019Aparelladors, Arquitectes T\u00e8cnics i Enginyers d\u2019Edificaci\u00f3 de Barcelona pour le consortium Montada, ISBN: 9788415195139, Sal\u00e8 (Marocco), 11-12 ottobre 2012",
        "opera": "La ville, patrimoine vivant. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Garda E., Mangosio M., Mele C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda E., Mangosio M., Mele C. (2012). Requalification int\u00e9grale de la ville",
        "et Mouvement Moderne de la construction traditionnelle \u00e0 la pr\u00e9fabrication",
        "des b\u00e2timents. In: La ville, patrimoine vivant. p. 142-149,",
        "Barcellona:Col\u2022legi d\u2019Aparelladors, Arquitectes T\u00e8cnics i Enginyers",
        "d\u2019Edificaci\u00f3 de Barcelona pour le consortium Montada, ISBN:",
        "9788415195139, Sal\u00e8 (Marocco), 11-12 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 11 Intelligenti si diventa, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2011",
        "autori": "E.Garda, R.Bucci, L.Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E.Garda, R.Bucci, L.Pastorin (2011). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 11 Intelligenti si diventa, p. 1, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 08 Jimby. Just in my backyard, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Garda, R.Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda, R.Bucci, L. Pastorin (2011). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 08 Jimby. Just in my backyard, p. 1, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 09 Torino che visse due volte, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Garda, R. Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda, R. Bucci, L. Pastorin (2011). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 09 Torino che visse due volte, p. 1, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 10 Guardare lontano, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2011",
        "autori": "E.Garda, R.Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E.Garda, R.Bucci, L. Pastorin (2011). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 10 Guardare lontano, p. 1, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "149-153",
        "doi": [
          "10.1400/173517"
        ],
        "ISBN": [
          "9788866550037"
        ],
        "csp": "Firenze:Firenze University Press, ISBN: 9788866550037, Palermo, 15-17 settembre 2010, doi: 10.1400/173517",
        "opera": "and Innovation : Research, Interdisciplinary Approach and Comparison of Methods /. p",
        "autori": "Belforte S., Garda E., Marino V. (2011). Ibridazione nel rapporto tra permanenza e innovazione nell'architettura del Mediterraneo / Hibridationin the relationship between permanence and innovation in"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Belforte S., Garda E., Marino V. (2011). Ibridazione nel rapporto tra",
        "permanenza e innovazione nell'architettura del Mediterraneo / Hibridationin",
        "the relationship between permanence and innovation in [...] and Innovation",
        ": Research, Interdisciplinary Approach and Comparison of Methods /. p.",
        "149-153, Firenze:Firenze University Press, ISBN: 9788866550037,",
        "Palermo, 15-17 settembre 2010, doi: 10.1400/173517"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le interpretazioni e le contraddizioni del Moderno",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 05, p. 20-29, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Garda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda (2010). Le interpretazioni e le contraddizioni del Moderno. TAO",
        "TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN, vol. 05, p. 20-29, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il servo muto. Il ruolo del ricercatore nell'universit\u00e0 italiana",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 88, p. 15, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Garda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda (2010). Il servo muto. Il ruolo del ricercatore nell'universit\u00e0",
        "italiana. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 88, p. 15, ISSN:",
        "1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 06 Meno per pi\u00f9, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Garda, R.Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda, R.Bucci, L. Pastorin (2010). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 06 Meno per pi\u00f9, p. 1, ISSN: 2038-0860"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redazionale",
        "ISSN": [
          "2038-0860"
        ],
        "journal": "TAO TRANSMITTING ARCHITECTURE ORGAN",
        "csp": "vol. 07 L'istante che rimane, p. 1, ISSN: 2038-0860",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Garda., R.Bucci, L. Pastorin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Garda., R.Bucci, L. Pastorin (2010). Redazionale. TAO TRANSMITTING",
        "ARCHITECTURE ORGAN, vol. 07 L'istante che rimane, p. 1, ISSN:",
        "2038-0860"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "Intonaci speciali dell'architettura del Movimento Moderno. Il Terranova.",
        "ISBN": [
          "9788860555144"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860555144",
        "opera": "SCARZELLA P. ZERBINATTI M.. Superfici murarie nell'edilizia storica. Conservazione e manutenzione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GARDA E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDA E. (2010). Intonaci speciali dell'architettura del Movimento",
        "Moderno. Il Terranova.. In: SCARZELLA P. ZERBINATTI M.. Superfici",
        "murarie nell'edilizia storica. Conservazione e manutenzione. p. 159-174,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860555144"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-159",
        "titolo": "Il Teatro Regio di Torino da Carlo Mollino ad oggi. Consistenza materica ed esito architettonico. p",
        "ISBN": [
          "9788877589309"
        ],
        "csp": "PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN: 9788877589309",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bardelli P.G., Garda E., Mangosio M., Mele C., Ostorero C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bardelli P.G., Garda E., Mangosio M., Mele C., Ostorero C. (2010). Il",
        "Teatro Regio di Torino da Carlo Mollino ad oggi. Consistenza materica ed",
        "esito architettonico. p. 11-159, PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN:",
        "9788877589309"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "L'ultima frontiera. Ipotesi progettuali per un hospice in Torino",
        "ISBN": [
          "9788886719636"
        ],
        "csp": "PAVIA:Edizioni Top, ISBN: 9788886719636, Pavia, 17-19 settembre 2008",
        "opera": "Progettare i luoghi della cura fra complessit\u00e0 e innovazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARDA EMILIA, GABRIELE GERBI, LUCA LIPPOLIS, LUCA ANDREA TREVISIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GARDA EMILIA, GABRIELE GERBI, LUCA LIPPOLIS, LUCA ANDREA",
        "TREVISIO (2008). L'ultima frontiera. Ipotesi progettuali per un hospice in",
        "Torino. In: Progettare i luoghi della cura fra complessit\u00e0 e innovazione. p.",
        "93-103, PAVIA:Edizioni Top, ISBN: 9788886719636, Pavia, 17-19",
        "settembre 2008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buxus. Un materiau des ann\u00e8es Trente en Italie",
        "ISSN": [
          "0258-6800"
        ],
        "journal": "FACES",
        "csp": "p. 28-31, ISSN: 0258-6800",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2006). Buxus. Un materiau des ann\u00e8es Trente en Italie.",
        "FACES, p. 28-31, ISSN: 0258-6800"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Villa Colli a Rivara",
        "ISSN": [
          "1380-3204"
        ],
        "journal": "DOCOMOMO JOURNAL",
        "csp": "vol. 19, p. 13, ISSN: 1380-3204",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2006). Villa Colli a Rivara. DOCOMOMO JOURNAL, vol.",
        "19, p. 13, ISSN: 1380-3204"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le residenze per il lavoro",
        "ISSN": [
          "1380-3204"
        ],
        "journal": "DOCOMOMO JOURNAL",
        "csp": "vol. 19, p. 10, ISSN: 1380-3204",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2006). Le residenze per il lavoro. DOCOMOMO",
        "JOURNAL, vol. 19, p. 10, ISSN: 1380-3204"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TORINO 2006: COSTRUIRE LA TRASFORMAZIONE",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 386, p. 4-77, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2005",
        "autori": "GARDA EMILIA, MONTANARI GUIDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA, MONTANARI GUIDO (2005). TORINO 2006:",
        "COSTRUIRE LA TRASFORMAZIONE. L'INDUSTRIA DELLE",
        "COSTRUZIONI, vol. 386, p. 4-77, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il vetrocemento. Prodotti, storia, conservazione",
        "ISSN": [
          "1826-4204"
        ],
        "journal": "RECUPERO E CONSERVAZIONE",
        "csp": "p. 62-68, ISSN: 1826-4204",
        "anno": "2001",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2001). Il vetrocemento. Prodotti, storia, conservazione.",
        "RECUPERO E CONSERVAZIONE, p. 62-68, ISSN: 1826-4204"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'intonaco Terranova",
        "ISSN": [
          "0392-8608"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI ARCHITETTURA E URBANISTICA",
        "csp": "p. 31-39, ISSN: 0392-8608",
        "anno": "2001",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2001). L'intonaco Terranova. RASSEGNA DI",
        "ARCHITETTURA E URBANISTICA, p. 31-39, ISSN: 0392-8608"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "321-330",
        "titolo": "Riflessioni progettuali sull\u2019umanizzazione della cura. Le Corbusier e il progetto per l\u2019ospedale di Venezia",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3312-4"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre 2016",
        "opera": "Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials, Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary), Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Franco, Emilia Garda, Marika Mangosio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesca Franco, Emilia Garda, Marika Mangosio (2016). Riflessioni",
        "progettuali sull\u2019umanizzazione della cura. Le Corbusier e il progetto per",
        "l\u2019ospedale di Venezia. In: Colloqui.AT.e 2016. Mater(i)a. Materials,",
        "Architecture, Technology, Energy/Environment, Reuse, (Interdisciplinary),",
        "Adaptability. ARCHITETTURA, URBANISTICA, AMBIENTE, p. 321-330,",
        "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3312-4, Matera (I), 12-15 ottobre",
        "2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "663-672",
        "titolo": "Potenzialit\u00e0 dei finanziamenti europei in tema di salvaguardia e valorizzazione del patrimonio costruito. Il caso MoMoWo",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1906-8"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-28 novembre 2015",
        "opera": "Colloqui.AT.e 2015. L\u2019evoluzione del sapere in Architettura Tecnica. COLLOQUI.AT.E, vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchini Caterina, Garda Emilia, Mangosio Marika"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Franchini Caterina, Garda Emilia, Mangosio Marika (2016). Potenzialit\u00e0 dei",
        "finanziamenti europei in tema di salvaguardia e valorizzazione del",
        "patrimonio costruito. Il caso MoMoWo. In: Colloqui.AT.e 2015. L\u2019evoluzione",
        "del sapere in Architettura Tecnica. COLLOQUI.AT.E, vol. 2, p. 663-672,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-28",
        "novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Umanizzazione degli spazi per il lavoro. Evoluzione di un pensiero architettonico",
        "ISBN": [
          "978-88-86638-33-3"
        ],
        "csp": "Torre del Greco (NA):Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-86638-33-3, Napoli, 22-23 aprile 2016",
        "opera": "History of Engineering. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Emilia Garda, Marika Mangosio, Alberto Peinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Emilia Garda, Marika Mangosio, Alberto Peinetti (2016). Umanizzazione",
        "degli spazi per il lavoro. Evoluzione di un pensiero architettonico. In: History",
        "of Engineering. vol. I, Torre del Greco (NA):Cuzzolin Editore, ISBN:",
        "978-88-86638-33-3, Napoli, 22-23 aprile 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1126-1135",
        "titolo": "No man\u2019s land. What future for the former military areas?",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-816-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-816-6, Pavia (I), 6-8 ottobre 2016",
        "opera": "ReUSO 2016. Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Mangosio Marika, Murenu Iacopo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda Emilia, Mangosio Marika, Murenu Iacopo (2016). No man\u2019s land.",
        "What future for the former military areas?. In: ReUSO 2016. Contributi per",
        "la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico",
        "e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p.",
        "1126-1135, FIRENZE:Edifir Edizioni, ISBN: 978-88-7970-816-6, Pavia (I),",
        "6-8 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "553-562",
        "titolo": "Edilizia industrializzata e qualit\u00e0 dell\u2019abitare a Torino negli anni della grande immigrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1906-8"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-27-28 novembre 2015",
        "opera": "L\u2019evoluzione del sapere in architettura tecnica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Garda Emilia, Mele Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda Emilia, Mele Caterina (2016). Edilizia industrializzata e qualit\u00e0",
        "dell\u2019abitare a Torino negli anni della grande immigrazione. In: L\u2019evoluzione",
        "del sapere in architettura tecnica. p. 553-562, Santarcangelo di",
        "romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1906-8, Bologna, 26-27-28",
        "novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-95",
        "titolo": "Habitat domestico e arredo. Dall\u2019esperienza del Movimento Moderno all\u2019edilizia sociale industrializzata",
        "ISBN": [
          "978-88-6789-008-8"
        ],
        "csp": "TORINO:CELID, ISBN: 978-88-6789-008-8",
        "opera": "Emilia Garda Marika Mangosio Caterina Mele Carlo Ostorero. Valigie di cartone e case di cemento. Industrializzazione e cantiere a Torino nel secondo novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Garda Emilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garda Emilia (2015). Habitat domestico e arredo. Dall\u2019esperienza del",
        "Movimento Moderno all\u2019edilizia sociale industrializzata. In: Emilia Garda",
        "Marika Mangosio Caterina Mele Carlo Ostorero. Valigie di cartone e case di",
        "cemento. Industrializzazione e cantiere a Torino nel secondo novecento. p.",
        "85-95, TORINO:CELID, ISBN: 978-88-6789-008-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-63",
        "titolo": "Unit\u00e0 di concezione fra architettura e arredo negli interni razionalisti. ",
        "ISBN": [
          "9788836624171"
        ],
        "csp": "Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy Press, ISBN: 9788836624171",
        "opera": "R. GRIGNOLO, B. REICHLIN. Lo spazio interno come oggetto di salvaguardia. Modern Interior as an Object Presevation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. GARDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. GARDA (2012). Unit\u00e0 di concezione fra architettura e arredo negli interni",
        "razionalisti. . In: R. GRIGNOLO, B. REICHLIN. Lo spazio interno come",
        "oggetto di salvaguardia. Modern Interior as an Object Presevation. p.",
        "49-63, Mendrisio/Cinisello Balsamo:Mendrisio Academy Press, ISBN:",
        "9788836624171"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "142-149",
        "titolo": "Requalification int\u00e9grale de la ville et Mouvement Moderne de la construction traditionnelle \u00e0 la pr\u00e9fabrication des b\u00e2timents",
        "ISBN": [
          "9788415195139"
        ],
        "csp": "Barcellona:Col\u2022legi d\u2019Aparelladors, Arquitectes T\u00e8cnics i Enginyers d\u2019Edificaci\u00f3 de Barcelona pour le consortium Montada, ISBN: 9788415195139, Sal\u00e8 (Marocco), 11-12 ottobre 2012",
        "opera": "La ville, patrimoine vivant. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Garda E., Mangosio M., Mele C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Garda E., Mangosio M., Mele C. (2012). Requalification int\u00e9grale de la ville",
        "et Mouvement Moderne de la construction traditionnelle \u00e0 la pr\u00e9fabrication",
        "des b\u00e2timents. In: La ville, patrimoine vivant. p. 142-149,",
        "Barcellona:Col\u2022legi d\u2019Aparelladors, Arquitectes T\u00e8cnics i Enginyers",
        "d\u2019Edificaci\u00f3 de Barcelona pour le consortium Montada, ISBN:",
        "9788415195139, Sal\u00e8 (Marocco), 11-12 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-145",
        "titolo": "Un'architettura vista dall'interno",
        "ISBN": [
          "9788877589309"
        ],
        "csp": "PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN: 9788877589309",
        "opera": "Bardelli P.G., Garda E., Mangosio M., Mele C, Ostorero C.,., . Il teatro Regio di Torino da carlo mollino ad oggi. Consistenza materica ed esito architettonico. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Garda E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Garda E. (2010). Un'architettura vista dall'interno. In: Bardelli P.G., Garda",
        "E., Mangosio M., Mele C, Ostorero C.,., . Il teatro Regio di Torino da carlo",
        "mollino ad oggi. Consistenza materica ed esito architettonico. p. 129-145,",
        "PALERMO:Dario Flaccovio Editore, ISBN: 9788877589309"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "Intonaci speciali dell'architettura del Movimento Moderno. Il Terranova.",
        "ISBN": [
          "9788860555144"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860555144",
        "opera": "SCARZELLA P. ZERBINATTI M.. Superfici murarie nell'edilizia storica. Conservazione e manutenzione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GARDA E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARDA E. (2010). Intonaci speciali dell'architettura del Movimento",
        "Moderno. Il Terranova.. In: SCARZELLA P. ZERBINATTI M.. Superfici",
        "murarie nell'edilizia storica. Conservazione e manutenzione. p. 159-174,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860555144"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "L'ultima frontiera. Ipotesi progettuali per un hospice in Torino",
        "ISBN": [
          "9788886719636"
        ],
        "csp": "PAVIA:Edizioni Top, ISBN: 9788886719636, Pavia, 17-19 settembre 2008",
        "opera": "Progettare i luoghi della cura fra complessit\u00e0 e innovazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARDA EMILIA, GABRIELE GERBI, LUCA LIPPOLIS, LUCA ANDREA TREVISIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GARDA EMILIA, GABRIELE GERBI, LUCA LIPPOLIS, LUCA ANDREA",
        "TREVISIO (2008). L'ultima frontiera. Ipotesi progettuali per un hospice in",
        "Torino. In: Progettare i luoghi della cura fra complessit\u00e0 e innovazione. p.",
        "93-103, PAVIA:Edizioni Top, ISBN: 9788886719636, Pavia, 17-19",
        "settembre 2008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TORINO 2006: COSTRUIRE LA TRASFORMAZIONE",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 386, p. 4-77, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2005",
        "autori": "GARDA EMILIA, MONTANARI GUIDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA, MONTANARI GUIDO (2005). TORINO 2006:",
        "COSTRUIRE LA TRASFORMAZIONE. L'INDUSTRIA DELLE",
        "COSTRUZIONI, vol. 386, p. 4-77, ISSN: 0579-4900"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il vetrocemento. Prodotti, storia, conservazione",
        "ISSN": [
          "1826-4204"
        ],
        "journal": "RECUPERO E CONSERVAZIONE",
        "csp": "p. 62-68, ISSN: 1826-4204",
        "anno": "2001",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2001). Il vetrocemento. Prodotti, storia, conservazione.",
        "RECUPERO E CONSERVAZIONE, p. 62-68, ISSN: 1826-4204"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'intonaco Terranova",
        "ISSN": [
          "0392-8608"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI ARCHITETTURA E URBANISTICA",
        "csp": "p. 31-39, ISSN: 0392-8608",
        "anno": "2001",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARDA EMILIA (2001). L'intonaco Terranova. RASSEGNA DI",
        "ARCHITETTURA E URBANISTICA, p. 31-39, ISSN: 0392-8608"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:Marsilio",
        "titolo": "Il Buxus. Storia di un materiale autarchico fra arte e tecnologia",
        "ISBN": [
          "9788831776646"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831776646",
        "anno": "2000",
        "autori": "GARDA EMILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARDA EMILIA (2000). Il Buxus. Storia di un materiale autarchico fra arte",
        "e tecnologia. VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831776646"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "21352",
    "nome": "GARDA Emilia Maria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale del periodico \u201cTAO. Transmitting Architectur Organ\u201d, ISSN: 2038-086. Registrato presso il Tribunale di Torino con il n. 51 del 9 ottobre 2009. Periodico d\u2019informazione della Fondazione dell\u2019Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino, Direttore Responsabile: Riccardo Bedrone, Direttore Scientifico: Liana Pastorin, Redazione: Raffaella Bucci, Emilia Garda, Liana Pastorin, Comitato Scientifico: Marcello Cini, Mario Cucinella, Philippe Potie, Cyrille Simonnet. www.taomag.it",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 17-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla compilazione dell\u2019Enciclopedia critica per il restauro e il riuso dell'architettura del XX secolo. L\u2019enciclopedia mira a \u201craccogliere e sistematizzare le conoscenze prodotte negli ultimi anni attorno al patrimonio del XX secolo come oggetto di tutela\u201d e fa capo alle seguenti universit\u00e0: Universit\u00e0 della Svizzera Italiana - Accademia di Architettura di Mendrisio USI - coordinatori Bruno Reichlin e Roberta Grignolo | Technisch-naturwissenschaftlichen Hochschulen ETH Z\u00fcrich - coordinatore Vittorio Magnago Lampugnani | \u00c9cole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne EPLF - coordinatore Franz Graf | Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana di Lugano SUPSI \u2013 coordinatrice Giacinta Jean",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 09-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana editoriale \u201cTrame di Architettura e Tecnica\u201d diretta da Tiziana Campisi, 40due Edizioni, Palermo.",
        "periodo": "dal 06-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associate Editor of \u201cTEMA. Tempo, Materia, Architettura\u201d rivista dell\u2019Associazione Scientifica per la Promozione dei Rapporti fra Architettura e Tecniche dell\u2019Edilizia. Ar.Tec. - Journal director: Riccardo Gulli, Editor in chef: Marco d\u2019Orazio - Editorial board, Elected members: Antonello Sanna, Giovanni Fatta, Antonio Frattari Renato Morganti, Carlo Caldera, Gianfranco Carrara - Delegates: Marina Fumo, Enrico Sicignano, Enrico Quagliarini, Laura Elisabetta Malighetti - Associated Editors: Renata Morbiducci, Emilia Garda, Rossella Corrao, Annarita Ferrante, Vincenzo Sapienza, Tiziana Poli \u2013 Editorial Staff: Ceiclia mazzoli, Davide Prati.",
        "periodo": "dal 28-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "2015 | Organizzazione in qualit\u00e0 di Mo.Mo.Wo Project Leader | MoMoWo. 1th International Conference-Workshop | Women Designers, Craftswomen, Architects and Engineers between 1918 and 1945 | University of Leiden |The Netherlands | 23-24-25 September 2015 |",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "1998 | Partecipazione come Relatore | I Convegno Nazionale Do.Co.Mo.Mo. | Documentazione e conservazione. Il caso dell'architettura moderna italiana | Roma | Sala Convegni del Consiglio Nazionale delle Ricerche |21 - 23 gennaio 1998 | Presentazione di memoria | Cfr., elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 21-01-1988 al 23-01-1998"
      },
      {
        "content": "1991 | Partecipazione come Relatore | Convegno | Domenico Morelli. Dialogo con la citt\u00e0 | Politecnico di Torino | 26 gennaio 1991 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 26-01-1991 al 26-01-1991"
      },
      {
        "content": "1991 | Partecipazione come Relatore | Convegno | Domenico Morelli. Dialogo con la citt\u00e0 | Politecnico di Torino | 26 gennaio 1991 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 26-01-1991 al 26-01-1991"
      },
      {
        "content": "1992 | Partecipazione come Relatore | Convegno Internazionale di studi | Lima et l'image. L'image et Lima. Deux journ\u00e8es megapole | Institut Francais d'Urbanisme | Marne la Vall\u00e8e | Paris | 3-4 avril 1992 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 03-04-1992 al 04-04-1992"
      },
      {
        "content": "1993 | Partecipazione come Relatore Invitato | Giornata internazionale di studi | Les dinamiques de la production du cadre bati en Europe | Recherche Plan de Construction et Architecture France | Institut d\u2019Architecture de Gen\u00e8ve | 24 gennaio 1993 |",
        "periodo": "dal 24-01-1993 al 24-01-1993"
      },
      {
        "content": "1996 | Partecipazione come Relatore | Giornata di studio | Schedatura dell'architettura Moderna | Ivrea | 14 novembre 1996 |",
        "periodo": "dal 14-11-1996 al 14-11-1996"
      },
      {
        "content": "1997 | Partecipazione come Relatore Invitato | Seminario di Studi Internazionale | Reseau Cultures Constructives | Montpellier | 7-8 luglio 1997 |",
        "periodo": "dal 07-07-1997 al 08-07-1997"
      },
      {
        "content": "1998 | Partecipazione come Relatore |Seminario di Studi Internazionale | Consulto sulla Casa del fascio di Como | Centro Internazionale di Studi Andrea Palladio | Como 2-5 aprile 1998 | Vicenza 5-6 giugno 1998 |",
        "periodo": "dal 05-06-1998 al 06-06-1998"
      },
      {
        "content": "1999 Partecipazione come Relatore | III Convegno Nazionale Codat Coordinamento Dottorati Architettura Tecnica | Pisa | 9-11 luglio 1999 |",
        "periodo": "dal 09-07-1999 al 11-07-1999"
      },
      {
        "content": "1999 | Partecipazione come Relatore Invitato | Giornate di Studio Internazionali | Changements tecniques et mutation del'habitat | Institut d\u2019Architecture de Gen\u00e8ve | 23-25 novembre 1999 |",
        "periodo": "dal 23-11-1999 al 25-11-1999"
      },
      {
        "content": "2000 | Organizzazione in qualit\u00e0 di membro del Comitato Organizzativo | I Convegno Nazionale Do.Co.Mo.Mo. Italia_sez. Piemonte | Curare il Moderno. I modi della tecnologia | Aula Magna del Politecnico di Torino | 13-15 luglio 2000 | Cura degli atti e presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 13-07-2000 al 15-07-2000"
      },
      {
        "content": "2002 | Partecipazione come Relatore | Seventh International Do.Co.Mo.Mo. Conference | Image, use and heritage. The reception of architecture of the Modern Movement | UNESCO | Paris | France | 16-19 September 2002 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 16-09-2002 al 19-09-2002"
      },
      {
        "content": "2003 | Partecipazione | 1th International Congress | Construction History | Madrid | Spain | 22-25 gennaio 2003 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 22-01-2003 al 25-01-2003"
      },
      {
        "content": "2004 | Partecipazione come Relatore | XXXII IAHS World Congress | Proceeding of the housing projects | Trento | 21-25 settembre 2004 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni | 21.09.2004 / 25.09.2004 2004 | Partecipazione come Relatore | XXXII IAHS World Congress | Proceeding of the housing projects | Trento | 21-25 settembre 2004 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni | 21.09.2004 / 25.09.2004 2004 | Partecipazione come Relatore | XXXII IAHS World Congress | Proceeding of the housing projects | Trento | 21-25 settembre 2004 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 21-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "2008 | Partecipazione come Relatore|IV Congresso Internazionale Ar.Tec. | Progettare i luoghi della cura fra complessit\u00e0 e innovazione | Pavia | 17-19 settembre 2008 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 17-09-2008"
      },
      {
        "content": "2011 | Partecipazione come Relatore Invitato |Giornata di studio | Agli esordi del razionalismo. Villa Colli di Pagano e Levi Montalcini | Politecnico di Torino - Fondazione OAT - Do.Co.Mo.Mo.Italia Sez. Piemonte | Torino |14 maggio 2011 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 14-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "2011 | Partecipazione come Relatore Invitato| Dove finisce la citt\u00e0? Talk Show conclusivo del Festival Architettura in Citt\u00e0 2011 | OAT Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino - FOAT Fondazione Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino | Torino |Teatro Gobetti | 17 luglio 2011 |",
        "periodo": "dal 17-07-2011 al 17-07-2011"
      },
      {
        "content": "2011 | Partecipazione come Relatore Invitato | Giornate di studio internazionali |Lo spazio interno moderno come oggetto di salvaguardia a cura di Bruno Reichlin e Roberta Grignolo | Enciclopedia critica per il restauro e il riuso dell'architettura del XX secolo |USI Universit\u00e0 della Svizzera Italiana - Accademia di Architettura di Mendrisio | Mendrisio CH | 6-7 ottobre 2011 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "2012 | Partecipazione come Relatore Invitato |Giornate di studio internazionali |Conservation of colour in 20th Century architecture a cura di Giacinta Jean | nell'ambito del progetto: Enciclopedia critica per il restauro e il riuso dell'architettura del XX secolo | SUPSI, Scuola Professionale Universitaria della Svizzera Italiana | Lugano, 8 febbraio 2012 |",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 08-02-2012"
      },
      {
        "content": "2012 | Partecipazione come Relatore Invitato | Conferenza | Modern Corner. Dialoghi di architettura moderna. | Ferrara | Salone del Restauro | 29 marzo 2012 |",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "2012 | Partecipazione come Relatore Invitato | Conferenza | Favola e utopia nel progetto scolastico. Rivivere e partecipare lo spazio attraverso il tempo con il vissuto dei ragazzi | OAT Ordine degli Architetti Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino | Festival Architettura in Citt\u00e0 2012 | Archivio di Stato | Torino| 1 giugno 2012 |",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "2012 | Partecipazione come Relatore Invitato | Deuxi\u00e9me Conf\u00e9rence International, La ville patrimoine vivant | Sal\u00e9 - Maroc | 11-12 ottobre 2012 | Presentazione di memoria |Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "2012 | Partecipazione come Relatore | Seminario conclusivo PRIN 2008 | La costruzione industrializzata in Italia tra gli anni '60 e gli anni '80- Modi e tecniche di conservazione e recupero | Roma | 26 ottobre 2012 |",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "2013 | Partecipazione come Relatore Invitato | Conferenza | Architettura cosciente, architettura appropriata in laterizio | OAT Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino - San Marco Laterizi | Venaria Reale |21 maggio 2013 |",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "2013 | Partecipazione come Relatore Invitato | Conferenza | Le sette lampade dell\u2019edilizia scolastica. Esplorazioni, memoria e frammenti nel tempo di 40 anni | A.I.D.I.A., Associazione italiana Donne Ingegnere e Architetto - OAT Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino | Festival Architettura in Citt\u00e0 2013 - Officine Grandi Riparazioni | Torino | 30 maggio 2013 |",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "2014 | Partecipazione come Relatore Invitato | Conferenza | Dove va Torino, da citt\u00e0 industriale a citt\u00e0 della cultura. Ciclo di incontri I luned\u00ec dell\u2019universit\u00e0 | Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Associazione Amici dell\u2019Universit\u00e0 - Associazione Ex Allievi Ingegneri e Architetti del Politecnico di Torino | Aula Magna del Rettorato | Torino | 27 marzo 2014 |",
        "periodo": "dal 27-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "2014 | Partecipazione come Relatore Invitato | Convegno Nazionale A.I.D.A. Associazione Italiana Donne Ingegnere e Architetto | Immagine della citt\u00e0 | Trieste |14 novembre 2014 | Presentazione di memoria |",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "2014 | Organizzazione in qualit\u00e0 di Mo.Mo.Wo Project Leader | International Kick\u2013off Meeting del progetto MoMowo Women\u2019s creativity since the Modern Movement | Politecnico di Torino | Castello del Valentino | Sala delle magnificenze | 20-21-22- ottobre 2014",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "2014 | Partecipazione come Relatore | Congresso Internazionale | Creative Europe: Culture. Kick \u2013 off meeting, European commission, Education, Audiovisual & culture Executive Agency | Bruxelles | 10-11 novembre 2014 |",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "2014 | Partecipazione come Relatore Invitato | National Workshop Europa Creativa. Interviste ai vincitori | Ufficio Cultura - Ufficio MEDIA di Roma del Creative Europe Desk Italia \u2010 MiBACT (CED ITA) | Roma |MAXXI \u2013 Museo nazionale delle arti del XXI secolo |5 dicembre 2014 |",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "2015 | Partecipazione come Relatore | Second International Congress on Architecture and Gender | Matrices | LABART Lus\u00f2fona University ULHT | Lisboa, Portugal | 18-21 marzo 2015 | Presentazione di memoria | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "2015 | Partecipazione come Relatore Invitato | Festival Architettura in Citt\u00e0 2015 |Presentazione del progetto europeo MoMoWo. Women\u2019s creativity since the Modern Movement \\ Torino | Unione Culturale Franco Antonicelli | 1 luglio 2015 |",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "2016 | Partecipazione come Relatore | International Conference/VI Convegno Nazionale | History of Engineering/Storia dell'Ingegneria | AISI | Napoli |22-23 aprile 2016 | Presentazione di memorie | Cfr., elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 23-04-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Partecipazione come Relatore Invitato | Roundtable | Mo.Mo.Wo. Women and Modern Movement Heritage | nell\u2019ambito di Do.Co.Mo.Mo.14th International Conference | Adaptive reuse. The Modern Movement towards the future | Calouste Gulbenkian foundation | Lisbon \u2013 Portugal | 6-7 september 2016|",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Organizzazione in qualit\u00e0 di Mo.Mo.Wo Project Leader della Roundtable | Mo.Mo.Wo. Women and Modern Movement Heritage | nell\u2019ambito di Do.Co.Mo.Mo.14th International Conference | Adaptive reuse. The Modern Movement towards the future | Calouste Gulbenkian foundation | Lisbon \u2013 Portugal | 6-9 september 2016|",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Session Chair | Mo.Mo.Wo. Women and Modern Movement Heritage | nell\u2019ambito di | Do.Co.Mo.Mo.14th International Conference | Adaptive reuse. The Modern Movement towards the future | Calouste Gulbenkian Foundation | Lisbon \u2013 Portugal | 6-9 september 2016|",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Organizzazione in qualit\u00e0 di Mo.Mo.Wo Project Leader | MoMoWo. 2th International Conference-Workshop | Women Designers, Architects and Engineers between 1946 and 1968 | Recherch Centre of Slovenian Academy of Sciences and Arts | Ljubljana | 3-5 october 2016",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 05-10-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Partecipazione come Relatore Invitato | MoMoWo. 2th International Conference-Workshop | Women Designers, Architects and Engineers between 1946 and 1968 | Recherch Centre of Slovenian Academy of Sciences and Arts | Ljubljana | 3-4-5-october 2016 |",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 05-10-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Partecipazione come Relatore | IV Congresso Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica | ReUSO 2016 | Pavia | 6-8 ottobre 2016 | Presentazione di memorie | Cfr. elenco pubblicazioni |",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "2016 | Partecipazione come Relatore Invitato | Convegno Nazionale | Europa Creativa: What\u2019s Next? | Fondazione CRT | Torino | 29 dicembre 2016|",
        "periodo": "dal 29-12-2016 al 29-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca scientifica commissionata dal Consiglio Nazionale delle Ricerche CNR e svolta presso il Dipartimento di Ingegneria dei Sistemi Edilizi e Territoriali del Politecnico di Torino sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del prof. Pier Giovanni Bardelli in seguito all\u2019assegnazione - con classificazione al I posto nella graduatoria di merito - di borsa di studio biennale (CNR- Bando di concorso n. 201.12.72 del 31/12/'90, Progetto Finalizzato Edilizia, tematica: \"Metodologie di analisi e sviluppo di procedure, progetti e tecnologie sperimentali in Edilizia\".",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 28-02-1996"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca scientifica commissionata dalla Regione Piemonte e svolta presso il Dipartimento di Ingegneria dei Sistemi Edilizi e Territoriali del Politecnico di Torino sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del prof. Pier Giovanni Bardelli in seguito all\u2019assegnazione - con classificazione al primo posto nella graduatoria di merito - di borsa di studio biennale per attivit\u00e0 di ricerca sul tema: \"Documentazione e catalogazione dell'Architettura Moderna Piemontese costruita dall'inizio del secolo agli anni quaranta\" Politecnico di Torino _Regione Piemonte- Decreto n. 213, bando di concorso per laureati in Ingegneria civile o Ingegneria edile o Architettura).",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 30-12-2000"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2014-2018 Scientific Commitee member del progetto europeo MoMoWo \u2013 Women\u2019s creativity since the Modern Movement, education, Audiovisual, and Culture Executive Agency, Grant Agreement n. 2014-2411/001-001. www.momowo.eu",
        "periodo": "dal 20-09-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Casa in provincia di Verbania. Progetto e direzione lavori Emilia Garda e Francesco Brino Progetto selezionato in: Premio biennale di architettura \u201cLuigi Cosenza\u201d, 1998, V edizione, per il miglior progetto realizzato da architetti e ingegneri europei under 40, promosso dalle edizioni CLEAN, e pubblicato in: AA.VV., Premio internazionale di architettura \"Luigi Cosenza\" Sezione I: \"Il miglior progetto realizzato\u201d, Clean, Napoli, 1998, ISBN 88-86701-54-3, p. 167. Il progetto \u00e8 stato pubblicato anche in: \u201cL\u2019industria delle costruzioni. Rivista tecnica dell\u2019ANCE\u201d, Anno XXXIII, n. 331, Edilstampa, Roma, 1999, pp. 66-70, ISSN: 0579-4900.",
        "periodo": "dal 03-03-1998 al 03-03-1998"
      },
      {
        "content": "Premio al miglior progetto di ricerca scientifica 1998 bandito dall\u2019Associazione C.RI.S.I.S. - Centro di RIcerca sulle Scritture dellIindustria e della Scienza in Piemonte. Alla ricerca della candidata \u00e8 stata conferita dignit\u00e0 di stampa e premiata con la pubblicazione del volume: Emilia Garda, Il Buxus. Storia di un materiale autarchico fra arte e tecnologia, Marsilio Editori, Collana Saggi, Venezia, dicembre 2000, pp. 1-109, ISBN 88-317-7664-9.",
        "periodo": "dal 18-01-2000 al 18-01-2000"
      },
      {
        "content": "2011 \u2013 0ggi Membro del Consiglio direttivo nazionale di A.I.D.I.A. Associazione Italiana Donne Ingegnere e Architetto. www.aidia-italia.org",
        "periodo": "dal 21-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "2002 \u2013 2013 Incarico di corrispondente - per il Piemonte - dell\u2019associazione Ar.Tec. Associazione Scientifica per la promozione dei rapporti fra architettura e tecniche dell\u2019edilizia.",
        "periodo": "dal 07-02-2002 al 03-10-2013"
      },
      {
        "content": "2009-2013 Incarico di referente scientifico in tema di Formazione permanente della FOAT Fondazione Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino.",
        "periodo": "dal 04-01-2008 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "2009\u2013oggi Membro del Consiglio direttivo regionale con la carica di presidente di A.I.D.I.A._sez. Piemonte.",
        "periodo": "dal 03-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "2009 - oggi Socio Fondatore e Membro del Consiglio direttivo dell\u2019Associazione culturale Extensa Ratio. Raccolta del Razionalismo Architettonico Italiano.",
        "periodo": "dal 12-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "2009-2013 Membro del Consiglio di Amministrazione Fondazione dell\u2019Ordine degli Architetti, Conservatori, Paesaggisti e Pianificatori della Provincia di Torino. www.fondazioneoat.it",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 17-11-2013"
      },
      {
        "content": "2012 \u2013 oggi Membro del Consiglio direttivo con la carica di presidente di Do.Co.Mo.Mo. Italia_sez. Piemonte, Comitato per la Documentazione e Conservazione di edifici, citt\u00e0 e quartieri del Movimento Moderno. www.docomomoitalia.it",
        "periodo": "dal 25-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013 \u2013 oggi Membro del Consiglio direttivo con la carica di segretario generale dell\u2019Associazione Ingegneri e Architetti ex Allievi del Politecnico di Torino. www.alumni.polito.it",
        "periodo": "dal 16-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013-2015 Membro della Giunta Ar.Tec, Associazione Scientifica per la Promozione dei Rapporti fra Architettura e Tecniche dell\u2019Edilizia. www.artecweb.it",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "2014-2018 Steering Committee member del progetto europeo MoMoWo \u2013 Women\u2019s creativity since the Modern Movement, education, Audiovisual, and Culture Executive Agency, Grant Agreement n. 2014-2411/001-001. www.momowo.eu",
        "periodo": "dal 20-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 Presidente della giuria internazionale dell\u2019International Design Competition for MoMoWo Visual identity including the logo and one promotional object. IADE-U_ Instituto De Artes Visuais Design Marketing, S.A_Lisbona_Portogallo, 18-21 aprile 2015",
        "periodo": "dal 18-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Scientific Commitee member della collana editoriale \u201cTrame di Architettura e Tecnica\u201d diretta da Tiziana Campisi, 40due Edizioni, Palermo.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associate Editor of \u201cTEMA. Tempo, Materia, Architettura\u201d rivista dell\u2019Associazione Scientifica per la Promozione dei Rapporti fra Architettura e Tecniche dell\u2019Edilizia. Ar.Tec.",
        "periodo": "dal 28-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "2008 Interpretazione delle fonti e tecniche di comunicazione | Modulo didattico 6 ore |Dottorato di ricerca in Innovazione tecnologica per l\u2019Ambiente Costruito | Corso di III livello | Metodologia e organizzazione della ricerca tecnologica applicata | coordinatore Mario Grosso | Torino 16 maggio 2008 |",
        "periodo": "dal 16-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "2009 Stilemi e ricorrenze nell'architettura del Movimento Moderno | Dottorato di ricerca in Beni culturali | Corso di III livello | La conoscenza delle tecniche costruttive storiche e moderne | coordinatore P.G. Bardelli | Torino 15 ottobre 2009 |",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "2010-2016 _Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Innovazione Tecnologica per l\u2019Ambiente Costruito del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 21-11-2016"
      },
      {
        "content": "2010 Interpretazione delle fonti e tecniche di comunicazione | Modulo didattico 6 ore |Dottorato di ricerca in Innovazione tecnologica per l\u2019Ambiente Costruito | Corso di III livello | Metodologia e organizzazione della ricerca tecnologica applicata | coordinatore Mario Grosso | Torino 14 maggio 2010 |",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "2010 I materiali del Movimento Moderno | Modulo didattico | 2 ore | Dottorato di ricerca in Beni culturali | Corso di III livello | La conoscenza delle tecniche costruttive storiche e moderne | coordinatore P.G. Bardelli | Torino 14 ottobre 2010 |",
        "periodo": "dal 14-11-2010 al 14-11-2010"
      },
      {
        "content": "2012 Interpretazione delle fonti e tecniche di comunicazione | Modulo didattico 6 ore | Dottorato di ricerca in Innovazione tecnologica per l\u2019Ambiente Costruito | Corso di III livello | Metodologia e organizzazione della ricerca tecnologica applicata | coordinatore Mario Grosso | Torino 18 maggio 2012 |",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "2012-2013_Partecipazione al Collegio allargato dei Docenti del Dottorato di Beni Culturali del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "2013 I paesaggi del moderno | Modulo didattico | 2 ore | Dottorato di ricerca in Beni Culturali |Corso di III livello | Paesaggio, storia e beni culturali | Coordinatore Costanza Roggero | Torino 23 maggio 2013 | in collaborazione con Marika Mangosio e Caterina Mele |",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "2014 Il paesaggio urbano dal Movimento Moderno alla Raccomandazione Unesco sul paesaggio urbano storico del 2011 | Modulo didattico | 4 ore | Dottorato di ricerca in Beni Culturali | Corso di III livello | Paesaggio, storia e beni culturali | Coordinatore Costanza Roggero | Torino 13 maggio 2014 | in collaborazione con Guido Montanari |",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "2006 Interpretazione delle fonti e tecniche di comunicazione | Modulo didattico 6 ore |Dottorato di ricerca in Innovazione tecnologica per l\u2019Ambiente Costruito | Corso di III livello | Metodologia e organizzazione della ricerca tecnologica applicata | coordinatore Mario Grosso | Torino 9 maggio 2006 |",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "1989-1990 incarico di studio/ricerca Visiting Scholar presso l\u2019Escuela de Arquitectura Superior de la Universidad Politecnica de Valencia. Espagna. Assegnazione di borsa di studio IAESTE E/164 anno 1989. Attivit\u00e0 svolta sotto la direzione scientifica dei professori Luis Alonso Y Perez e Manuel Vidal Vidal.",
        "periodo": "dal 01-06-1989 al 12-01-1990"
      },
      {
        "content": "1990-1991 Incarico di ricerca Visiting Fellow presso l\u2019Institut Fran\u00e7ais d\u2019 Architecture IFA de Paris, France. In seguito all\u2019assegnazione di borsa di studio annuale del Politecnico di Torino (Legge n. 398 del 30.11.1989) per la frequenza di corsi di perfezionamento all'estero con classificazione al primo posto nella graduatoria di merito. L\u2019attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del prof. Maurice Culot. e ha portato al conseguitmento del diploma di perfezionamento in \u201cCulture technologique des ing\u00e9nieurs et des architectes du XXe si\u00e8cle\u201d, conseguito in data 31.05 1991",
        "periodo": "dal 01-03-1990 al 28-02-1991"
      },
      {
        "content": "2002| incarico di insegnamento | Institut d\u2019Architecture de Gen\u00e8ve| Modulo didiattico | 4 ore | Conferenza dal titolo | Les an\u00e9es Trente en Italie et les contraddiction du rationalisme |21 novembre 2002 |",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 21-11-2002"
      },
      {
        "content": "2003| incarico di insegnamento | Institut d\u2019Architecture de Gen\u00e8ve| Modulo didiattico | 4 ore | Conferenza dal titolo | La restauration des materiaux du Mouvement Modern |21 novembre 2003 |",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 21-11-2003"
      },
      {
        "content": "2004| incarico di insegnamento | Institut d\u2019Architecture de Gen\u00e8ve| Modulo didiattico | 4 ore | Conferenza dal titolo | La restauration des materiaux du Mouvement Modern | 25 novembre 2005 |",
        "periodo": "dal 26-03-2004 al 26-03-2004"
      },
      {
        "content": "2005| incarico di insegnamento | Institut d\u2019Architecture de Gen\u00e8ve| Modulo didiattico | 4 ore | Conferenza dal titolo | Buxus. Un materiau des ann\u00e9es Trente en Italie | 25 novembre 2005 |",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 25-11-2005"
      },
      {
        "content": "2013_incarico di insegnamento Le patrimonie du XXe si\u00e8cle: l'entretien, la pr\u00e9servation et la restauration | modulo didattico | 6 ore | Maitrise d\u2019Etudes Avance\u00e8s |Conservation du Patrimoine et Museologie | Coordinatore Cyrille Simonnet | Gen\u00e8ve 25 settembre 2013 |",
        "periodo": "dal 25-09-2013 al 25-09-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Curriculum vitae comprensivo di elenco completo pubblicazioni",
        "periodo": "dal 23-01-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "1993-1994_Progettazione e ricerca per il Piano Territoriale di Coordinamento della Provincia di Torino sul tema specifico \u201cInnovazioni tecnologiche e ricadute ambientali\u201d. Attivit\u00e0 svolta presso l\u2019Ufficio Pianificazione della Provincia e il Dipartimento Interateneo Territorio del Politecnico di Torino sotto la direzione scientifica della professoressa Attilia Peano. In seguito alla classificazione al I posto nella graduatoria di merito nella selezione per il Progetto Finalizzato Pianificazione Territoriale per il profilo \"Laureato in Architettura o in Ingegneria Civile\" deliberato dall'Amministrazione della Provincia di Torino, graduatoria approvata con deliberazione della Giunta Provinciale n. 8-521/41 del 28/01/1992.",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 28-02-1994"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1990 Ex Murst 40%,Hennebique e l'Italia MURST 40%, national project responsible: Carlo Olmo, Politecnico di Torino, durata 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0",
        "periodo": "dal 19-12-1989 al 17-12-1990"
      },
      {
        "content": "1991 Ex Murst 60%, L' urbanizzazione dell'Africa a Sud del Sahara. Eredit\u00e0 e modernizzazione, National project responsible: Carlo Carozzi, Politecnico di Torino. Durata di 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 21-12-1990 al 20-12-1991"
      },
      {
        "content": "1992 Ex Murst 40% 1991 Politiche e progetti di rinnovamento urbano in Europa, National project responsible: Lorenzo Berna, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Local responsible: Attilia Peano, Politecnico di Torino. Durata 12_mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-12-1991 al 14-12-1992"
      },
      {
        "content": "1993 Ex Murst 60%, Azioni di piano e progetti per i nodi direzionali della citt\u00e0 europea. MURST 40% National project responsible: Camillo Nucci, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza, Local responsible: Attilia Peano, Politecnico di Torino. Durata 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 13-12-1992 al 13-12-1993"
      },
      {
        "content": "1994 Ex Murst 40%, Strutture lignee antiche e tradizionali: caratterizzazione di resistenza e rigidezza degli elementi e dei collegamenti ai fini della valutazione della capacit\u00e0 portante. National project responsible Luca Uzzielli. Local responsible: Clara Bertolini, Politecnico di Torino. Durata 24 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 16-12-1993 al 15-12-1994"
      },
      {
        "content": "1995 Ex Murst 60%, L'apporto interdisciplinare all'interno della cultura politecnica per il progetto di recupero, Local responsible: P.G. Bardelli, Politecnico di Torino. Durata 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 16-12-1994 al 15-12-1995"
      },
      {
        "content": "1996 Ex Murst 60%, Verifica di applicabilit\u00e0 di principi di restauro e dei modi di intervento, gi\u00e0 controllata per gli edifici storici, ai monumenti del Movimento Moderno, Local responsible, P.G. Bardelli, Politecnico di Torino. Durata 36 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-12-1995 al 14-12-1996"
      },
      {
        "content": "1996 Ex Murst 40%, Durabilit\u00e0 ed interventi di riparazione di componenti e rivestimenti di facciata invecchiati. Durata 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 18-12-1995 al 16-12-1996"
      },
      {
        "content": "1997 Ex Murst 60%.I criteri per la classificazione, i principi ed i modi per l'intervento relativi ai monumenti del Movimento Moderno, Local responsible: P.G. Bardelli, Politecnico di Torino. Durata 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0",
        "periodo": "dal 13-12-1996 al 12-12-1997"
      },
      {
        "content": "1998 Ex Murst 40% 1998. Mod. A: Modern construction in Italy: methods and techniques for conservation and redevelopment. National project responsible: prof. Sergio Poretti - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Mod. B: Analysis of modern construction techniques: products and goods for finishing the exterior envelope Local responsible: P.G. Bardelli, Politecnico di Torino. Durata 24 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 20-12-1997 al 20-12-1999"
      },
      {
        "content": "1999 Ex Murst 60%. I criteri per la classificazione, i principi ed i modi per l'intervento relativi ai monumenti del Movimento moderno, Local responsible: P.G. Bardelli, Politecnico di Torino. Durata 36 mesi_ricercatore di unit\u00e0",
        "periodo": "dal 18-12-1998 al 17-12-1999"
      },
      {
        "content": "PUCA_Plan Urbanisme Construction Architecture_Minist\u00e9re de l\u2019Equipement e des Transports, France Appelle d\u2019offre \u02baConcevoir pour l\u2019exsistent. D\u2019autre commandes, d\u2019autres pratiques, d\u2019autres m\u00e9tiers. Une nouvelle formation des architects pour la reprise des cadres batis existants\u02ba au sein du programme \u02baLe future de l\u2019Habitat \u02ba, dont la direction est Dani\u00e8e Valabr\u00e8gue. Coordinatori internazionali: Jean Yves Toussait et Monique Zimmermann Coordinatori di unit\u00e0 nazionale : Emilia Garda, Politecnico di Torino, Dipartimento di Ingegneria dei Sistemi Edilizi e Territoriali IT, Cirylle Simonnet, Institut d\u2019Architecture de G\u00e9n\u00e9ve CH, Philippe Potie, Institut Dessin-Chantier, Universit\u00e9 de Grenoble FR. Durata 24 mesi_coordinatore di unit\u00e0 nazionale.",
        "periodo": "dal 15-09-1999 al 14-09-2001"
      },
      {
        "content": "2001 Ex Murst 60%: Analisi tecnico costruttiva di interventi del Movimento Moderno a scala urbana ed edilizia in Torino. Local responsible: P.G. Bardelli Politecnico di Torino. Durata 12 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-12-2000 al 14-12-2001"
      },
      {
        "content": "2000 Ex Murst 40% Mod. A: Modern construction in Italy: the construction heritage of the INA-Casa project (1949-1963). Methods and techniques for conservation and redevelopment. National project responsible: prof. Sergio Poretti - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Mod. B: Analysis of modern construction techniques. The construction heritage of the INA-Casa project (1949- 1963). A few examples in the Turin area. Local responsible P.G. Bardelli, Politecnico di Torino. Durata 24 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 20-12-2000 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "PUCA_Plan Urbanisme Construction Architecture_Minist\u00e8re de l\u2019Equipement e des Transports, France Appelle d\u2019offre \u02baConcevoir pour l\u2019exsistent. D\u2019autre commandes, d\u2019autres pratiques, d\u2019autres m\u00e9tiers. Une nouvelle formation des architects pour la reprise des cadres batis existants\u02ba au sein du programme \u02baLe future de l\u2019Habitat \u02ba, dont la direction est Dani\u00e8e Valabr\u00e8gue. Project leaders: Jean Yves Toussait et Monique Zimmermann Coordinatori di unit\u00e0 nazionale: Emilia Garda, Politecnico di Torino, Dipartimento di Ingegneria dei Sistemi Edilizi e Territoriali IT, Cirylle Simonnet, Institut d\u2019Architecture de G\u00e9n\u00e9ve CH, Philippe Potie, Institut Dessin-Chantier, Universit\u00e9 de Grenoble FR. Durata 24 mesi_coordinatore di unit\u00e0 nazionale.",
        "periodo": "dal 29-09-2001 al 26-09-2003"
      },
      {
        "content": "2006 PRIN Progetti di Rilevante Interesse Nazionale Mod A: The construction of architecture in Italy in the post- war period (1945- 65). Methods and techniques for conservation and redevelopment. National project responsible: Sergio Poretti, Mod B: Material consistency and architectural outcome. Investigation of several key buildings in the construction culture of the post- war period in northern Italy, scientific director P. G. Bardelli Politecnico di Torino. Durata 24 mesi_ricercatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "2008 PRIN - Progetti di Rilevante Interesse Nazionale Mod. A: Industrialised construction in Italy between the 1960s and 1980s. Methods and techniques for conservation and redevelopment. National project responsible: Sergio Poretti - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. Mod. B: Industrialised construction in the 1960s and 1970s in Piedmont and Lombardy. Reflections on the concept of industrialisation: element of declared modernity or process innovation conveyed via traditional construction models, scientific director: Emilia Garda. Durata 24 mesi_ coordinatore di unit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "EACEA - CREATIVE EUROPE - CULTURE SUB-PROGRAMME - Larger scale cooperation projects APPLICATION n. 552374-CREA-1-2014-1-IT-CULT-COOP2 Mo.Mo.Wo. Women\u2019s creativity since the Modern Movement Project Leader and Project Manager Acronimo: MoMoWo Titolo: Women\u2019s creativity since the Modern Movement Durata: 48 mesi Finanziamento: 2.315.796 euro EU Grant: 1.157.898 euro Project Leader and Project Manager: Emilia Garda_POLITO_Politecnico di Torino_Italia Partnership: Maria Helena Souto _IADE-U_ Instituto De Artes Visuais Design Marketing, S.A._Lisbona_Portogallo; Ana Fernandez Garcia_UNIOVI_Universidad de Oviedo_ Spagna; Marian Groot_LU_Universiteit Leiden_Paesi Bassi; Helena Serazin_ ZRC-SAZU Znanstvenoraziskovalni Center Slovenske Akademije Znanosti in umetnosti_Lubiana_ Slovenia; Alain Bonnet_UPMF Universit\u00e9 Pierre Mend\u00e8s_Grenoble_ Francia; Sara Levi Sacerdotti_SiTI Istituto Superiore sui Sistemi Territoriali per l'Innovazione _Torino _Italia. Sito web: www.momowo.eu",
        "periodo": "dal 20-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PUCA_Plan Urbanisme Construction Architecture_Minist\u00e9re de l\u2019Equipement e des Transports, France Appelle d\u2019offre \u02baConcevoir pour l\u2019exsistent. D\u2019autre commandes, d\u2019autres pratiques, d\u2019autres m\u00e9tiers. Une nouvelle formation des architects pour la reprise des cadres batis existants\u02ba au sein du programme \u02baLe future de l\u2019Habitat \u02ba, dont la direction est Dani\u00e8e Valabr\u00e8gue. Coordinatori internazionali: Jean Yves Toussait et Monique Zimmermann Coordinatori di unit\u00e0 nazionale : Emilia Garda, Politecnico di Torino, Dipartimento di Ingegneria dei Sistemi Edilizi e Territoriali IT, Cirylle Simonnet, Institut d\u2019Architecture de G\u00e9n\u00e9ve CH, Philippe Potie, Institut Dessin-Chantier, Universit\u00e9 de Grenoble FR. Durata 24 mesi_coordinatore di unit\u00e0 nazionale.",
        "periodo": "dal 15-09-1999 al 14-09-2001"
      },
      {
        "content": "EACEA - CREATIVE EUROPE - CULTURE SUB-PROGRAMME - Larger scale cooperation projects APPLICATION n. 552374-CREA-1-2014-1-IT-CULT-COOP2 Mo.Mo.Wo. Women\u2019s creativity since the Modern Movement Project Leader and Project Manager Acronimo: MoMoWo Titolo: Women\u2019s creativity since the Modern Movement Durata: 48 mesi Finanziamento: 2.315.796 euro EU Grant: 1.157.898 euro Project Leader and Project Manager: Emilia Garda_POLITO_Politecnico di Torino_Italia Partnership: Maria Helena Souto _IADE-U_ Instituto De Artes Visuais Design Marketing, S.A._Lisbona_Portogallo; Ana Fernandez Garcia_UNIOVI_Universidad de Oviedo_ Spagna; Marian Groot_LU_Universiteit Leiden_Paesi Bassi; Helena Serazin_ ZRC-SAZU Znanstvenoraziskovalni Center Slovenske Akademije Znanosti in umetnosti_Lubiana_ Slovenia; Alain Bonnet_UPMF Universit\u00e9 Pierre Mend\u00e8s_Grenoble_ Francia; Sara Levi Sacerdotti_SiTI Istituto Superiore sui Sistemi Territoriali per l'Innovazione _Torino _Italia. Sito web: www.momowo.eu",
        "periodo": "dal 29-09-2000 al 26-09-2003"
      },
      {
        "content": "PUCA_Plan Urbanisme Construction Architecture_Minist\u00e8re de l\u2019Equipement e des Transports, France Appelle d\u2019offre \u02baConcevoir pour l\u2019exsistent. D\u2019autre commandes, d\u2019autres pratiques, d\u2019autres m\u00e9tiers. Une nouvelle formation des architects pour la reprise des cadres batis existants\u02ba au sein du programme \u02baLe future de l\u2019Habitat \u02ba, dont la direction est Dani\u00e8e Valabr\u00e8gue. Project leaders: Jean Yves Toussait et Monique Zimmermann Coordinatori di unit\u00e0 nazionale: Emilia Garda, Politecnico di Torino, Dipartimento di Ingegneria dei Sistemi Edilizi e Territoriali IT, Cirylle Simonnet, Institut d\u2019Architecture de G\u00e9n\u00e9ve CH, Philippe Potie, Institut Dessin-Chantier, Universit\u00e9 de Grenoble FR. Durata 24 mesi_coordinatore di unit\u00e0 nazionale.",
        "periodo": "dal 29-09-2001 al 26-09-2003"
      },
      {
        "content": "2008 PRIN - Progetti di Rilevante Interesse Nazionale Mod. A: Industrialised construction in Italy between the 1960s and 1980s. Methods and techniques for conservation and redevelopment. National project responsible: Sergio Poretti - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata. Mod. B: Industrialised construction in the 1960s and 1970s in Piedmont and Lombardy. Reflections on the concept of industrialisation: element of declared modernity or process innovation conveyed via traditional construction models, scientific director: Emilia Garda. Durata 24 mesi_ coordinatore di unit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 22-09-2012"
      }
    ]
  }
}