{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-172",
        "titolo": "Traduzioni sinestesiche. Teorie e pratiche per il progetto dell\u2019accessibilit\u00e0 ai contenuti",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4426-5"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-4426-5",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Baule;Elena Caratti, Design \u00e8 traduzione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricco D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ricco D. (2016). Traduzioni sinestesiche. Teorie e pratiche per il progetto",
        "dell\u2019accessibilit\u00e0 ai contenuti. In: (a cura di): Giovanni Baule;Elena Caratti,",
        "Design \u00e8 traduzione. p. 151-172, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-4426-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Type music. Quando la scrittura si anima sulla musica / Type music. Cuando la escritura cobra vida en la m\u00fasica",
        "ISBN": [
          "978-84-943071-2-6"
        ],
        "csp": "Granada:Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-943071-2-6",
        "opera": "(a cura di): Dina Ricc\u00f2 Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba, MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dina Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dina Ricco' (2015). Type music. Quando la scrittura si anima sulla musica /",
        "Type music. Cuando la escritura cobra vida en la m\u00fasica. In: (a cura di):",
        "Dina Ricc\u00f2 Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba, MuVi4. Video and moving image on",
        "synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento",
        "sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p. 41-60, Granada:Fundaci\u00f3n",
        "Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-943071-2-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-22",
        "titolo": "MuVi4: Entre la abstracci\u00f3n y la iconicidad / MuVi4: between abstraction and iconicity / MuVi4: tra astrazione e iconicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-84-943071-2-6"
        ],
        "csp": "Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-943071-2-6",
        "opera": "(a cura di): Dina Ricc\u00f2 Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba, MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dina Ricco' Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dina Ricco' Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba (2015). MuVi4: Entre la abstracci\u00f3n y",
        "la iconicidad / MuVi4: between abstraction and iconicity / MuVi4: tra",
        "astrazione e iconicit\u00e0. In: (a cura di): Dina Ricc\u00f2 Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba,",
        "MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music / MuVi4.",
        "V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p. 17-22,",
        "Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-943071-2-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9",
        "titolo": "Agradecimientos",
        "ISBN": [
          "978-84-92876-51-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-92876-51-8",
        "opera": "Actas V Congreso Internacional de Sinestesia: Ciencia y Arte. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dina Ricco' M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba Serrano Julia L\u00f3pez de la Torre"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Dina Ricco' M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba Serrano Julia L\u00f3pez de la Torre (2015).",
        "Agradecimientos. In: Actas V Congreso Internacional de Sinestesia:",
        "Ciencia y Arte. p. 9, ISBN: 978-84-92876-51-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "289-296",
        "titolo": "Synesthetic Food. Tools for the design of audio-visual artefacts",
        "ISBN": [
          "978-84-92876-51-8"
        ],
        "csp": "Instituto de Estudio Giennenses, ISBN: 978-84-92876-51-8, Alcal\u00e1 la Real, Ja\u00e9n, Spagna, 16-19 maggio 2015",
        "opera": "Actas V Congreso Internacional de Sinestesia: Ciencia y Arte. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dina Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dina Ricco' (2015). Synesthetic Food. Tools for the design of audio-visual",
        "artefacts. In: Actas V Congreso Internacional de Sinestesia: Ciencia y Arte.",
        "p. 289-296, Instituto de Estudio Giennenses, ISBN: 978-84-92876-51-8,",
        "Alcal\u00e1 la Real, Ja\u00e9n, Spagna, 16-19 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1079-1092",
        "titolo": "Synaesthesia vs Semantics in the Visual Communication Of Food. The Encounter of Practice and New Ways of Thinking for Social Benefits",
        "ISBN": [
          "9788838694059"
        ],
        "csp": "McGraw-Hill Education, ISBN: 9788838694059, Milano",
        "opera": "The Virtuous Circle Design Culture and Experimentation. Prooceedings of the Cumulus Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ricco' D., Gunetti L., Andriani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ricco' D., Gunetti L., Andriani A. (2015). Synaesthesia vs Semantics in the",
        "Visual Communication Of Food. The Encounter of Practice and New Ways",
        "of Thinking for Social Benefits. In: The Virtuous Circle Design Culture and",
        "Experimentation. Prooceedings of the Cumulus Conference. p. 1079-1092,",
        "McGraw-Hill Education, ISBN: 9788838694059, Milano"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "395-403",
        "titolo": "MuVi4. Entre la abstracci\u00f3n y la iconicidad",
        "ISBN": [
          "978-84-92876-51-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-92876-51-8, Alcal\u00e1 la Real, Ja\u00e9n, Spagna, 16-19 maggio 2015",
        "opera": "Actas V Congreso Internacional de Sinestesia: Ciencia y Arte. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dina Ricco' M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba Serrano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Dina Ricco' M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba Serrano (2015). MuVi4. Entre la",
        "abstracci\u00f3n y la iconicidad. In: Actas V Congreso Internacional de",
        "Sinestesia: Ciencia y Arte. p. 395-403, ISBN: 978-84-92876-51-8, Alcal\u00e1 la",
        "Real, Ja\u00e9n, Spagna, 16-19 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:International Foundation Artecitt\u00e0",
        "titolo": "Synaesthesia: Theoretical, artistic and scientific foundations",
        "ISBN": [
          "9788493905491"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788493905491",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day, et al."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day, et al. (2014). Synaesthesia:",
        "Theoretical, artistic and scientific foundations. Granada:International",
        "Foundation Artecitt\u00e0, ISBN: 9788493905491"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:International Foundation Artecitt\u00e0",
        "titolo": "Synaesthesia: Theoretical, artistic and scientific foundations",
        "ISBN": [
          "9788493905460"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788493905460",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day, et al."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day, et al. (2014). Synaesthesia:",
        "Theoretical, artistic and scientific foundations. Granada:International",
        "Foundation Artecitt\u00e0, ISBN: 9788493905460"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0",
        "titolo": "Sinestesia. Los fundamentos te\u00f3ricos, art\u00edsticos y cient\u00edficos, Segunda edici\u00f3n ampliada y mejorada",
        "ISBN": [
          "9788494307102"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788494307102",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricco', (et al.)"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricco', (et al.) (2014). Sinestesia. Los",
        "fundamentos te\u00f3ricos, art\u00edsticos y cient\u00edficos, Segunda edici\u00f3n ampliada y",
        "mejorada. Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN:",
        "9788494307102"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "580-586",
        "titolo": "Sistemi di rappresentazione cromatica cinetica nelle esperienze di Visual Music",
        "ISBN": [
          "9788838762413"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore,, ISBN: 9788838762413, Universit? degli Studi di Firenze, 19-20 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): M. Rossi, A. Siniscalco, Colore e Colorimetria Contributi multidisciplinari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ricco' D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ricco' D. (2013). Sistemi di rappresentazione cromatica cinetica nelle",
        "esperienze di Visual Music. In: (a cura di): M. Rossi, A. Siniscalco, Colore e",
        "Colorimetria Contributi multidisciplinari. p. 580-586, RIMINI:Maggioli",
        "Editore,, ISBN: 9788838762413, Universit? degli Studi di Firenze, 19-20",
        "settembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visual Music. Sistemi di rappresentazione cromatica cinetica / Visual Music. Kinetic Chromatic Representation Systems. DIID",
        "ISSN": [
          "1594-8528"
        ],
        "journal": "DISEGNO INDUSTRIALE INDUSTRIAL DESIGN",
        "csp": "vol. 53, p. 58-65, ISSN: 1594-8528",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Ricco' (2012). Visual Music. Sistemi di rappresentazione cromatica",
        "cinetica / Visual Music. Kinetic Chromatic Representation Systems. DIID.",
        "DISEGNO INDUSTRIALE INDUSTRIAL DESIGN, vol. 53, p. 58-65, ISSN:",
        "1594-8528"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-205",
        "titolo": "Accesso sinestesico ai contenuti visivi. La ricerca sulla sinestesia nel design della comunicazione",
        "ISBN": [
          "9788856848335"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856848335",
        "opera": "Sinestesie e monoestesie. Prospettive a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Ricco' (2012). Accesso sinestesico ai contenuti visivi. La ricerca sulla",
        "sinestesia nel design della comunicazione. In: Sinestesie e monoestesie.",
        "Prospettive a confronto. p. 193-205, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856848335"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-15",
        "titolo": "MuVi3: un evento en evoluci\u00f3n / MuVi3: an event in evolution / MuVi3: un evento in evoluzione",
        "ISBN": [
          "9788493905439"
        ],
        "csp": "Granada:Ediciones Fundaci?n Internacional Artecitt?, ISBN: 9788493905439",
        "opera": "MuVi3. Video and moving image on synesthesia and visual music /MuVi3. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco', M.J. De C\u00f3rdoba"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Ricco', M.J. De C\u00f3rdoba (2012). MuVi3: un evento en evoluci\u00f3n / MuVi3:",
        "an event in evolution / MuVi3: un evento in evoluzione. In: MuVi3. Video",
        "and moving image on synesthesia and visual music /MuVi3. V\u00eddeo e",
        "imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p. 13-15,",
        "Granada:Ediciones Fundaci?n Internacional Artecitt?, ISBN:",
        "9788493905439"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-71",
        "titolo": "Baba-Yaga",
        "ISBN": [
          "9788493905439"
        ],
        "csp": "Granada:Ediciones Fundaci?n Internacional Artecitt?, ISBN: 9788493905439",
        "opera": "MuVi3. Video and moving image on synesthesia and visual music /MuVi3. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco', A. Belluscio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Ricco', A. Belluscio (2012). Baba-Yaga. In: MuVi3. Video and moving",
        "image on synesthesia and visual music /MuVi3. V\u00eddeo e imagen en",
        "movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p. 68-71, Granada:Ediciones",
        "Fundaci?n Internacional Artecitt?, ISBN: 9788493905439"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "600-611",
        "titolo": "Synaesthetic access to Visual contents: audio description of films for visually impaired people",
        "ISBN": [
          "9789898473042"
        ],
        "csp": "LISBONA:IADE, ISBN: 9789898473042, Lisbon, 06/10/2011-08/10/2011",
        "opera": "Senses & Sensibility in Lisbon. Advertising, Design, Fashion, Marketing, Photography and Visual Culture in the Right place. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco', E. Caratti, C. Bustamante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ricco', E. Caratti, C. Bustamante (2012). Synaesthetic access to Visual",
        "contents: audio description of films for visually impaired people. In: Senses",
        "& Sensibility in Lisbon. Advertising, Design, Fashion, Marketing,",
        "Photography and Visual Culture in the Right place. p. 600-611,",
        "LISBONA:IADE, ISBN: 9789898473042, Lisbon, 06/10/2011-08/10/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Synesthetic access to visual contents: modes of communication design to offer vicarious information",
        "ISBN": [
          "9788493905439"
        ],
        "csp": "Granada:Ediciones Fundaci?n Internacional Artecitt?, Imprenta del Carmen, ISBN: 9788493905439, Universidad de Almer?a, 16/02/2012-19/02/2012",
        "opera": "Actas IV Congreso Internacional de Sinestesia, Ciencia y Arte. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ricco' (2012). Synesthetic access to visual contents: modes of",
        "communication design to offer vicarious information. In: Actas IV Congreso",
        "Internacional de Sinestesia, Ciencia y Arte. p. 1-9, Granada:Ediciones",
        "Fundaci?n Internacional Artecitt?, Imprenta del Carmen, ISBN:",
        "9788493905439, Universidad de Almer?a, 16/02/2012-19/02/2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0",
        "titolo": "Sinestesia. Los fundamentos te\u00f3ricos, art\u00edsticos y cient\u00edficos",
        "ISBN": [
          "9788493905415"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788493905415",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.J. De C\u00f3rdoba, D. Ricco', et al."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.J. De C\u00f3rdoba, D. Ricco', et al. (2012). Sinestesia. Los fundamentos",
        "te\u00f3ricos, art\u00edsticos y cient\u00edficos. Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n",
        "Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 9788493905415"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-216",
        "titolo": "I sensi argomentati. Totalit\u00e0 del sensorio e accesso sinestesico alle informazioni",
        "ISBN": [
          "9788856841442"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841442",
        "opera": "V. Bucchetti. Altre figure. Intorno alle figure di argomentazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Ricco' (2011). I sensi argomentati. Totalit\u00e0 del sensorio e accesso",
        "sinestesico alle informazioni. In: V. Bucchetti. Altre figure. Intorno alle figure",
        "di argomentazione. p. 201-216, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856841442"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "270-274",
        "titolo": "La Fisiologia dei colori di Filippo Lussana nella storia delle sinestesie",
        "ISBN": [
          "9788838760426"
        ],
        "csp": "Maggioli Editore, ISBN: 9788838760426, Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\", Roma, 15/09/2011 - 16/09/2011",
        "opera": "Colore e Colorimetria. Contributi Multidisciplinari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ricco' (2011). La Fisiologia dei colori di Filippo Lussana nella storia delle",
        "sinestesie. In: Colore e Colorimetria. Contributi Multidisciplinari. p. 270-274,",
        "Maggioli Editore, ISBN: 9788838760426, Universit\u00e0 di Roma \"La",
        "Sapienza\", Roma, 15/09/2011 - 16/09/2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-47",
        "titolo": "Multisensorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856816327"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856816327",
        "opera": "L.Bandini Buti, M. Bisson, C. Boeri, G. Gellini, S. Zingale,. Multisensorialit\u00e0 & progetto. Come gli oggetti sono e come ci appaiono. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D (2010). Multisensorialit\u00e0. In: L.Bandini Buti, M. Bisson, C. Boeri,",
        "G. Gellini, S. Zingale,. Multisensorialit\u00e0 & progetto. Come gli oggetti sono e",
        "come ci appaiono. p. 31-47, ISBN: 9788856816327"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-7",
        "titolo": "Synesthetic aspects in the visual Communication of the music: Mental imagery and graphic representation",
        "ISBN": [
          "9788461302895"
        ],
        "csp": "Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 9788461302895, Granada, 26/04/2009-29/04/2009",
        "opera": "3. Congreso Internacional de Sinestesia, Ciencia y Arte. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ricco' (2009). Synesthetic aspects in the visual Communication of the",
        "music: Mental imagery and graphic representation. In: 3. Congreso",
        "Internacional de Sinestesia, Ciencia y Arte. p. 1-7, Granada:Ediciones",
        "Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 9788461302895, Granada,",
        "26/04/2009-29/04/2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-94",
        "titolo": "MuVi2. Video and moving image on synesthesia and visual music. p",
        "ISBN": [
          "978-84-613-0290-1"
        ],
        "csp": "Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-613-0290-1",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCO' D, M.J. DE CORDOBA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCO' D, M.J. DE CORDOBA (2009). MuVi2. Video and moving image on",
        "synesthesia and visual music. p. 1-94, Granada:Ediciones Fundaci\u00f3n",
        "Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-613-0290-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Carocci",
        "titolo": "Sentire il design. Sinestesie nel progetto di comunicazione",
        "ISBN": [
          "9788843046980"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843046980",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. RICCO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. RICCO' (2008). Sentire il design. Sinestesie nel progetto di",
        "comunicazione. roma:Carocci, ISBN: 9788843046980"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettura agevolata",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 369, p. 24-31, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2007). Lettura agevolata. LINEA GRAFICA, vol. 369, p. 24-31,",
        "ISSN: 0024-3744"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinestesie della scrittura",
        "ISSN": [
          "1824-1301"
        ],
        "journal": "PROGETTO GRAFICO",
        "csp": "vol. 10, p. 176-185, ISSN: 1824-1301",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2007). Sinestesie della scrittura. PROGETTO GRAFICO, vol.",
        "10, p. 176-185, ISSN: 1824-1301"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinestesia: prolusione storica",
        "ISSN": [
          "1824-1301"
        ],
        "journal": "PROGETTO GRAFICO",
        "csp": "vol. 10, p. 152-153, ISSN: 1824-1301",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2007). Sinestesia: prolusione storica. PROGETTO GRAFICO,",
        "vol. 10, p. 152-153, ISSN: 1824-1301"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinestesia e musica visiva",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 368, p. 24-31, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2007). Sinestesia e musica visiva. LINEA GRAFICA, vol. 368, p.",
        "24-31, ISSN: 0024-3744"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Ricco'",
        "titolo": "Introduzione / Introducci\u00f3n / Introduction",
        "csp": "M.J. De C\u00f3rdoba. MuVi. Video and moving image on synesthesia and visual music. p. 19-21",
        "opera": "D",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D, M.J. DE C\u00d3RDOBA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D, M.J. DE C\u00d3RDOBA (2007). Introduzione / Introducci\u00f3n /",
        "Introduction. In: D. Ricco', M.J. De C\u00f3rdoba. MuVi. Video and moving",
        "image on synesthesia and visual music. p. 19-21"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "15-17",
        "titolo": "Congruenze sinestesiche",
        "opera": "V. Bucchetti. Packaging tra vista e tatto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D (2007). Congruenze sinestesiche. In: V. Bucchetti. Packaging tra",
        "vista e tatto. p. 15-17"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "149-189",
        "titolo": "Sinestesie del visibile",
        "opera": "V. Bucchetti. Culture visive. Contributi per il design della comunicazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D (2007). Sinestesie del visibile. In: V. Bucchetti. Culture visive.",
        "Contributi per il design della comunicazione. p. 149-189"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "19-45",
        "titolo": "Musica visiva e sinestesia / Visual Music and Synaesthesia / M\u00fasica visual y Sinestesia; Introduzione / Introducci\u00f3n / Introduction",
        "opera": "Dina Ricc\u00f2, M.Jos\u00e9 de Cordoba. MuVi. Video and moving image on synesthesia and visual music. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D (2007). Musica visiva e sinestesia / Visual Music and",
        "Synaesthesia / M\u00fasica visual y Sinestesia; Introduzione / Introducci\u00f3n /",
        "Introduction. In: Dina Ricc\u00f2, M.Jos\u00e9 de Cordoba. MuVi. Video and moving",
        "image on synesthesia and visual music. p. 19-45"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada",
        "titolo": "Sinestesia para el dise\u00f1o de la comunicaci\u00f3n",
        "csp": "p. 1-12",
        "opera": "Actas Segundo Congreso Internacional de Sinestesia Ciencia y Arte",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCO' D (2007). Sinestesia para el dise\u00f1o de la comunicaci\u00f3n. In: Actas",
        "Segundo Congreso Internacional de Sinestesia Ciencia y Arte. Granada, p.",
        "1-12"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Illusioni & cinetismi",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 362, p. 24-31, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2006). Illusioni & cinetismi. LINEA GRAFICA, vol. 362, p. 24-31,",
        "ISSN: 0024-3744"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ludere & illudere",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 361, p. 24-31, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2006). Ludere & illudere. LINEA GRAFICA, vol. 361, p. 24-31,",
        "ISSN: 0024-3744"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-110",
        "titolo": "Basic design sinestesico. Fondamenti teorici",
        "ISBN": [
          "88-386-6357-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-386-6357-2",
        "opera": "G. Anceschi, M. Botta, A.M. Garito. L'ambiente dell'apprendimento: Web design e processi cognitivi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D (2006). Basic design sinestesico. Fondamenti teorici. In: G.",
        "Anceschi, M. Botta, A.M. Garito. L'ambiente dell'apprendimento: Web",
        "design e processi cognitivi. p. 97-110, ISBN: 88-386-6357-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visual music",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 359, p. 56-63, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2005",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2005). Visual music. LINEA GRAFICA, vol. 359, p. 56-63, ISSN:",
        "0024-3744"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il visibile della musica. Teorie e pratiche delle corrispondenze fra suoni e colori",
        "ISSN": [
          "1824-1379"
        ],
        "journal": "EXPERIENCE",
        "csp": "vol. 5, p. 16-27, ISSN: 1824-1379",
        "anno": "2005",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2005). Il visibile della musica. Teorie e pratiche delle",
        "corrispondenze fra suoni e colori. EXPERIENCE, vol. 5, p. 16-27, ISSN:",
        "1824-1379"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siamo tutti sinesteti!. HORTUS MUSICUS, vol",
        "ISSN": [
          "1129-4965"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 40-41, ISSN: 1129-4965",
        "anno": "2004",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2004). Siamo tutti sinesteti!. HORTUS MUSICUS, vol. V, p.",
        "40-41, ISSN: 1129-4965"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Colori apparenti",
        "ISSN": [
          "1824-1379"
        ],
        "journal": "EXPERIENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 11-16, ISSN: 1824-1379",
        "anno": "2004",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2004). Colori apparenti. EXPERIENCE, vol. 4, p. 11-16, ISSN:",
        "1824-1379"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libri d'autore",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 354, p. 24-29, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2004",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2004). Libri d'autore. LINEA GRAFICA, vol. 354, p. 24-29, ISSN:",
        "0024-3744"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sinestesie della musica. Interscambi fra immaginazione sonora e rappresentazione visiva",
        "ISSN": [
          "1129-4965"
        ],
        "journal": "HORTUS MUSICUS",
        "csp": "vol. 14, p. 24-29, ISSN: 1129-4965",
        "anno": "2003",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2003). Sinestesie della musica. Interscambi fra immaginazione",
        "sonora e rappresentazione visiva. HORTUS MUSICUS, vol. 14, p. 24-29,",
        "ISSN: 1129-4965"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perch\u00e9 \u00e8 sinestesico (e non multisensoriale)",
        "ISSN": [
          "0506-7715"
        ],
        "journal": "IL VERRI",
        "csp": "vol. 16, p. 155-160, ISSN: 0506-7715",
        "anno": "2001",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2001). Perch\u00e9 \u00e8 sinestesico (e non multisensoriale). IL VERRI,",
        "vol. 16, p. 155-160, ISSN: 0506-7715"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1101-1110",
        "doi": [
          "10.21606/drs.2016.269"
        ],
        "titolo": "The Ways of Synesthetic Translation: Design models for media accessibility",
        "csp": "London:Design Research Society, Loughborough University, Brighton, 27\u201330 June 2016, doi: 10.21606/drs.2016.269",
        "opera": "Proceedings of DRS 2016 Design + Research + Society Future\u2013Focused Thinking, Vol. 3. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricc\u00f2 Dina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ricc\u00f2 Dina (2016). The Ways of Synesthetic Translation: Design models for",
        "media accessibility. In: Proceedings of DRS 2016 Design + Research +",
        "Society Future\u2013Focused Thinking, Vol. 3. p. 1101-1110, London:Design",
        "Research Society, Loughborough University, Brighton, 27\u201330 June 2016,",
        "doi: 10.21606/drs.2016.269"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Type music. Quando la scrittura si anima sulla musica / Type music. Cuando la escritura cobra vida en la m\u00fasica",
        "ISBN": [
          "978-84-943071-2-6"
        ],
        "csp": "Granada:Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-943071-2-6",
        "opera": "(a cura di): Dina Ricc\u00f2 Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba, MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dina Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dina Ricco' (2015). Type music. Quando la scrittura si anima sulla musica /",
        "Type music. Cuando la escritura cobra vida en la m\u00fasica. In: (a cura di):",
        "Dina Ricc\u00f2 Mar\u00eda Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba, MuVi4. Video and moving image on",
        "synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento",
        "sobre sinestesia y m\u00fasica visual. p. 41-60, Granada:Fundaci\u00f3n",
        "Internacional Artecitt\u00e0, ISBN: 978-84-943071-2-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1079-1092",
        "titolo": "Synaesthesia vs Semantics in the Visual Communication Of Food. The Encounter of Practice and New Ways of Thinking for Social Benefits",
        "ISBN": [
          "9788838694059"
        ],
        "csp": "McGraw-Hill Education, ISBN: 9788838694059, Milano",
        "opera": "The Virtuous Circle Design Culture and Experimentation. Prooceedings of the Cumulus Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ricco' D., Gunetti L., Andriani A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ricco' D., Gunetti L., Andriani A. (2015). Synaesthesia vs Semantics in the",
        "Visual Communication Of Food. The Encounter of Practice and New Ways",
        "of Thinking for Social Benefits. In: The Virtuous Circle Design Culture and",
        "Experimentation. Prooceedings of the Cumulus Conference. p. 1079-1092,",
        "McGraw-Hill Education, ISBN: 9788838694059, Milano"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Dina Ricco' M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba Serrano Sean A. Day Julia L\u00f3pez de la",
        "Torre Joerg Jewansky (a cura di) (2015). Actas V Congreso Internacional",
        "de Sinestesia: Ciencia y Arte. Instituto de Estudio Giennenses, ISBN:",
        "978-84-92876-51-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Granada:International Foundation Artecitt\u00e0",
        "titolo": "Synaesthesia: Theoretical, artistic and scientific foundations",
        "ISBN": [
          "9788493905460"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788493905460",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day, et al."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day, et al. (2014). Synaesthesia:",
        "Theoretical, artistic and scientific foundations. Granada:International",
        "Foundation Artecitt\u00e0, ISBN: 9788493905460"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Synesthetic access to visual contents: modes of communication design to offer vicarious information",
        "ISBN": [
          "9788493905439"
        ],
        "csp": "Granada:Ediciones Fundaci?n Internacional Artecitt?, Imprenta del Carmen, ISBN: 9788493905439, Universidad de Almer?a, 16/02/2012-19/02/2012",
        "opera": "Actas IV Congreso Internacional de Sinestesia, Ciencia y Arte. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. Ricco' (2012). Synesthetic access to visual contents: modes of",
        "communication design to offer vicarious information. In: Actas IV Congreso",
        "Internacional de Sinestesia, Ciencia y Arte. p. 1-9, Granada:Ediciones",
        "Fundaci?n Internacional Artecitt?, Imprenta del Carmen, ISBN:",
        "9788493905439, Universidad de Almer?a, 16/02/2012-19/02/2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-216",
        "titolo": "I sensi argomentati. Totalit\u00e0 del sensorio e accesso sinestesico alle informazioni",
        "ISBN": [
          "9788856841442"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841442",
        "opera": "V. Bucchetti. Altre figure. Intorno alle figure di argomentazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Ricco'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Ricco' (2011). I sensi argomentati. Totalit\u00e0 del sensorio e accesso",
        "sinestesico alle informazioni. In: V. Bucchetti. Altre figure. Intorno alle figure",
        "di argomentazione. p. 201-216, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856841442"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-47",
        "titolo": "Multisensorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856816327"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856816327",
        "opera": "L.Bandini Buti, M. Bisson, C. Boeri, G. Gellini, S. Zingale,. Multisensorialit\u00e0 & progetto. Come gli oggetti sono e come ci appaiono. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCO' D (2010). Multisensorialit\u00e0. In: L.Bandini Buti, M. Bisson, C. Boeri,",
        "G. Gellini, S. Zingale,. Multisensorialit\u00e0 & progetto. Come gli oggetti sono e",
        "come ci appaiono. p. 31-47, ISBN: 9788856816327"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Carocci",
        "titolo": "Sentire il design. Sinestesie nel progetto di comunicazione",
        "ISBN": [
          "9788843046980"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843046980",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. RICCO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. RICCO' (2008). Sentire il design. Sinestesie nel progetto di",
        "comunicazione. roma:Carocci, ISBN: 9788843046980"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ludere & illudere",
        "ISSN": [
          "0024-3744"
        ],
        "journal": "LINEA GRAFICA",
        "csp": "vol. 361, p. 24-31, ISSN: 0024-3744",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (2006). Ludere & illudere. LINEA GRAFICA, vol. 361, p. 24-31,",
        "ISSN: 0024-3744"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-115",
        "titolo": "Design e sensorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8887981450"
        ],
        "csp": "MILANO:Polidesign, ISBN: 8887981450",
        "opera": "BERTOLA P.; MANZINI E. A CURA DI. Design Multiverso. Appunti di fenomenologia del design. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. RICCO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. RICCO' (2004). Design e sensorialit\u00e0. In: BERTOLA P.; MANZINI E. A",
        "CURA DI. Design Multiverso. Appunti di fenomenologia del design. p.",
        "101-115, MILANO:Polidesign, ISBN: 8887981450"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-185",
        "titolo": "Artificial Sensory Perception: Vicarious Technologies for Synesthesia",
        "ISBN": [
          "0805844805"
        ],
        "csp": "NEW JERSEY:Lawrence Erlbaum Associates Inc., ISBN: 0805844805",
        "opera": "FORTUNATI L.; KATZ J.; RICCINI R. EDITED BY;. Mediating the Human Body: Technology, Communication and Fashion. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "D. RICCO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. RICCO' (2003). Artificial Sensory Perception: Vicarious Technologies for",
        "Synesthesia. In: FORTUNATI L.; KATZ J.; RICCINI R. EDITED BY;.",
        "Mediating the Human Body: Technology, Communication and Fashion. p.",
        "177-185, NEW JERSEY:Lawrence Erlbaum Associates Inc., ISBN:",
        "0805844805"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-47",
        "titolo": "Milano capitale multimedia",
        "ISBN": [
          "8832446561"
        ],
        "csp": "Milano:Il Sole 24 Ore, ISBN: 8832446561",
        "opera": "AA.VV.. Milano distretto del design. Un sistema di luoghi, attori e relazioni al servizio dell'innovazione. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "D. RICCO', ANCESCHI, G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. RICCO', ANCESCHI, G. (2002). Milano capitale multimedia. In: AA.VV..",
        "Milano distretto del design. Un sistema di luoghi, attori e relazioni al servizio",
        "dell'innovazione. p. 33-47, Milano:Il Sole 24 Ore, ISBN: 8832446561"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-246",
        "titolo": "Sinestesie per il design. Le interazioni sensoriali nell'epoca dei multimedia. p",
        "ISBN": [
          "88-453-0941-X"
        ],
        "csp": "MILANO:Etas, ISBN: 88-453-0941-X",
        "anno": "1999",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCO' D (1999). Sinestesie per il design. Le interazioni sensoriali",
        "nell'epoca dei multimedia. p. 1-246, MILANO:Etas, ISBN: 88-453-0941-X"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stereotip\u00ece dell'ascolto",
        "ISSN": [
          "0506-7715"
        ],
        "journal": "IL VERRI",
        "csp": "vol. 4-5, p. 78-86, ISSN: 0506-7715",
        "anno": "1997",
        "autori": "RICCO' D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCO' D (1997). Stereotip\u00ece dell'ascolto. IL VERRI, vol. 4-5, p. 78-86,",
        "ISSN: 0506-7715"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "7427",
    "nome": "RICCO' Dina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Rivista Experience. Rivista insignita del Premio della Cultura 2004 della Presidenza del Consiglio dei Ministri Ruolo: Collaboratore Periodo: dal 01/2004 al 12/2005",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Direttore del comitato di programma editoriale per manifestazioni internazionali \u2022 MuVi. International exhibition of video and moving image on synesthesia and visual music Palacio de los Condes de Gabia, Granada, Spain, 28th April \u2013 1th May 2007. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Facolt\u00e0 del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. [book+dvd] [ISBN 978-88-87981-90-2]. Ruolo: Direttore e coordinatore Periodo: 2006-2007 \u2022 MuVi2. International exhibition of video and moving image on synesthesia and visual music Parque de la Ciencias, Granada, 26th -29th of April 2009. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Facolt\u00e0 del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. [eBook, ISBN-13: 978-84-613-0290-1]. Ruolo: Direttore e coordinatore Periodo: 2008-2009 \u2022 MuVi3. International exhibition of video and moving image on synesthesia and visual music Palacio de los Condes de Gabia, Granada e Universit\u00e0 di Almeria, Spain, 16th-19th of February 2012. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Dip. INDACO, Scuola del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Almeria, l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. [Book and Dvd]. [ISBN-13: 978-84-939054-3-9]. Sito web: muvi-visualmusic.tumblr.com. Ruolo: Direttore e coordinatore Periodo: 2011-2012 \u2022 MuVi4. International exhibition of video and moving image on synesthesia and visual music Alcal\u00e1 la Real (Ja\u00e9n, Spain), 16th-19th of May 2015. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Dip. Di Design, Scuola del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Ja\u00e9n, l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. [Book and Dvd]. [ISBN-13: 978-84-943071-2-6] [eBook Edition] [ISBN-13: 978-84-943071-3-3]. Sito web: muvi-visualmusic.tumblr.com. Ruolo: Direttore e coordinatore Periodo: 2014-2015 \u2022 MuVi5. International exhibition of video and moving image on synesthesia and visual music Alcal\u00e1 la Real (Ja\u00e9n, Spain), programmato per maggio 2018, promosso dalla Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada con la collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 di Granada. Ruolo: Direttore e coordinatore Periodo: in corso",
        "periodo": "dal 01-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rivista: Artecitt\u00e0 Synesthesia Journal (ISSN: 2341-0310) Ruolo: Vicedirettore Periodo: dal 01/2014 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Multimedialit\u00e0 vs Multisensorialit\u00e0: una rivalutazione del ruolo dei sensi per la progettazione di comunicazioni intercodice. Esemplificazioni fra i software per la musica, relazione al convegno \u201cNIR-IT. Didattica, Societ\u00e0, Cultura, Mercato: le nuove frontiere di Internet\u201d, a cura di ENEA Campus, CNR, Milano, 13-15 gen. 1998 (ex http://www.cilea.it/nir-it/).",
        "periodo": "dal 13-01-1998 al 15-01-1998"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Fono-simbolismi: tra sinestesie e scambi intercodice, relazione al convegno \u201cIdentit\u00e0 Impronte Apparizioni. Dalla traccia al simbolo, dalla consistenza all\u2019apparenza\u201d, Coordinamento scientifico G. Anceschi, organizzazione E. Carmi, curatore della mostra A. Veca, Casale Monferrato, 5 dic. 1998.",
        "periodo": "dal 05-12-1998 al 05-12-1998"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Il progetto della comunicazione nell\u2019ipermedia, relazione al Convegno Nazionale SIEM \u201cMusica, Educazione, Nuove Tecnologie\u201d, La Spezia, 5-6 marzo 1999 [pubblicato in: \u201cMusica Domani\u201d, n. 111, 1999, pp. 7-10, ISSN: 0391-4380].",
        "periodo": "dal 05-03-1999 al 06-03-1999"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, G. Anceschi, Research of Communication Design: a synesthetic approach, paper alla conferenza \u201cDesign plus Research\u201d, Conference committee chair S. Pizzocaro, Politecnico di Milano, Politecnico di Milano, May 18-20, 2000. [Proceedings a cura di S. Pizzocaro, con A. Arruda e D. De Moraes, Politecnico di Milano, 2000].",
        "periodo": "dal 18-05-2000 al 20-05-2000"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Il progetto delle sinestesie, relazione alla Tavola rotonda \u201cLa sinestesia e i suoi rapporti con le arti, le scienze e la tecnologia\u201d, coordinata da T. Tornitore e organizzata dal Dipartimento di italianistica, romanistica, arti e spettacolo dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, Museo Villa Croce, Genova, 8 nov. 2000.",
        "periodo": "dal 08-11-2000 al 08-11-2000"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Sinestesie dei linguaggi multipli: effetti di interazione sensoriale spazio/temporale della comunicazione multimediale, abstract al VIe Congr\u00e8s mondial de l\u2019AISV \u201cLe visuel \u00e0 l\u2019\u00e8re du post-visuel\u201d, Qu\u00e9bec, Canada, 16-21 octobre 2001.",
        "periodo": "dal 16-10-2001 al 21-10-2001"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, S. Guerini, Synesthetic design: the laboratory of basic design as a place of experimentation on intersensory correspondences, Poster Presentation in \u201cInternational Multisensory Research Forum, 3rd Annual Meeting\u201d, Geneve, Switzerland, 24th-26th May 2002 [pubblicato solo Abstract, libro degli abstract disponibile anche in: http://www.imrf.info/, http://imrf.mcmaster.ca/2002.html].",
        "periodo": "dal 24-05-2002 al 26-05-2002"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Sinestesie: fra teorie e pratiche, conferenza organizzata da Patrizia Magli e Raimonda Riccini, presso la fDA facolt\u00e0 di design e arti, clasVEM corso di laurea specialistica in comunicazioni visive e multimediali, IUAV di Venezia, 24 giu. 2002.",
        "periodo": "dal 24-06-2002 al 24-06-2002"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2; L. Bollini, Multimodalit\u00e0 e sinestesie della comunicazione, conferenza organizzata da Giovanni Anceschi, presso la fDA facolt\u00e0 di design e arti, clasVEM corso di laurea specialistica in comunicazioni visive e multimediali, IUAV di Venezia, 11 dic. 2002.",
        "periodo": "dal 11-12-2002 al 11-12-2002"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, A. Belluscio, S. Guerini, Design for the Synesthesia. Experimentation on Audio, Visual and Haptic correspondences in the Basic Design course, paper al \u201d1st International Meeting of Science and Technology of Design Senses and Sensibility. Linking Tradition to Innovation Through Design\u201d, IADE \u2013 Instituto de Artes Visuais Design e Marketing, Lisbon, Portugal, 25-26 September 2003. [ISBN: 972-98701-1-X]",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 26-09-2003"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Synaesthetic approach to Design of Multimodal HCI Systems, abstract a \u201cHCITALY\u201d, Torino, 4-5 nov. 2003.",
        "periodo": "dal 04-11-2003 al 05-11-2003"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Intersubjectivity of the synesthetic perception. Didactic and research experiences with combinations of audio, visual, haptic and interactive materials, paper al \u201cPrimer Congreso Internacional de Arte y Sinestesia\u201d, Universidad de Almeria, Cuevas de Almanzora, 25-28 Julio 2005. [ISBN: 84932016-9-3]",
        "periodo": "dal 25-07-2005 al 28-07-2005"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Sinestesie del colore: fra ricerca e sperimentazione didattica per il design di comunicazione, relazione alla \u201cPrima conferenza Nazionale del Gruppo del Colore\u201d, Universit\u00e0 degli Studi G. d'Annunzio, Pescara, 20-21 ottobre 2005. [ISBN 88-7957-243-1]",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2. A. Belluscio, Sinestesie, cinetismi, interazioni. Sperimentazioni didattiche sulle interazioni fra sensazioni, poster alle Giornate seminariali su \u201cScienze Cognitive Applicate\u201d, Facolt\u00e0 di Psicologia II, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 12-13 dic. 2005. [abstract in http://www.aisc-net.it]",
        "periodo": "dal 12-12-2005 al 13-12-2005"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Sinestesie e colore. Spunti per il progetto, relazione al seminario \u201cNeuroscienze e Color Design\u201d, SAIEDUE LIVING \u2013 100% Colors, Fiere Bologna, 15 mar. 2006.",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-03-2006"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, La multisensorialit\u00e0, relazione al seminario \u201cProgetto & multisensorialit\u00e0\u201d, a cura di Luigi Bandini Buti, Mario Bisson, Cristina Boeri, Gisella Gellini, Salvatore Zingale, Politecnico di Milano, Dipartimento Indaco, campus Bovisa, 20 giugno 2006. [ISBN 978-88-568-1632-7]",
        "periodo": "dal 20-06-2006 al 20-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al tavolo di lavoro \u201cPro Carton. Una filiera per l'innovazione\u201d, a cura di V. Bucchetti, sostenuta da Pro Carton Italia, Politecnico di Milano, Dipartimento Indaco, 23 apr. 2007.",
        "periodo": "dal 23-04-2007 al 23-04-2007"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Sinestesia para el dise\u00f1o de la comunicaci\u00f3n, paper al Segundo Congreso Internacional de Sinestesia Ciencia y Arte, F.I.A.C., Palacio de Exposiciones y Congresos, Granada, 28 de abril \u2013 1 de mayo 2007. [ISBN-13: 978-84-612-1292-7]",
        "periodo": "dal 28-04-2007 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e componente del comitato scientifico (assieme a Maria Jos\u00e9 de Cordoba, Sean A. Day, Edward Hubbard, Emilio G\u00f3mez Mil\u00e1n e Juan Carlos Sanz) del Second International Congress, \"Synaesthesia: Science & Art\", 28th April to the 1st of May 2007, Palacio de Exposiciones y Congresos, Granada, Spain. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Facolt\u00e0 del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. [ISBN-13: 978-84-612-1292-7]",
        "periodo": "dal 28-04-2007 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e componente del comitato scientifico (assieme a Maria Jos\u00e9 de Cordoba, Sean A. Day, Edward Hubbard) del Second International Congress, \"Synaesthesia: Science & Art\", 26-28th April 2009, Palacio de Exposiciones y Congresos, Granada, Spain. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Facolt\u00e0 del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. Cura (con M. J. De Cordoba, S.A. Day, E. Hubbard) i Proceedings del convegno (Ed. Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, Granada, 2009, e Book, 415pp.) [ISBN-13: 978-84-613-0289-5]",
        "periodo": "dal 26-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Synesthetic aspects in the visual communication of the music: mental imagery and graphic representation, paper al \u201cThird International Congress Synaesthesia: Science & Art\u201d, Granada, 26-29th April 2009. [ISBN-13: 978-84-613-0289-5]",
        "periodo": "dal 26-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, I sensi argomentati, relazione al Seminario in onore di Alberto Veca \u201cAltre figure. Il design della comunicazione e le \u2018figure di argomentazione\u2019 di Alberto Veca\u201d, Facolt\u00e0 del Design, Politecnico di Milano, 27 maggio 2010. [ISBN 978-88-568-4144-2]",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Attraverso i sensi: sinestesie, creativit\u00e0, comunicazione, relazione al Convegno \u201cLa forza della creativit\u00e0 \u00e8 nel superamento del limite. Creativit\u00e0 ed espressivit\u00e0 nei percorsi educativi e riabilitativi\u201d, a cura di L\u2019Indaco Atelier di ricerca musicale ed espressiva ONLUS, Officina delle Arti, Reggio Emilia, 13 nov., 2010.",
        "periodo": "dal 13-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Accesso sinestesico al prodotto packaging, intervento al seminario \u201cComunicare l\u2019accesso Il progetto comunicativo-informativo del packaging come elemento competitivo per il settore cartotecnico\u201d, Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano, 16-17 nov. 2010.",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Accesso sinestesico ai contenuti visivi: modi, forme, strumenti del progetto di comunicazione, paper al Primo Convegno di Studi su \u201cLe figure retoriche della vita quotidiana. Sinestesie e monoestesie: prospettive di studio a confronto\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Linguistica, 18 marzo 2011. [ISBN: 9788856848335].",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, La Fisiologia dei colori di Filippo Lussana nella storia delle sinestesie, paper alla VII Conferenza Nazionale del Colore, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, Facolt\u00e0 di Ingegneria, 15-16 settembre 2011. [ISBN 88-7957-243-1]",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, E. Caratti, C. Bustamante, Synaesthetic access to visual contents: audio description of films for visually impaired people, paper presentato a 6th UNIDCOM/IADE International conference \u201cSenses & Sensibility in Lisbon. Design, Marketing, Advertising, Photography and Visual Culture\u201d, Lisbon, 6th to 8th October, 2011. [Pubblicato nel 2012, ISBN 978-989-8473-04-2]",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Dina Ricc\u00f2, Visibile, invisibile, extravisibile, nei linguaggi della comunicazione (visiva), Abstract per la giornata di lavoro della commissione di ricerca \"I linguaggi della comunicazione visiva e il design\", coordinatori D. Piscitelli e C. Vinti, AIS (Associazione italiana degli storici del design), sede AIAP di Milano, 1 dic. 2011.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Synesthetic access to visual contents: ways of the communication design to offer vicarious informations, videoconferenza a \u201cSynesthesia: Science and Art\u201d, IV International Conference, Almeria, 16\u201319th February 2012. [ISBN-13: 978-84-939054-2-2]",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 19-02-2012"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e componente del comitato scientifico (con Maria Jos\u00e9 de Cordoba, Sean A. Day, Edward Hubbard, Victor Parra) del \u201cIV Congreso Internacional de Sinestesia: Ciencia y Arte\u201d, Auditorio Universidad de Almeria, 16-19 Febrero 2012. Coorganizzatori del convegno sono il Politecnico di Milano (Dip. INDACO, Scuola del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Almeria, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada. [Cd-Rom] [ISBN-13: 978-84-939054-2-2]",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 19-02-2012"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, The Fisiologia dei colori by Filippo Lussana in the hystory of the synesthesias, Abstract a CGIV 2012. 6th European Conference on Colour in Graphics, Imaging and Vision, Session 3.1. Colour in Art and Design Communication, University of Amsterdam, the Netherlands, May 6-9, 2012.",
        "periodo": "dal 06-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, Sistemi di rappresentazione cromatica cinetica nelle esperienza di Visual Music, X Conferenza del colore, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze, 19-20 settembre 2013. [ISBN 978-88-387-6241-3]",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, \u201dSinestesia, Creativit\u00e0 e visual music. L\u2019esperienza di MuVi\u201d, a SISCAYC 2014. Seminario de Sinestesia Ciencia Arte y Creatividad, Barquisimeto, Estado Lara, Venezuela, 27-31 enero 2014 [Videoconferenza].",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, introduzione al Panel \u201cDidactics, Learning and Synaesthesia\u201d, V International Conference Synesthesia: Science and Art, Alcal\u00e0 la Real de Ja\u00e9n, Espa\u00f1a, 16\u201319th May 2015.",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore e componente del comitato scientifico (con M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba Serrano, Sean A. Day, Julia L\u00f3pez de la Torre, Joerg Jewansky) del \u201cV Congreso Internacional de Sinestesia: Ciencia y Arte\u201d, Alcal\u00e1 la Real (Ja\u00e9n, Spain), 16th-19th of May 2015. Coorganizzatori dell\u2019evento sono il Politecnico di Milano (Dipartimento di Design, Scuola del Design), l\u2019Universit\u00e0 di Ja\u00e9n, l\u2019Universit\u00e0 di Granada, la Fondazione Internazionale Artecitt\u00e0 di Granada, l\u2019ASA (American Synesthesia Association). [ISBN: 978-84-92876-51-8]",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, \u201cSynesthetic Food. Tools for the design of audio-visual artefacts\u201d, relazione in V International Conference Synesthesia: Science and Art, Alcal\u00e0 la Real de Ja\u00e9n, Espa\u00f1a, 16\u201319th May 2015. [ISBN: 978-84-92876-51-8].",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019International Review Board della Conferenza Cumulus \u201cThe virtuous circle\u201d, conference chair L. Collina, Scientific Committee Chairs E. Manzini, A. Meroni, Politecnico di Milano, 3-7 giugno 2015. [ISBN: 978-84-92876-51-8] (http://cumulusmilan2015.org/)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 07-06-2015"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, L. Gunetti, A. Andriani, \u201cSynesthesia vs semantics in the visual communication of food. The encounter of practice and the new ways of thinking for social benefits\u201d, relazione in The virtuous circle. Cumulus Conference, Politecnico di Milano, 3-7 June 2015. [Digital Edition: ISBN 9788838694059] (http://cumulusmilan2015.org/)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 07-06-2015"
      },
      {
        "content": "D. Ricc\u00f2, \u201cThe Ways of Synesthetic Translation: Design models for media accessibility\u201d, presentation in DRS 2016 Design + Research + Society Future\u2013Focused Thinking, 50th Anniversary International Conference Brighton, UK, 27\u201330 June 2016. [Volume III, ISSN 2398-3132].",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha partecipato con l\u2019unit\u00e0 di ricerca GaMS (Graphic and Multimodal Systems), con responsabile Giovanni Anceschi, del Dipartimento INDACO, ad una ricerca sulle possibilit\u00e0 applicative del sistema d\u2019identit\u00e0 visiva e coordinata della Soprintendenza archeologica di Pompei. Fra i prodotti della ricerca: 1. un\u2019esposizione allestita a Napoli (Palazzo Reale, 10-28 novembre 2000), di cui ha curato il catalogo: - Dina Ricc\u00f2 (a cura di); 12 Progetti per Pompei. Un sistema d\u2019identit\u00e0 visiva per la Soprintendenza archeologica, Catalogo della mostra, Napoli \u2013 Palazzo Reale 10-28 nov., Soprintendenza archeologica di Pompei, Napoli, 2000. 2. un corso di formazione rivolto al personale della Soprintendenza (2001, 2002), di cui \u00e8 stata coordinatore, e per il quale ha tenuto pi\u00f9 cicli di workshop e lezioni (in particolare: \"Suggestioni del carattere tipografico. Figure, suoni e significati\", \"La comunicazione non \u00e8 solo visiva. Siti web e multimedia\", \"Il progetto di una home page\") ; 3. la pubblicazione di una Dispensa rivolta ai dipendenti dell'ente: Dina Ricc\u00f2 (a cura di); Il design della comunicazione. L'esperienza della Soprintendenza archeologica di Pompei, con contributi di: G. Anceschi, R. Eco-Ramge, E. Guida, G. Lussu, B. Noorda, M. Verde, G. Vitale, Dispensa del corso di formazione per il personale, Soprintendenza archeologica di Pompei, Milano, 2002, 86 pp.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Concorso nazionale \"I giochi nel cassetto\" (Citt\u00e0 del Sole, Milano, 1991) Presieduto da Bruno Munari. Progetto selezionato per l'esposizione.",
        "periodo": "dal 31-05-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Dino Perego (Comitato Italiano per il Gioco Infantile e dal Comune di Ivrea, 1993) Rivolto a tesi di laurea e di dottorato di ricerca. Vincitrice della prima edizione nazionale.",
        "periodo": "dal 20-05-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "XIX Premio Compasso d\u2019Oro ADI (2001) Segnalazione per il libro: Dina Ricc\u00f2; Sinestesie per il design. Le interazioni sensoriali nell\u2019epoca dei multimedia, Etas, Milano, 1999, XIV-242 pp. [ISBN 88-453-0941-X]",
        "periodo": "dal 15-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "XIX Premio Compasso d\u2019Oro ADI (2001) Premio Compasso d\u2019Oro alla ricerca MURST: SDI. Sistema Design Italia (1998-2000), coordinatore nazionale Ezio Manzini, Politecnico di Milano. Ruolo ricoperto: ricercatore e componente del comitato operativo di coordinamento nazionale della ricerca, nel quale \u00e8 stata anche responsabile (fino al 2001) del progetto del sito web.",
        "periodo": "dal 15-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fundaci\u00f3n Internacional Arteciudad/Artecitt\u00e0 (Centro Internacional para la ense\u00f1anza e investigaci\u00f3n sobre el arte contemporaneo, Granada, Spagna). Ruolo ricoperto: Direcci\u00f3n Adjunta Proyectos Culturales Internacional.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Aiap Women in Design Award. Premio Biennale Design della comunicazione, 2012. Progetto selezionato nella categoria \u201cRicerca e formazione\u201d, con il libro: M. Jos\u00e9 De C\u00f3rdoba, Dina Ricc\u00f2 (et al.), Sinestesia. Los fundamentos te\u00f3ricos, art\u00edsticos y cient\u00edficos, Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, Granada, 2012, 308 pp. [ISBN-13: 978-84-939054-1-5] Il progetto \u00e8 pubblicato nel volume: AWDA. Aiap Women in Design Award. Premio internazionale design della comunicazione, Aiap Edizioni, Milano, 2015, pp. 144-146 [ISBN: 978-88905-83940].",
        "periodo": "dal 18-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Afferente (dal 23 sett. 2013) del Centro di ricerca Interuniversitario \u201cCulture di Genere\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Universit\u00e0 degli Studi Milano \u2013 Bicocca, Politecnico di Milano, IULM, Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi). Presidente per il triennio 2013-16 \u00e8 Carmen Leccardi (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), Valeria Bucchetti responsabile per il Politecnico di Milano. (http://www.culturedigenere.it/chi-siamo/statuto/).",
        "periodo": "dal 23-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Ordinario della \u201cSociet\u00e0 Italiana di Design. Identit\u00e0 culturale e scientifica del design italiano\u201d, Presidente Medardo Chiapponi (http://www.societaitalianadesign.it/?soci=ordinari).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 componente (nel 2000) della commissione \u2013 composta dai proff. Ezio Manzini, Medardo Chiapponi, Silvia Pizzocaro, Giovanni Anceschi, Massimo Bonfantini, Francesco Mauri, Dina Ricc\u00f2 \u2013 che ha lavorato al piano di attivazione del Dottorato di Ricerca in Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale (Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Membro (2005-2008) del Collegio dei docenti del corso di Dottorato di ricerca Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale (DIeCM), Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano. \u00c8 componente (2005-2008) del comitato operativo per l'organizzazione delle attivit\u00e0 didattiche del corso di dottorato di ricerca in Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale (DIeCM), Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano. Partecipa alle attivit\u00e0 del corso di \"Progettazione della ricerca\" (proff. F. Costa e L. Collina, a.a. 2005/06), rivolto agli studenti del XX ciclo del dottorato di ricerca DIeCM. Svolge attivit\u00e0 di tutor nelle attivit\u00e0 di workshop per la redazione di progetti di ricerca (F. Costa, D. Ricc\u00f2, D. Sangiorgi, nov. 2005-feb. 2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c9 Relatore di una Tesi di Dottorato di ricerca in Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale (aderente al programma internazionale CSF/Brazilian Science without borders): Cibele Bustamante; Film audio description: a communication design perspective, Tesi di Dottorato di Ricerca in Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale, tutor G. Baule, relatore D. Ricc\u00f2, co-relatore D. Calabi, Politecnico di Milano, 2011.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c9 Advisor teacher di 3 tesi di dottorato di programmi internazionali: Una Tesi di dottorato nei corsi dell\u2019Universidade da Coru\u00f1a (Espa\u00f1a) Titolo provvisorio della tesi: Fadografia: Fado Y Grafismo. Estudio y clasicicacion de los materiales sonograficos a largo de la Historia del fado Programma di dottorato \u201cSociedad del Conocimiento. Nuevas perspectivas en Documentaci\u00f3n, Comunicaci\u00f3n y Humanidades\u201d (Departamento de Humanidades, Universidade da Coru\u00f1a, Espa\u00f1a) Supervisore della tesi: Dina Ricc\u00f2 (Politecnico di Milano). Tesi in corso dall\u2019A.A. 2012/13. Una Tesi di dottorato nel programma internazionale CSC (China Scholarship Council) Titolo preliminare: Synesthetic design research on healthy diet for the young public, Graduate Program in Design, XXXI ciclo, Design Department, Politecnico di Milano, Advisor teacher: Dina Ricc\u00f2 (Politecnico di Milano). Avvio: novembre 2016 Una Tesi di dottorato nel programma internazionale CSF (Brazilian Science without borders) Titolo preliminare: Design and audiovisual communication synaesthetic. The application of graphics animated effects in promoting that healthyfood for the young public, Graduate Program in Design, Design Department, Politecnico di Milano, Advisor teacher: Dina Ricc\u00f2 (Politecnico di Milano). Avvio: in corso dal 2012 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Promuove e cura due procedure di attivazione di convenzioni di dottorato di ricerca in cotutela di tesi tra il Politecnico di Milano (Dipartimento di Design) e l'Universit\u00e0 di Granada (Dipartimento di Dibujo), febbraio 2013 e giugno 2013; ed \u00e8 agreement coordinator di un programma Erasmus fra il Politecnico di Milano e l'Universit\u00e0 di Granada, per gli a.a. 2012/13 e 2013/14. Titoli provvisori delle tesi: - Animaci\u00f3n primitiva y digital aplicada a las obras interdisciplinares, creatividad y sinestesia Supervisori: M\u00aa Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba Serrano (Universit\u00e0 di Granada) e Dina Ricc\u00f2 (Politecnico di Milano). Tesi in cotutela Universit\u00e0 di Granada /Politecnico di Milano, in corso dall\u2019a.a. 2012-13. Dise\u00f1o para la experiencia somatosensorial sinest\u00e9sica. Experiencias did\u00e1cticas y de investigaci\u00f3n en interacciones sensoriales a trav\u00e9s del silencio Supervisori: M\u00aa Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba Serrano (Universit\u00e0 di Granada) e Dina Ricc\u00f2 (Politecnico di Milano). Tesi in cotutela Universit\u00e0 di Granada /Politecnico di Milano, in corso dall\u2019a.a. 2013-14.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c9 External Referee, nel 2015, per la Escuela Internacional Postgrado dell\u2019Universidad de Granada (Directores de la tesis: Francisco Luis Ba\u00f1os Torres y Juan Garc\u00eda Villar Garantizamos).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e dei moderatori del Forum nazionale dei dottorati di ricerca in design seconda edizione \u201cFare ricerca in design\u201d, in particolare \u00e8 modera (con Francesco Bergamo) la sessione \u201cDinamiche 3: Interazioni\u201d, Universit\u00e0 IUAV, Venezia, 25-26 febbraio 2016 (http://www.room50.org/fare-ricerca-in-design/).",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Proponente della linea di ricerca \u201cAccessibilit\u00e0 audiovideo Sperimentazione di modi, tecniche, linguaggi, per l\u2019accesso sinestesico ai contenuti audiovideo in condizioni di disabilit\u00e0 sensoriale\u201d, per il Bando di ammissione al XXXII ciclo del corso di dottorato in Design del Politecnico di Milano, A.A. 2016/17.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u00c8 stata docente del primo insegnamento di \u201cTeorie e pratiche della sinestesia\u201d nei corsi di visual e web design della Scuola Politecnica di Design (Milano, 2000/01); di Storia della grafica nel corso di laurea specialistica in comunicazioni visive e multimediali (clasVEM) dell\u2019Universit\u00e0 IUAV di Venezia (2003/04); e tenuto lezioni presso vari corsi post-laurea e di master (Domus Academy, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, SILSIS Milano, Poliedra Politecnico di Milano, Soprintendenza di Pompei, ISD Napoli, CNA Modena).",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 ammessa con Borsa di studio al corso di Dottorato in Disegno Industriale (1994-97) presso il Dipartimento di programmazione progettazione e produzione edilizia (poi denominato DI.Tec) del Politecnico di Milano. Consegue il titolo di Dottore di ricerca in Disegno Industriale discutendo la tesi: Il suono dei new media. Un approccio sinestesico ai fenomeni d\u2019interazione sensoriale nei software multimediali (coordinatore T. Maldonado, tutor G. Anceschi, Politecnico di Milano, 1997), giudicata eccellente dalla commissione, costituita dai proff. C. Molinari, A. Vallicelli, E. Guida.",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Svolge con continuit\u00e0 da vent\u2019anni, dal 1996/97 ad oggi, attivit\u00e0 didattica universitaria, inizia come professore a contratto per l\u2019insegnamento nel corso monodisciplinare di Strumenti e tecniche di comunicazione visiva (Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Milano), dal 1998/99 fino al 2007/08 per i Laboratori di Comunicazione Visiva nei corsi di laurea in Disegno industriale, in Design degli interni, in Design della moda, in Design della Comunicazione nelle sedi di Milano Bovisa e Como. In particolare ricopre i seguenti insegnamenti: - \u201cStrumenti e Tecniche di Comunicazione Visiva\u201d (Corso di laurea in Architettura, Politecnico di Milano, 1996/97, 1997/98) - \u201cProgettazione grafica per la tipografia\u201d (Corso di laurea in Disegno Industriale, Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Milano, 1998/99) - \u201cPercezione e comunicazione visiva\u201d (Corso di laurea in Disegno Industriale, Politecnico di Milano. 1999/00, 2000/01, 2001/02, 2002/03 nelle sedi di Milano e di Como) - \u201cPercezione e colore\u201d (nel Corso di laurea in Disegno Industriale, nel Corso di laurea in Design degli Interni e nel Corso di laurea in Design della moda, del Politecnico di Milano, 2003/04, 2004/05, 2005/06, 2006/07, 2007/08 nelle sedi di Milano e di Como) - \u201cErgonomia percettiva\u201d (corso di laurea in Disegno Industriale del Politecnico di Milano, 2003/04) - \u201cStoria della grafica\u201d (corso di laurea specialistica in Comunicazioni visive e multimediali (clasVEM), Facolt\u00e0 di Arti e Design, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 2003/04) - \u201cComunicazione visiva\u201d (Responsabile del Laboratorio di Design concept, Corso di laurea specialistica/magistrale in Design della Comunicazione, Politecnico di Milano, 2005/06, 2006/07, 2007/08). Dal 2009/10 ad oggi, svolge tutta l\u2019attivit\u00e0 didattica nei corsi di laurea, Triennale e Magistrale, di Design della Comunicazione. Attualmente (2016/17) insegna, nel ruolo di professore associato, in due laboratori didattici: \u2022 Docente responsabile del Laboratorio di Elementi Visivi del Progetto (12 cfu), modulo di insegnamento \u201cCultura visiva per il design\u201d (6 cfu), corso di laurea in Design della Comunicazione, Politecnico di Milano, sede di Bovisa. \u2022 Docente responsabile del Laboratorio di Progettazione di Artefatti e Sistemi complessi (12 cfu), modulo di insegnamento \u201cComunicazione visiva\u201d (6 cfu), corso di laurea magistrale in Design della Comunicazione, Politecnico di Milano, sede di Bovisa. www.polimi.it",
        "periodo": "dal 01-11-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Relatore e correlatore di 48 Tesi di laurea specialistica/magistrale in Design della comunicazione, e quinquennale in Architettura, di una Tesi di Dottorato di ricerca in Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale discusse presso il Politecnico di Milano (l'elenco completo \u00e8 disponibile in: http://www.biblio.polimi.it/), ed \u00e8 attualmente tutor di 5 tesi di dottorato assegnate a seguito di accordi internazionali.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c9 assegnista di ricerca (dal 1 luglio 1999 al 30 giugno 2000) per la ricerca \u201cIndividuazione di nuove opportunit\u00e0, strumenti e competenze per il potenziamento del ruolo del disegno industriale milanese tra locale e globale. Avviamento di un sistema informativo e di promozione delle risorse culturali ed imprenditoriali del sistema design milanese in ambito internazionale\u201d, responsabile prof. G. Simonelli, presso il Dipartimento Di.Tec del Politecnico di Milano. Nella ricerca si occupa in particolare del settore della multimedialit\u00e0 e dell'editoria di design per il web. Una sintesi dei rapporti di ricerca sono stati pubblicati in un volume per le edizioni Il Sole 24 ore (2002). Durante il ruolo di assegnista fa parte del comitato operativo di coordinamento nazionale della ricerca Sistema Design Italia (Premio Compasso d\u2019oro 2001), nel quale \u00e8 stata responsabile (fino al 2001) del progetto del sito web (www.polimi.it/sdi).",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla didattica del modulo \u201cLaboratorio di Basic Design\u201d (responsabile G. Anceschi), dell\u2019Universit\u00e0 Telematica Internazionale UNINETTUNO di Roma, per il progetto di ricerca HAMLET (Hypermedia Academic Multicultural Learning Technologies), finanziato dall\u2019Agenzia Spaziale Europea (ESA) e finalizzato a sviluppare competenze nel settore del web design (direttore prof.ssa M. Garito, Consorzio Nettuno, Roma, 2002), realizzando una videolezione. Le videolezioni del modulo sono trasmesse annualmente su RAI2 e RAISAT (prima proiezione 27 settembre 2003). Dal 2011 ad oggi il modulo didattico \u00e8 inserito anche nel corso di \u201cPsicotecnologie e processi formativi\u201d, per gli studenti delle aree di \u201cScienze della comunicazione\u201d e di \u201cPsicologia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 docente al Seminario Internacional de Sinestesia Ciencia, Arte y Creatividad SISCAYC 2014, Universidad Centro Occidental Lisandro Alvarado (UCLA) e Universidad Pedag\u00f3gica Experimental Libertador Insituto Pedag\u00f3gico \u201cLu\u00ecs Beltr\u00e1n Prieto Figueroa\u201d (UPEL-IBS), Barquisimeto, Estado Lara, Venezuela, 27-31 enero 2014 [Videoconferenza].",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 31-01-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Responsabile (con V. Bucchetti), da maggio 2005 a settembre 2008, delle attivit\u00e0 di comunicazione del corso dottorato di ricerca di Disegno Industriale e Comunicazione Multimediale (DIeCM), sia su stampa (poster, seminari, locandine, cartoline per Seminari, Open Day 2, Scheda per la brochure dottorati di Ateneo) sia on line, progettando e coordinando un nuovo sito web (ex www.diecm.polimi.it). Ha definito (2005-2008) la redazione di un format per la costituzione di un archivio digitale on line delle tesi di dottorato (rendendole disponibili sul sito web), coordinando le attivit\u00e0 di accesso e aggiornamento delle ricerche dei dottorandi, e predisponendo una piattaforma di accesso riservata alle commissioni di valutazione in occasione delle discussioni finali delle tesi.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla fase istruttoria della ricerca a supporto della didattica \u201cPro Carton. Una filiera per l'innovazione\u201d (responsabile scientifico V. Bucchetti), sostenuta da Pro Carton Italia (Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano, 2006/2007).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Promuove la convenzione, ed ha curato la procedura di attivazione, stipulata fra l'Istituto dei Ciechi di Milano e il Politecnico di Milano / Dipartimento INDACO (7 sett. 2006 \u2013 7 sett. 2009 / 7 sett. 2009-7 sett. 2012 / 7 sett. 2012 -7 sett. 2015 / 7 sett. 2015 -7 sett. 2018) per la collaborazione in attivit\u00e0 didattiche e di ricerca, di cui \u00e8 componente del comitato di gestione (attualmente composto da: G. Abba, P. Bonanomi, F. Lisi, F. Cusati e M. Staffetti dell'Istituto dei ciechi; G. Baule, V. Bucchetti, D. Calabi, A. Penati, D. Ricc\u00f2, del Politecnico di Milano).",
        "periodo": "dal 07-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Art Director del volume a stampa e del DVD: D. Ricc\u00f2 e M. Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba (a cura di), MuVi. Video and moving image on synesthesia and visual music, Edizioni POLI.design, Milano, 2007 [book+dvd] [ISBN 978-88-87981-90-2] Art Director del volume a stampa e del DVD: D. Ricc\u00f2 and M. Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba (Edited by), MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual, Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, Granada, 2015, 160 pp. [Book and Dvd]. [ISBN-13: 978-84-943071-2-6]. Art Director dell\u2019 eBook interattivo: D. Ricc\u00f2 and M. Jos\u00e9 de C\u00f3rdoba (Edited by), MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music / MuVi4. V\u00eddeo e imagen en movimiento sobre sinestesia y m\u00fasica visual, Ediciones Fundaci\u00f3n Internacional Artecitt\u00e0, Granada, 2015, 160 pp. [eBook Edition] [ISBN-13: 978-84-943071-3-3]. Responsabile (con E. Caratti e U. Tolino) del relativo sito web sito web: muvi-visualmusic.tumblr.com.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Proponente e tutor di 2 tirocini svolti presso l'UdRD D.Com (sottoarticolazione \"Format multimediali\") nel periodo di febbraio - luglio 2007, rivolti a studenti del corso di laurea magistrale in Design della comunicazione, per lo studio, il progetto e la realizzazione di un\u2019interfaccia grafica per dvd, il montaggio video di un filmato, il progetto di impaginazione di un volume, il packaging dvd+book. Il lavoro ha dato luogo ad una pubblicazione nelle Edizioni Poli.design (2007). [book+dvd] [ISBN 978-88-87981-90-2]",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della mostra \"That's Poli. Polimi at That's Design!\" (Politecnico di Milano, Campus Bovisa, Milano Design Week 18-23 aprile 2007; Abitare il tempo, Verona Fiere, 20-24 sett. 2007).",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Proponente e tutor di un tirocinio svolto presso l'UdRD D.Com (sottoarticolazione \"Format multimediali\") nel periodo di dicembre 2011 - luglio 2012, rivolto a studenti del corso di laurea magistrale in Design della comunicazione. Le attivit\u00e0 del tirocinio sono parte di un progetto internazionale patrocinato dalla Scuola del Design e dal Dipartimento INDACO del Politecnico di Milano, dall'Universit\u00e0 di Granada, dall\u2019Universit\u00e0 di Almeria, in concomitanta della IV conferenza \"Sinestesia. Ciencia y Arte\" (Almeria) e dell'esposizione \"MuVi3\" (Granada, Palacio de los Condes de Gabia), 16-19 febbraio 2012. Il lavoro ha portato a due pubblicazioni nelle Edizioni Fundacion Internacional Artecitt\u00e0 (Granada, 2012). [Book and Dvd]. [ISBN-13: 978-84-939054-3-9]",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Graphic coordinator del volume a stampa: M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day (et al.), Synaesthesia: Theoretical, artistic and scientific foundations, International Foundation Artecitt\u00e0 Publishing, Granada, Spain, 2014, 372 pp. [Printed Edition, ISBN: 978-84-939054-6-0]. Graphic coordinator dell\u2019eBook: M. Jos\u00e8 De Cordoba, Dina Ricc\u00f2, Sean Day (et al.), Synaesthesia: Theoretical, artistic and scientific foundations, International Foundation Artecitt\u00e0 Publishing, Granada, Spain, luglio 2014, 372 pp. [eBook Edition, ISBN: 978-84-939054-9-1]",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Project Committee Members \u2013 con Ninghui XIONG, Tongjun DING, Lei WAMG (Chinese Synaesthesia Alliance); Maria Jose de Cordaba Serrano; Timothy B Laden, Dina Ricc\u00f2 (Foundation International Artecitt\u00e0) \u2013 del 1st Synaesthesia Art Exhibition and Forum in China \u201cCross Regional Synesthesia Survey\u201d. Una serie di eventi, comprensivi di esposizioni, conferenze, seminari didattici, itineranti in pi\u00f9 citt\u00e0 della Cina (I fase 2016, II fase 2017/18). Nella prima fase gli eventi sono stati ospitati da: Hang Zhou Normal University; China University of Mining and Technology; University of Granada; Foundation International Artecitt\u00e0; Beijing No.1 Art Space; Yangmei Yihua Culture Development Main Space, Grand Art Gallery, Heat Gallery; Red Dragonfly Artworks Culture. In particolare ha avuto il ruolo di supervisore per la Visual Music e la riedizione di MuVi4. Video and moving image on synesthesia and visual music. La seconda fase (2017/18) \u00e8 in corso di programmazione.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Fa parte dall\u2019anno 2000 al 2003 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca GaMS (Graphic and Multimodal Systems), direttore prof. Giovanni Anceschi, III Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano (a.a 2000/01 e 2001/02), Dipartimento di Arte e Disegno Industriale, IUAV, Venezia (dall\u2019a.a. 2002/03). In particolare partecipa ad una ricerca commissionata dalla Soprintendenza archeologica di Pompei sulle possibilit\u00e0 applicative dell\u2019identit\u00e0 visiva, fra i prodotti della ricerca una mostra (di cui cura il catalogo), un corso di formazione rivolto al personale (di cui \u00e8 coordinatore del corso e curatore la redazione della Dispensa).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato alla preparazione, ed \u00e8 parte dei ricercatori, del progetto di ricerca \u201cIl design dei servizi per le comunit\u00e0 d\u2019impresa\u201d, responsabile scientifico prof. Giuliano Simonelli, unit\u00e0 di ricerca del progetto coordinato \u201cDesign for trust: progettare per la fiducia. Linee guida per il community building nei sistemi produttivi locali\u201d (CNR 2000), coordinatore del progetto prof. Alberto Seassaro.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa con l\u2019unit\u00e0 di ricerca GaMS (Graphic and Multimodal Systems, direttore prof. Giovanni Anceschi, III Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano) al progetto di ricerca HAMLET (Hypermedia Academic Multicultural Learning Technologies), diretto dalla prof.ssa M. Garito (Consorzio Nettuno, Roma, 2002) finanziato dall\u2019agenzia Spaziale Europea (ESA), finalizzato a sviluppare competenze nel settore del web design, per il quale ha realizzato una videolezione (prima proiezione su RAI2 e RAISAT, 27 settembre 2003). Un resoconto del progetto \u00e8 stato pubblicato in un volume collettaneo per le edizioni McGraw-Hill (2006) [ISBN 88 386 6357-2].",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Dal 3 gennaio 2005 \u00e8 Ricercatore di Disegno Industriale presso il Dipartimento INDACO del Politecnico di Milano, dove \u00e8 segretario operativo dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca e Didattica Design della comunicazione (D.Com) diretta dal prof. G. Baule (2005-2006) e dal prof. P. Ciuccarelli (2007-13), e svolge attivit\u00e0 di ricerca all\u2019interno nel gruppo \"Format multimediali\" (responsabile prof. G. Baule). Nella valutazione internazionale peer review il gruppo di ricerca \u201cFormat multimediali\u201d ha ottenuto la valutazione di \u201cExcellence at international level\u201d. In particolare \u00e8 stata valutata di \u201cexcellent scale\u201d la conferenza Synesthesia, art and science (Granada, 2007) di cui \u00e8 coorganizzatore.",
        "periodo": "dal 03-01-2005 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente della segreteria operativa per la redazione del rapporto sull'attivit\u00e0 di ricerca svolta, referente per l\u2019UdRD D.Com (Peer Review, Research Assessment Exercise 2003 \u2013 2006, Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo internazionale di ricercatori e docenti del Proyecto de Innovaci\u00f3n docente \u201cNuevas unidades did\u00e1cticas art\u00edsticas. La sinestesia como base de la generaci\u00f3n de un pensamiento hol\u00edstico creativo\u201d (coordinatore M.J. De Cordoba, Universit\u00e0 di Granada, 2009, componenti del gruppo: i proff. Emilio G\u00f3mez Mil\u00e1n, Tremedad Gnecco Su\u00e1rez, Pilar Garc\u00eda Calero, Asunci\u00f3n J\u00f3dar, dell\u2019UGR, e Dina Ricc\u00f2, Politecnico di Milano), che intende studiare la sinestesia nel contesto didattico di diverse discipline. I prodotti della ricerca sono nelle conferenze Sinestesia Ciencia Arte y Creatividad (2009, 2012, 2015) e negli eventi espositivi paralleli (MuVi2, MuVi3, MuVi4) che hanno una sezione dedicata alla produzione di studenti e professori universitari.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte, dal 2013/14 (ad oggi), del Gruppo che lavora alla redazione del Rapporto di Riesame AVA, e dal 2015/2016 \u00e8 Referente AQ Scheda SUA/AVA, per i Corsi di Laurea e Laurea Magistrale in Design della Comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 (ad oggi) \u00e8 componente del gruppo di ricerca \u201cDesign e culture della comunicazione\u201d (responsabile prof. G. Baule) della sezione di \u201cDesign e Culture\u201d (Responsabile prof. F. Irace) del Dipartimento di Design, in cui si sta attualmente occupando della linea di lavoro \u201cTraduzioni sinestesiche e accessibilit\u00e0 ai media\u201d, all'interno del progetto FARB2014 \"Design e traduzione\", finalizzata ad individuare casi, modi e tecniche per rendere accessibili contenuti visivi e audiovisivi in condizioni di disabilit\u00e0 sensoriale. Prodotti scientifici pubblicati in: DRS2016 [ISSN 2398-3132], e FrancoAngeli, Milano 2016 [ISBN 978-88-917-4426-5].",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 1996. Rappresentazione dell'architettura e dell'ambiente: principi costitutivi del progetto tra artificio e natura (Coordinatore scientifico: prof. Costantino Corsini, Politecnico di Milano)., Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca \u201cIl disegno degli elementi architettonici dell\u2019ambiente: manualistica come interfaccia\u201d (resp. prof. Vittorio Ugo). Una sintesi della ricerca \u00e8 pubblicata in: Giovanni Anceschi e Dina Ricc\u00f2; \u201cPreliminari al manuale informatico: le forme di accesso critico ai saperi dell\u2019architettura\u201d, in AA.VV; Rappresentazione dell\u2019architettura e dell\u2019ambiente: principi costitutivi del progetto tra artificio e natura, vol. I, Ministero della Ricerca Scientifica e Tecnologica, Milano, 1997, pp. 95-102. Ruolo: Ricercatore",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "PRIN 1997. Il ruolo del Disegno Industriale per l'innovazione del prodotto. Sviluppo delle risorse progettuali del Sistema-Italia tra risorse locali e mercati globali (Coordinatore scientifico: prof. Ezio Manzini, Politecnico di Milano). Ricerca premiata al XIX Premio Compasso d\u2019Oro ADI (2001), durante la ricerca ricopre il ruolo di assegnista di ricerca ed \u00e8 componente del comitato operativo di coordinamento nazionale della ricerca. Ruolo: Ricercatore",
        "periodo": "dal 15-03-1999 al 15-03-2000"
      },
      {
        "content": "PRIN 2000. Il design per i distretti industriali. Sistemi di competenze e nuove reti di connessione per la competitivit\u00e0 dei sistemi produttivi locali italiani (Coordinatore scientifico: prof. Alberto Seassaro, Politecnico di Milano). \u00c8 componente del gruppo di ricercatori proponenti della progetto di ricerca. Ruolo: Ricercatore",
        "periodo": "dal 30-03-2000 al 30-03-2001"
      },
      {
        "content": "MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CIENCIA, SPAGNA 2007-09. La Integraci\u00f3n de informaci\u00f3n para la deducci\u00f3n en situaciones educativas y cotidianas (principal investigador Sergio Moreno R\u00edos, Universit\u00e0 di Granada, Progetto SEJ2007-61042/PSIC). Ruolo: Ricercatore e Partner italiano",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "GREEN MOVE 2011-2013 (cofinanziato dalla Regione Lombardia, Bando accordi istituzionali, sviluppato dal Politecnico di Milano). Progetto di mobilit\u00e0 sostenibile per un nuovo sistema di car sharing con veicoli elettrici per l'area di Milano. Ruolo: attivit\u00e0 di ricerca industriale nell\u2019unit\u00e0 di ricerca \u201cModelli per la comunicazione\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "FARB 2011 (Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano). Humanities Design Lab (HDL). An Indaco Platform and Network for \"Humanities in practice\" (Coordinatore scientifico: prof. Salvatore Zingale, Dipartimento INDACO, Politecnico di Milano). (http://www.humanitiesdesign.org/peoplecambia/) Ruolo: Ricercatore (\u00e8 fra i Ricercatori del Gruppo proponente del Progetto) Durata: 12 mesi",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN. Futuro in ricerca 2012 (D.D. 12 gen. 2012) Ruolo: Referee",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "FARB 2013. La dimensione di Genere nel campo del Design (Coordinatore scientifico: Valeria Bucchetti, Dipartimento di Design, Politecnico di Milano). (http://www.dcxcg.org/) Ruolo: Ricercatore",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "SIR 2014. MIUR Periodo: 2014-2015 Ruolo: Revisore e Rapporteur",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "FARB 2014. Design e Traduzione. Il paradigma traduttivo negli scenari emergenti del Design della Comunicazione: progetto di un Network e di una piattaforma open access (Coordinatore scientifico: Elena Caratti, Dipartimento di Design, Politecnico di Milano). Ruolo: Ricercatore (\u00e8 fra i Ricercatori del Gruppo proponente del Progetto)",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}