{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "Accessibilit\u00e0 ambientale: verso l'inclusivit\u00e0 nella progettazione/environmental accessibility: towards inclusiveness in design",
        "ISBN": [
          "9788891612496"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna RM:Maggioli Editore, ISBN: 9788891612496",
        "opera": "(a cura di): Maria Teresa Lucarelli Elena Mussinelli Corrado Trombetta, Cluster in progress. la tecnologia dell'architettura in rete per l'innovazione. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conti Christina, Tatano Valeria, Villani Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conti Christina, Tatano Valeria, Villani Teresa (2016). Accessibilit\u00e0",
        "ambientale: verso l'inclusivit\u00e0 nella progettazione/environmental",
        "accessibility: towards inclusiveness in design. In: (a cura di): Maria Teresa",
        "Lucarelli Elena Mussinelli Corrado Trombetta, Cluster in progress. la",
        "tecnologia dell'architettura in rete per l'innovazione. vol. 1, p. 27-41,",
        "Santarcangelo di Romagna RM:Maggioli Editore, ISBN: 9788891612496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazi pubblici sicuri ed inclusivi",
        "ISSN": [
          "2039-2656"
        ],
        "journal": "ECO WEB TOWN",
        "csp": "vol. 12, ISSN: 2039-2656",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conti Christina, Garofolo Ilaria, Tatano Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conti Christina, Garofolo Ilaria, Tatano Valeria (2015). Spazi pubblici sicuri",
        "ed inclusivi. ECO WEB TOWN, vol. 12, ISSN: 2039-2656"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-52",
        "titolo": "Environmental accessibility as a tool for urban renewal",
        "ISBN": [
          "9788891612380"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891612380",
        "opera": "(a cura di): E. Mussinelli, DESIGN, TECHNOLOGIES AND INNOVATION IN CULTURAL HERITAGE ENHANCEMENT. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conti Christina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conti Christina (2015). Environmental accessibility as a tool for urban",
        "renewal. In: (a cura di): E. Mussinelli, DESIGN, TECHNOLOGIES AND",
        "INNOVATION IN CULTURAL HERITAGE ENHANCEMENT. vol. 1, p.",
        "45-52, Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891612380"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0 ambientale per la sostenibilit\u00e0 etica, sociale ed economica del patrimonio esistente.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 7, p. 239-240, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2014",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Christina Conti (2014). L'accessibilit\u00e0 ambientale per la sostenibilit\u00e0 etica,",
        "sociale ed economica del patrimonio esistente.. TECHNE, vol. 7, p.",
        "239-240, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "AA_ArcheologiaAccessibile. La valorizzazione del patrimonio culturale attraverso l'accessibilit\u00e0 ambientale.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 7, p. 140-148, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2014",
        "autori": "Christina Conti, Ilaria Garofolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Christina Conti, Ilaria Garofolo (2014). AA_ArcheologiaAccessibile. La",
        "valorizzazione del patrimonio culturale attraverso l'accessibilit\u00e0 ambientale..",
        "TECHNE, vol. 7, p. 140-148, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0 ambientale, strumento etico per la fruizione del patrimonio esistente",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 8, p. 279-280, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2014",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Christina Conti (2014). L'accessibilit\u00e0 ambientale, strumento etico per la",
        "fruizione del patrimonio esistente. TECHNE, vol. 8, p. 279-280, ISSN:",
        "2239-0243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-116",
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0 e la valorizzazione dei beni, degli spazi e dei servizi. Dall'abbattimento delle barriere architettoniche alla progettazione inclusiva.",
        "ISBN": [
          "9788884208538"
        ],
        "csp": "Udine: Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884208538",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): R.QUAGLIA, Essere nuovi/Be new. Istruzioni per l'uso dal Future Forum 2013. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Christina Conti (2014). L'accessibilit\u00e0 e la valorizzazione dei beni, degli",
        "spazi e dei servizi. Dall'abbattimento delle barriere architettoniche alla",
        "progettazione inclusiva.. In: AA.VV. (a cura di): R.QUAGLIA, Essere",
        "nuovi/Be new. Istruzioni per l'uso dal Future Forum 2013. vol. 1, p.",
        "113-116, Udine: Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN:",
        "9788884208538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Work in progress: cluster di ricerca tematici",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 6, p. 153-154, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carola Clemente, Christina Conti, Matteo Gambaro, Francesca Giglio, Teresa Villani, Serena Viola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carola Clemente, Christina Conti, Matteo Gambaro, Francesca Giglio,",
        "Teresa Villani, Serena Viola (2013). Work in progress: cluster di ricerca",
        "tematici. TECHNE, vol. 6, p. 153-154, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una nuova rubrica: dal Network dalle sedi ai Cluster tecnologici.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 5, p. 192-193, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carola Clemente, Christina Conti, Matteo Gambaro, Francesca Giglio, Teresa Villani, Serena Viola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carola Clemente, Christina Conti, Matteo Gambaro, Francesca Giglio,",
        "Teresa Villani, Serena Viola (2013). Per una nuova rubrica: dal Network",
        "dalle sedi ai Cluster tecnologici.. TECHNE, vol. 5, p. 192-193, ISSN:",
        "2239-0243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cluster Accessibilit\u00e0 ambientale",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 6, p. 178-179, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti, Teresa Villani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Christina Conti, Teresa Villani (2013). Cluster Accessibilit\u00e0 ambientale.",
        "TECHNE, vol. 6, p. 178-179, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regione Friuli Venezia Giulia: processi di valorizzazione delle caserme dismesse",
        "ISSN": [
          "1973-5340"
        ],
        "journal": "FACILITY MANAGEMENT ITALIA",
        "csp": "p. 46-51, ISSN: 1973-5340",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti, Paola Pellegrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Christina Conti, Paola Pellegrini (2013). Regione Friuli Venezia Giulia:",
        "processi di valorizzazione delle caserme dismesse. FACILITY",
        "MANAGEMENT ITALIA, p. 46-51, ISSN: 1973-5340"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-18",
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0, requisito ambientale per la sostenibilit\u00e0 sociale ed economica del patrimonio esistente. Esperienze di ricerca.",
        "ISBN": [
          "9788865983768"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865983768",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Christina Conti Ilaria Garofolo, Progettare accessibile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Christina Conti (2013). L'accessibilit\u00e0, requisito ambientale per la",
        "sostenibilit\u00e0 sociale ed economica del patrimonio esistente. Esperienze di",
        "ricerca.. In: AA VV. (a cura di): Christina Conti Ilaria Garofolo, Progettare",
        "accessibile. p. 13-18, BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN:",
        "9788865983768"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-24",
        "titolo": "Appunti sul contesto. Breve premessa alla lettura di alcune esperienze di \"architetti friulani nel mondo\".",
        "ISBN": [
          "9788857519661"
        ],
        "csp": "Milano Udine:MIMEMIS EDIZIONI, ISBN: 9788857519661",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Maria Letizia Gagliardi, Architetti friulani nel mondo. Raccolta di esperienze di professionisti friulani. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Christina Conti (2013). Appunti sul contesto. Breve premessa alla lettura di",
        "alcune esperienze di \"architetti friulani nel mondo\".. In: AA VV. (a cura di):",
        "Maria Letizia Gagliardi, Architetti friulani nel mondo. Raccolta di esperienze",
        "di professionisti friulani. vol. 1, p. 21-24, Milano Udine:MIMEMIS EDIZIONI,",
        "ISBN: 9788857519661"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788865983768"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865983768",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Christina Conti Ilaria Garofo, Progettare accessibile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti, Ilaria Garofolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Christina Conti, Ilaria Garofolo (2013). Introduzione. In: AA VV. (a cura di):",
        "Christina Conti Ilaria Garofo, Progettare accessibile. p. 9-12,",
        "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865983768"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-26",
        "titolo": "Raccontare gli \"architetti friulani nel mondo, una esperienza di ricerca.",
        "ISBN": [
          "9788857519661"
        ],
        "csp": "Milano Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857519661",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Maria Letizia Gagliardi, Architetti friulani nel mondo. Raccolta di esperienze di professionisti friulani. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Christina Conti (2013). Raccontare gli \"architetti friulani nel mondo, una",
        "esperienza di ricerca.. In: AA VV. (a cura di): Maria Letizia Gagliardi,",
        "Architetti friulani nel mondo. Raccolta di esperienze di professionisti friulani.",
        "vol. 1, p. 25-26, Milano Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857519661"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0 come risorsa per la valorizzazione del patrimonio esistente.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 3, p. 369-371, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C, GAROFOLO I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C, GAROFOLO I (2012). L'accessibilit\u00e0 come risorsa per la",
        "valorizzazione del patrimonio esistente.. TECHNE, vol. 3, p. 369-371,",
        "ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valorizzazione delle caserme dismesse, un metodo per affrontarne la restituzione all\u2019uso.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 3, p. 224-236, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2012",
        "autori": "PELLEGRINI P, CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PELLEGRINI P, CONTI C (2012). La valorizzazione delle caserme",
        "dismesse, un metodo per affrontarne la restituzione all\u2019uso.. TECHNE, vol.",
        "3, p. 224-236, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione dell'informazione tecnica e lo sviluppo del comparto edilizio",
        "ISSN": [
          "1129-3918"
        ],
        "journal": "PONTE",
        "csp": "vol. 11/12, p. 43-48, ISSN: 1129-3918",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2012). L'evoluzione dell'informazione tecnica e lo sviluppo del",
        "comparto edilizio. PONTE, vol. 11/12, p. 43-48, ISSN: 1129-3918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 sociale del progetto dell'accessibilit\u00e0 visiva negli ambienti familiari. Social sustainability of visual accessibility\u2019s project in domestic environments",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. Anno 2, p. 280-288, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C., BARCAROLO P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C., BARCAROLO P. (2012). Sostenibilit\u00e0 sociale del progetto",
        "dell'accessibilit\u00e0 visiva negli ambienti familiari. Social sustainability of visual",
        "accessibility\u2019s project in domestic environments. TECHNE, vol. Anno 2, p.",
        "280-288, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0, requisito del progetto di architettura per la valorizzazione dei beni culturali",
        "ISBN": [
          "9788820414115"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820414115",
        "opera": "I. GAROFOLO, C. CONTI. Accessibilit\u00e0 e valorizzazione dei beni culturali.Temi per la progettazione di luoghi e di spazi per tutti. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. CONTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. CONTI (2012). L'accessibilit\u00e0, requisito del progetto di architettura per la",
        "valorizzazione dei beni culturali. In: I. GAROFOLO, C. CONTI. Accessibilit\u00e0",
        "e valorizzazione dei beni culturali.Temi per la progettazione di luoghi e di",
        "spazi per tutti. vol. 1, p. 9-16, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820414115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-130",
        "titolo": "Sviluppo e Innovazione tecnologica degli isolanti termici per l\u2019industria delle costruzioni",
        "ISBN": [
          "9788889819333"
        ],
        "csp": "ROMA:Rdesignpress, ISBN: 9788889819333",
        "opera": "CLEMENTE C.. (a cura di): CLEMENTE C., Pluralit\u00e0 Tecnologica. Papers. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2012). Sviluppo e Innovazione tecnologica degli",
        "isolanti termici per l\u2019industria delle costruzioni. In: CLEMENTE C.. (a cura",
        "di): CLEMENTE C., Pluralit\u00e0 Tecnologica. Papers. p. 123-130,",
        "ROMA:Rdesignpress, ISBN: 9788889819333"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-53",
        "titolo": "Percezione e sicurezza: il ruolo del progetto di architettura",
        "ISBN": [
          "9788883034350"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT, ISBN: 9788883034350, Trieste, 25 ottobre 2011",
        "opera": "(a cura di): SCLIP G., Sicurezza accessibile. Comunicazione in emergenza. Esperienze a confronto su tecnologie, ausili e buone prassi nella comunicazione con persone con sordit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GAROFOLO I, CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GAROFOLO I, CONTI C (2012). Percezione e sicurezza: il ruolo del",
        "progetto di architettura. In: (a cura di): SCLIP G., Sicurezza accessibile.",
        "Comunicazione in emergenza. Esperienze a confronto su tecnologie, ausili",
        "e buone prassi nella comunicazione con persone con sordit\u00e0. vol. 1, p.",
        "43-53, TRIESTE:EUT, ISBN: 9788883034350, Trieste, 25 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La forma dell'accessibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-6336"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE",
        "csp": "vol. 332, p. 47-54, ISSN: 1121-6336",
        "anno": "2011",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2011). La forma dell'accessibilit\u00e0. COSTRUIRE, vol. 332, p.",
        "47-54, ISSN: 1121-6336"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0, strumento per il progetto di architettura. Alcune esperienze didattiche e di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 2, p. 216-217, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2011",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2011). L'accessibilit\u00e0, strumento per il progetto di architettura.",
        "Alcune esperienze didattiche e di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Udine. TECHNE, vol. 2, p. 216-217, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-22",
        "titolo": "L'informazione delle aziende, strumento tecnico evoluto per il progetto d'architettura",
        "ISBN": [
          "9788857508054"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857508054",
        "opera": "BERTAGNIN M., CONTI C., GAGLIARDI M.L.. (a cura di): BERTAGNIN M., CONTI C., GAGLIARDI M.L., Sostenibilit\u00e0 e involucro. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2011). L'informazione delle aziende, strumento tecnico evoluto",
        "per il progetto d'architettura. In: BERTAGNIN M., CONTI C., GAGLIARDI",
        "M.L.. (a cura di): BERTAGNIN M., CONTI C., GAGLIARDI M.L.,",
        "Sostenibilit\u00e0 e involucro. vol. 1, p. 17-22, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857508054"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Progettare con le pietre arenarie. Materiali, tecniche, architettura. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8838760357"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838760357",
        "anno": "2011",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONTI C (2011). Progettare con le pietre arenarie. Materiali, tecniche,",
        "architettura. vol. 1, p. 1-164, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838760357"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rilancio mondiale",
        "ISSN": [
          "1121-6336"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE",
        "csp": "vol. 326, p. 22-25, ISSN: 1121-6336",
        "anno": "2010",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2010). Rilancio mondiale. COSTRUIRE, vol. 326, p. 22-25,",
        "ISSN: 1121-6336"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'involucro interno. Un nuovo modo di concepire gli ambienti",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1828-5961",
        "anno": "2009",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2009). L'involucro interno. Un nuovo modo di",
        "concepire gli ambienti. DISEGNARE CON..., vol. 3, ISSN: 1828-5961"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il senso di continuit\u00e0, una lezione polacca",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 132, p. 2-3, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2009",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2009). Il senso di continuit\u00e0, una lezione polacca. COSTRUIRE",
        "IN LATERIZIO, vol. 132, p. 2-3, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-264",
        "titolo": "Guscio, involucri interni innovativi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8838749760"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838749760",
        "anno": "2009",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2009). Guscio, involucri interni innovativi. vol. 1,",
        "p. 1-264, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838749760"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruolo dell'isolamento termico nel contenimento dei consumi energetici",
        "ISSN": [
          "0393-0521"
        ],
        "journal": "AMBIENTE RISORSE SALUTE",
        "csp": "vol. 118, p. 6-16, ISSN: 0393-0521",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M, PADOVAN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C, ROSSETTI M, PADOVAN G (2008). Ruolo dell'isolamento",
        "termico nel contenimento dei consumi energetici. AMBIENTE RISORSE",
        "SALUTE, vol. 118, p. 6-16, ISSN: 0393-0521"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vetrina Giochi. Pechino 2008",
        "ISSN": [
          "1121-6336"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE",
        "csp": "vol. 296, p. 22-23, ISSN: 1121-6336",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2008). Vetrina Giochi. Pechino 2008. COSTRUIRE, vol. 296, p.",
        "22-23, ISSN: 1121-6336"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Solai. Elementi strutturali e partizioni interne",
        "ISSN": [
          "1121-6336"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE",
        "csp": "vol. 301, p. 61-68, ISSN: 1121-6336",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2008). I Solai. Elementi strutturali e partizioni interne.",
        "COSTRUIRE, vol. 301, p. 61-68, ISSN: 1121-6336"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-127",
        "titolo": "La materia per il progetto. Un caso di studio: il vetro",
        "ISBN": [
          "9788849215007"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215007",
        "opera": "NESI A.. (a cura di): NESI A., Progettare con l'informazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2008). La materia per il progetto. Un caso di studio: il vetro. In:",
        "NESI A.. (a cura di): NESI A., Progettare con l'informazione. p. 112-127,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-21",
        "titolo": "Dal prototipo all'architettura diffusa",
        "ISBN": [
          "9788860490568"
        ],
        "csp": "Officina edizioni, ISBN: 9788860490568",
        "opera": "TATANO V.. (a cura di): TATANO V., Oltre la trasparenza. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2008). Dal prototipo all'architettura diffusa. In: TATANO V.. (a",
        "cura di): TATANO V., Oltre la trasparenza. p. 18-21, Officina edizioni, ISBN:",
        "9788860490568"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-126",
        "titolo": "Proteggere",
        "ISBN": [
          "9788860490568"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490568",
        "opera": "TATANO V.. (a cura di): TATANO V., Oltre la trasparenza. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2008). Proteggere. In: TATANO V.. (a cura di): TATANO V.,",
        "Oltre la trasparenza. p. 113-126, ROMA:Officina edizioni, ISBN:",
        "9788860490568"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-146",
        "titolo": "Le partizioni orizzontali: struttura e rivestimento",
        "ISBN": [
          "9788849215007"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215007",
        "opera": "NESI A.. (a cura di): NESI A., Progettare con l'informazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2008). Le partizioni orizzontali: struttura e rivestimento. In: NESI",
        "A.. (a cura di): NESI A., Progettare con l'informazione. p. 145-146,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rilancio degli isolanti. L'innovazione nascosta.",
        "ISSN": [
          "1121-6336"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE",
        "csp": "vol. 291, p. 94-98, ISSN: 1121-6336",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2007). Il rilancio degli isolanti. L'innovazione",
        "nascosta.. COSTRUIRE, vol. 291, p. 94-98, ISSN: 1121-6336"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I materiali isolanti. Invisibili alla ribalta",
        "ISSN": [
          "1121-6336"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE",
        "csp": "vol. 293, p. 110-115, ISSN: 1121-6336",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2007). I materiali isolanti. Invisibili alla ribalta.",
        "COSTRUIRE, vol. 293, p. 110-115, ISSN: 1121-6336"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecniche attuali per un materiale antico",
        "ISSN": [
          "1121-0516"
        ],
        "journal": "MATERIA",
        "csp": "vol. 54, p. 136-147, ISSN: 1121-0516",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2007). Tecniche attuali per un materiale antico. MATERIA, vol.",
        "54, p. 136-147, ISSN: 1121-0516"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-114",
        "titolo": "Specifiche, norme e regole tecniche",
        "ISBN": [
          "9788884204349"
        ],
        "csp": "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884204349",
        "opera": "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Specifiche, norme e regole tecniche. In: CONTI C.",
        "PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a",
        "cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p. 109-114, Udine:Forum",
        "editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884204349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-124",
        "titolo": "Marcatura e certificazioni",
        "ISBN": [
          "9788884204349"
        ],
        "csp": "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884204349",
        "opera": "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2007). Marcatura e certificazioni. In: CONTI C.",
        "PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a",
        "cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p. 121-124, Udine:Forum",
        "editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884204349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Informatizzazione e processo",
        "ISBN": [
          "9788884204349"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884204349",
        "opera": "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Informatizzazione e processo. In: CONTI C. PRATELLI A.",
        "ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI",
        "C., Informazione e progetto. p. 7-16, UDINE:Forum Editrice Universitaria",
        "Udinese, ISBN: 9788884204349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-30",
        "titolo": "I nuovi utenti",
        "ISBN": [
          "9788884204349"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884204349",
        "opera": "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). I nuovi utenti. In: CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E.",
        "SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C.,",
        "Informazione e progetto. p. 25-30, UDINE:Forum Editrice Universitaria",
        "Udinese, ISBN: 9788884204349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-24",
        "titolo": "Informazione tecnica, normalizzazione e qualit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788884204349"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884204349",
        "opera": "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Informazione tecnica, normalizzazione e qualit\u00e0. In:",
        "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V.",
        "ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p. 19-24,",
        "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884204349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-61",
        "titolo": "L'informazione tecnica per il progetto di architettura: i siti web aziendali",
        "ISBN": [
          "9788860490278"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490278",
        "opera": "V.TATANO. (a cura di): V.TATANO, Dal manuale al web. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). L'informazione tecnica per il progetto di architettura: i siti",
        "web aziendali. In: V.TATANO. (a cura di): V.TATANO, Dal manuale al web.",
        "p. 53-61, ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490278"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-224",
        "titolo": "Prodotti per costruire",
        "ISBN": [
          "9788884203922"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884203922",
        "opera": "AA VV. (a cura di): PRATELLI A. GAGLIARDI M.L., Studiare con l'architettura. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Prodotti per costruire. In: AA VV. (a cura di): PRATELLI",
        "A. GAGLIARDI M.L., Studiare con l'architettura. p. 211-224, UDINE:Forum",
        "Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884203922"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-120",
        "titolo": "Il dettaglio dell'informazione",
        "ISBN": [
          "9788884204349"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884204349",
        "opera": "CONTI C. PRATELLI A. ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI C., Informazione e progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Il dettaglio dell'informazione. In: CONTI C. PRATELLI A.",
        "ANTONINI E. SINOPOLI N. TATANO V. ROSSETTI M.. (a cura di): CONTI",
        "C., Informazione e progetto. p. 115-120, UDINE:Forum Editrice",
        "Universitaria Udinese, ISBN: 9788884204349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-126",
        "titolo": "Rappresentazioni grafiche e disegni di dettaglio fra progetto e produzione",
        "ISBN": [
          "9788860490278"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490278",
        "opera": "V.TATANO. (a cura di): V.TATANO, Dal manuale al web. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Rappresentazioni grafiche e disegni di dettaglio fra",
        "progetto e produzione. In: V.TATANO. (a cura di): V.TATANO, Dal manuale",
        "al web. p. 113-126, ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490278"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-387",
        "titolo": "Rappresentare la tecnologia dell'architettura. una esperienza di ricerca",
        "ISBN": [
          "8884203074"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 8884203074",
        "opera": "AA VV. (a cura di): PRATELLI A., Codici del disegno di progetto. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2006). Rappresentare la tecnologia dell'architettura. una",
        "esperienza di ricerca. In: AA VV. (a cura di): PRATELLI A., Codici del",
        "disegno di progetto. p. 377-387, UDINE:Forum Editrice Universitaria",
        "Udinese, ISBN: 8884203074"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-52",
        "titolo": "Environmental accessibility as a tool for urban renewal",
        "ISBN": [
          "9788891612380"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891612380",
        "opera": "(a cura di): E. Mussinelli, DESIGN, TECHNOLOGIES AND INNOVATION IN CULTURAL HERITAGE ENHANCEMENT. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conti Christina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conti Christina (2015). Environmental accessibility as a tool for urban",
        "renewal. In: (a cura di): E. Mussinelli, DESIGN, TECHNOLOGIES AND",
        "INNOVATION IN CULTURAL HERITAGE ENHANCEMENT. vol. 1, p.",
        "45-52, Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli, ISBN: 9788891612380"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "AA_ArcheologiaAccessibile. La valorizzazione del patrimonio culturale attraverso l'accessibilit\u00e0 ambientale.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 7, p. 140-148, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2014",
        "autori": "Christina Conti, Ilaria Garofolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Christina Conti, Ilaria Garofolo (2014). AA_ArcheologiaAccessibile. La",
        "valorizzazione del patrimonio culturale attraverso l'accessibilit\u00e0 ambientale..",
        "TECHNE, vol. 7, p. 140-148, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-18",
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0, requisito ambientale per la sostenibilit\u00e0 sociale ed economica del patrimonio esistente. Esperienze di ricerca.",
        "ISBN": [
          "9788865983768"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865983768",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Christina Conti Ilaria Garofolo, Progettare accessibile. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Christina Conti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Christina Conti (2013). L'accessibilit\u00e0, requisito ambientale per la",
        "sostenibilit\u00e0 sociale ed economica del patrimonio esistente. Esperienze di",
        "ricerca.. In: AA VV. (a cura di): Christina Conti Ilaria Garofolo, Progettare",
        "accessibile. p. 13-18, BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN:",
        "9788865983768"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valorizzazione delle caserme dismesse, un metodo per affrontarne la restituzione all\u2019uso.",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 3, p. 224-236, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2012",
        "autori": "PELLEGRINI P, CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PELLEGRINI P, CONTI C (2012). La valorizzazione delle caserme",
        "dismesse, un metodo per affrontarne la restituzione all\u2019uso.. TECHNE, vol.",
        "3, p. 224-236, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione dell'informazione tecnica e lo sviluppo del comparto edilizio",
        "ISSN": [
          "1129-3918"
        ],
        "journal": "PONTE",
        "csp": "vol. 11/12, p. 43-48, ISSN: 1129-3918",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2012). L'evoluzione dell'informazione tecnica e lo sviluppo del",
        "comparto edilizio. PONTE, vol. 11/12, p. 43-48, ISSN: 1129-3918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 sociale del progetto dell'accessibilit\u00e0 visiva negli ambienti familiari. Social sustainability of visual accessibility\u2019s project in domestic environments",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. Anno 2, p. 280-288, ISSN: 2239-0243",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C., BARCAROLO P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C., BARCAROLO P. (2012). Sostenibilit\u00e0 sociale del progetto",
        "dell'accessibilit\u00e0 visiva negli ambienti familiari. Social sustainability of visual",
        "accessibility\u2019s project in domestic environments. TECHNE, vol. Anno 2, p.",
        "280-288, ISSN: 2239-0243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-130",
        "titolo": "Sviluppo e Innovazione tecnologica degli isolanti termici per l\u2019industria delle costruzioni",
        "ISBN": [
          "9788889819333"
        ],
        "csp": "ROMA:Rdesignpress, ISBN: 9788889819333",
        "opera": "CLEMENTE C.. (a cura di): CLEMENTE C., Pluralit\u00e0 Tecnologica. Papers. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2012). Sviluppo e Innovazione tecnologica degli",
        "isolanti termici per l\u2019industria delle costruzioni. In: CLEMENTE C.. (a cura",
        "di): CLEMENTE C., Pluralit\u00e0 Tecnologica. Papers. p. 123-130,",
        "ROMA:Rdesignpress, ISBN: 9788889819333"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "L'accessibilit\u00e0, requisito del progetto di architettura per la valorizzazione dei beni culturali",
        "ISBN": [
          "9788820414115"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820414115",
        "opera": "I. GAROFOLO, C. CONTI. Accessibilit\u00e0 e valorizzazione dei beni culturali.Temi per la progettazione di luoghi e di spazi per tutti. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. CONTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. CONTI (2012). L'accessibilit\u00e0, requisito del progetto di architettura per la",
        "valorizzazione dei beni culturali. In: I. GAROFOLO, C. CONTI. Accessibilit\u00e0",
        "e valorizzazione dei beni culturali.Temi per la progettazione di luoghi e di",
        "spazi per tutti. vol. 1, p. 9-16, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820414115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Progettare con le pietre arenarie. Materiali, tecniche, architettura. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8838760357"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838760357",
        "anno": "2011",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONTI C (2011). Progettare con le pietre arenarie. Materiali, tecniche,",
        "architettura. vol. 1, p. 1-164, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838760357"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-264",
        "titolo": "Guscio, involucri interni innovativi. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8838749760"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838749760",
        "anno": "2009",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONTI C, ROSSETTI M (2009). Guscio, involucri interni innovativi. vol. 1,",
        "p. 1-264, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8838749760"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruolo dell'isolamento termico nel contenimento dei consumi energetici",
        "ISSN": [
          "0393-0521"
        ],
        "journal": "AMBIENTE RISORSE SALUTE",
        "csp": "vol. 118, p. 6-16, ISSN: 0393-0521",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C, ROSSETTI M, PADOVAN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C, ROSSETTI M, PADOVAN G (2008). Ruolo dell'isolamento",
        "termico nel contenimento dei consumi energetici. AMBIENTE RISORSE",
        "SALUTE, vol. 118, p. 6-16, ISSN: 0393-0521"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-127",
        "titolo": "La materia per il progetto. Un caso di studio: il vetro",
        "ISBN": [
          "9788849215007"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215007",
        "opera": "NESI A.. (a cura di): NESI A., Progettare con l'informazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2008). La materia per il progetto. Un caso di studio: il vetro. In:",
        "NESI A.. (a cura di): NESI A., Progettare con l'informazione. p. 112-127,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-126",
        "titolo": "Proteggere",
        "ISBN": [
          "9788860490568"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860490568",
        "opera": "TATANO V.. (a cura di): TATANO V., Oltre la trasparenza. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2008). Proteggere. In: TATANO V.. (a cura di): TATANO V.,",
        "Oltre la trasparenza. p. 113-126, ROMA:Officina edizioni, ISBN:",
        "9788860490568"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecniche attuali per un materiale antico",
        "ISSN": [
          "1121-0516"
        ],
        "journal": "MATERIA",
        "csp": "vol. 54, p. 136-147, ISSN: 1121-0516",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONTI C (2007). Tecniche attuali per un materiale antico. MATERIA, vol.",
        "54, p. 136-147, ISSN: 1121-0516"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-224",
        "titolo": "Prodotti per costruire",
        "ISBN": [
          "9788884203922"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884203922",
        "opera": "AA VV. (a cura di): PRATELLI A. GAGLIARDI M.L., Studiare con l'architettura. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CONTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CONTI C (2007). Prodotti per costruire. In: AA VV. (a cura di): PRATELLI",
        "A. GAGLIARDI M.L., Studiare con l'architettura. p. 211-224, UDINE:Forum",
        "Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884203922"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/C1",
    "progr": "9856",
    "nome": "CONTI Christina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della rivista IL TETTO, semestrale di informazione, cultura e tecnica edilizia delle aziende aderenti al Consorzio produttori tegole in cemento",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato editoriale della Rivista PONTE, ISSN 11293918, mensile di progettazione, gestione e tecnica per Costruire, Dei, Roma",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista Techne Journal of Technology for Architecture and Environment ISSN 2240-7391; referee per la rivista Agribusiness Landscape and Environment ISSN 20383371; attivit\u00e0 svolta a domanda, la data di seguito riportata \u00e8 indicativa della prima attivit\u00e0 svolta",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico dell'Area Architettura della collana Politecnica edita da MAGGIOLI EDITORE, Santarcangelo di Romagna; l'Area Architettura \u00e8 dedicata alla pubblicazione di documenti, monografie, saggi, ricerche, prodotti della comunit\u00e0 scientifica dei Politecnici e delle Universit\u00e0 degli Studi",
        "periodo": "dal 12-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizza e cura le iniziative di divulgazione scientifica del Corso di Studi in Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine -AAA Arti Artefatti Architetture- finalizzate all'approfondimento e diffusione della cultura tecnica del progetto dall'anno di istituzione del Corso di Studi in Architettura fino al congedo di maternit\u00e0 (gruppo di lavoro C.Conti, C.Florian, coordinamento scientifico A.Pratelli allora presidente CCS Architettura) ; i principali risultati delle attivit\u00e0 svolte sono raccolti nel volume curato da A.Pratelli (2004), Provare con l'architettura, ISBN 8884202019 e nel volume curato da A.Pratelli, C.Conti (2005), Parlare con l'architettura, Forum Editrice Universitaria, Udine, 1-270, ISBN 8884202817",
        "periodo": "dal 15-01-2003 al 23-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa con un contributo scritto al Seminario internazionale -Teoria e pratica del costruire: saperi, strumenti, modelli. Esperienze didattiche e di ricerca a confronto- Ravenna 2005, nella Sessione I, Didattica e ricerca applicata. Strumenti di codificazione e trasmissione del sapere sulla costruzione, organizato dal Dipartimento di architettura e Pianificazione territoriale della Facolt\u00e0 di Ingegneria dell' Universit\u00e0 degli Studi di Bologna; il contributo C.Conti -Cultura tecnica, Informazione tecnica e produzione edilizia nel progetto di architettura- \u00e8 inserito negli atti pubblicati dalla casa editrice Moderna, ISBN 8889900008 di cui si allega un estratto contenente anche le specifiche del Comitato scientifico internazionale.",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa con il contributo C.Conti e M.Rossetti, Development and Technological Innovation of Thermal Insulators in the Building Industry (presente come relatore M.Rossetti) alla conferenza internazionale IAPS International Association People-environment Studies, 2008 Roma. Il contributo \u00e8 stato selezionato dal comitato IAPS 2008 organizzato dal Centro interuniversitario di ricerca in Psicologia ambientale (C.I.R.P.A.) in collaborazione con le Universit\u00e0 la Sapienza e la Lumsa - http://uniroma1.it/en/node/3026 - ed \u00e8 successivamente stato pubblicato in C.Clemente, a cura di, Pluralit\u00e0 tecnologica. Papers, Roma, ISBN 9788889819333",
        "periodo": "dal 28-07-2008 al 01-08-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza per Il SAIE Salone Internazionale dell'Edilizia di Bologna Fiere, nell'ambito delle attivit\u00e0 del Corso di studi di Architettura dell'Universit\u00e0 di Udine, la Giornata di Studi -Sosteniblit\u00e0 e Involucro- (gruppo di lavoro M.Bertagnin, C.Conti, ML.Gagliardi) i cui risultati sono pubblicati nel volume a cura di M.Bertagnin, C.Conti, M.L.Gagliardi,(2011), Sostenibilit\u00e0 e involucro, racconti per la costruzione dell'architettura, Mimesis, Milano-Udine, ISBN 9788857508054; in allegato l'introduzione del presidente di Bologna Fiere attestante il contesto in cui si colloca l'evento.",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza quattro edizioni della Giornata Internazionale delle persone con disabilit\u00e0 -3 dicembre 2011; 3 dicembre 2012; 3 dicembre 2013; 3 dicembre 2014 - partecipando come moderatore agli eventi organizzati dall'Universit\u00e0 di Udine insieme all'Universit\u00e0 di Trieste nell'ambito della progettazione architettonica per l'accessibilit\u00e0 ambientale; gli eventi si collocano nell'ambito della sperimentazione dell'accessibilit\u00e0 museale dell'istituto archeologico di Aquileia per il programma del Ministero dei Beni Ambientali e Culturali dedicato all'accessibilit\u00e0 dei luoghi culturali, la cura scientifica \u00e8 di C.Conti (Uniud) e I.Garofolo (PO ICAR/12 Units)",
        "periodo": "dal 03-12-2011 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza lo stand, cura e partecipa alle attivit\u00e0 programmate dal Laboratorio DALT sul design for all e sull\u2019accessibilit\u00e0 fisica e sensopercettiva del Dipartimento di Ingegneria Civile e Architettura, nell'Area Tematica \"La Scienza incontra l'arte\", Sezione -Esploriamo-, della NOTTE DEI RICERCATORI 2013 La scienza incontra l'arte, Universit\u00e0 degli Studi di Udine (gruppo di lavoro P.Barcarolo, D.Visintini, C.Conti, attivit\u00e0 selezionata a cura dell'Ateneo, coordinamento scientifico di M.Cobal)",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "CONVEGNO 2015 della Societ\u00e0 scientifica Italiana della Tecnologia dell'Architettura SITdA, Cluster in Progress: la Tecnologia dell\u2019Architettura in rete per l\u2019innovazione, MADEXPO 2015, Milano; in qualit\u00e0 di coordinatore del cluster Accesibilit\u00e0 Ambientale cura il contributo del gruppo di ricerca presentato, per contingenza imprevista, dalla prof.ssa V.Tatano, PO aderente al cluster.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Epicentro di saperi Friuli 1976-2016, iniziative scientifiche per presentare il percorso di sviluppo dei territori terremotati a 40 anni dall'evento che distrusse il Friuli -iniziativa d'Ateneo responsabile scientifico S.Grimaz-; organizza e partecipa come relatore all'evento dell'anniversario del 6 maggio 2016 sull' -Accessibilit\u00e0 & sicurezza, oltre i vincoli normativi per la realizzazione di beni, spazi e servizi inclusivi- sulle strategie di intervento per una progettazione e programmazione accessibile e sicura degli ambienti pubblici. Il seminario si colloca in particolare nel -Safety Day-, iniziativa istituzionale che sar\u00e0 ripetuta annualmente con la collaborazione dello Sprint-Lab e dai Servizi integrati di prevenzione e protezione dell\u2019Ateneo -in allegato estratto documento UNIUD presentato all'inaugurazione anno accademico 2016 2017, 18 novembre 2016-",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale GENERAL ASSEMBLY OF THE EUROPEAN SEISMOLOGICAL COMMISSION, Trieste 4-10 September, 2016, 35 edizione, con il contributo di A.Zampa (asl4), M.Baldanello (Uniud), C.Conti (Uniud), M.Franz (CRIBA), I.Garofolo (Units), P.Pascoli (CRIBA), S.Zanut (VV.FF.)- il risultati della ricerca People with disabilities and emergency situations: a survey in Friuli Venezia Giulia, nella sessione 23 - Educational seismology: Empowering the community for seismic risk reduction, 9 settembre 2016 (presente come relatore I.Garofolo). Contributo sottoposto a procedura di selezione peer review, in allegato programma del convegno completo delle specifiche del comitato scientifico;",
        "periodo": "dal 04-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario della Societ\u00e0 scientifica Italiana della Tecnologia dell'Architettura SITdA e del Politecnico di Milano (coordinamento scientifico E.Mussinelli, M.Gambaro, L.Daglio) -La progettazione tecnologica e gli scenari della ricerca-, invitata al tavolo -La ricerca e la pubblica amministrazione-, Politecnico di Milano 2016.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Workshop della Societ\u00e0 scientifica Italiana della Tecnologia dell'Architettura SITdA Future search Conference FSC progettare resiliente/resilient design, 9-10 marzo 2017, Milano MADExpo 2017, componente del team di lavoro proposto da e con la responsabilit\u00e0 scientifica di M.T.Lucarelli, E.Mussinelli e L.Daglio con funzione di cura scientifica e organizzazione per il cluster Accessibilit\u00e0 Ambientale.",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca affidata dalla azienda Il Casone di Firenzuola per lo studio di un manuale per la progettazione di sistemi in pietra arenaria al Dipartimento di Ingegneria Civile e Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine; nell'ambito della medesima Convenzione \u00e8 responsabile scientifico del lavoro di ricerca di un assegnista. Parte dei risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume C.Conti, 2011, Progettare con le pietre arenarie. Materiali, tecniche, architettura, Maggioli, ISBN 9788838760357 ed allegato DVD.",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di studio e di ricerca affidate dalla Consulta Regionale delle Associazione delle persone Disabili e loro famiglie CRAD FVG per l'organizzazione di attivit\u00e0 a supporto della didattica e della ricerca nell'ambito della progettazione inclusiva e del Design for al Dipartimento di Ingegneria Civile e Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Nell'ambito della ricerca \u00e8 istituito il Laboratorio DALT, struttura del Dipartimento DICA per la didattica e la ricerca dell'accessibilit\u00e0 ambientale. A seguito delle attivit\u00e0 di cui all'incarico \u00e8 : - responsabile scientifico del Laboratorio DALT; - membro del Comitato Tecnico Scientifico del CRIBA FVG, Centro Regionale di Informazione sulle Barriere Architettoniche del Friuli Venezia Giulia (nominata nel mese di Ottobre 2009 in occasione della prima riunione del CTS); - coordinatore responsabile del Comitato Tecnico Scientifico del CRIBA FVG, Centro Regionale di Informazione sulle Barriere Architettoniche del Friuli Venezia Giulia (nomina biennale 2012-2014); - membro del gruppo propositivo e organizzatore, e partecipante all'iniziativa \"Un Focus group sull'accessibilit\u00e0 ambientale\", Brescia 2011, per la autoformazione disciplinare organizzato dalle Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Universit\u00e0 degli Studi di Brescia e l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; - membro del gruppo informale di lavoro della Societ\u00e0 scientifica di tecnologia dell'architettura SITdA per l'avvio dei \"cluster d'ambito\" (CLEMENTE C., CONTI C., GAMBARO M., GIGLIO F., VILLANI T., VIOLA S., 2013); - Referente di Dipartimento per la disabilit\u00e0 e i disturbi specifici dell'apprendimento, Universit\u00e0 degli studi di Udine, a.a. 2014/2015 - responsabile scientifico di attivit\u00e0 formative a scelta con riconoscimento di cfu nell'ambito della progettazione inclusiva e del Design for All programmate interateneo per i Corsi di Studio in Architettura di Udine e Trieste (triennio 2011-2013) con la partecipazione del Laboratorio regionale in tema di Accessibilit\u00e0, Domotica e Innovazione (ASL 5, Bassa Friulana), del CRIBA FVG, della Direzione Regionale per i beni culturali e paesaggistici del Friuli Venezia Giulia, della Soprintendenza per i beni architettonici e paesaggistici e della Soprintendenza per i beni archeologici; - responsabile scientifico e docente referente del Worlshop di design e progettazione tecnologica dell'architettura, attivit\u00e0 formativa a scelta del Corso di Studi di Architettura dell'Universit\u00e0 di Udine, a.a. 2014/2015. In allegato i riferimenti di due volumi contenenti i risultati di alcune iniziative di ricerca sviluppate ed in particolare I.Garofolo, C.Conti (a cura di), 2012, Accessibilit\u00e0 e valorizzazione dei beni culturali, Franco Angeli, ISBN 9788820414115 e C.Conti, I.Garofolo (a cura di), 2013, Progettare accessibile. Esperienze di ricerca e didattica, Pendragon, ISBN 9788865983768; l'allegato contiene anche una breve presentazione del Presidente della CRAD FVG sintesi degli obiettivi.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico del Rettore per l'attuazione di studi mirati alla progettazione di azioni di miglioramento dell'accoglienza degli studenti da attuarsi nell'ambito della delega ai servizi di tutorato, Universit\u00e0 degli Studi di Udine (nomina di Delegato del Rettore aa 2013/2014 - aa 2014/2015); tale incarico ha fatto emergere l'opportunit\u00e0 di una programmazione di studi mirati all'ambiente e alle connessioni con il territorio da cui l'attuale incarico del Rettore per studi mirati da attuarsi nell'ambito delle funzioni di delega per il settore uso e valorizzazione degli spazi di Ateneo con attenzione alle funzioni di sviluppo e coordinamento di attivit\u00e0 volta alla razionalizzazione e valorizzazione degli spazi di Ateneo (nomina di Delegato del Rettore aa 2015/2016 - aa 2016/2017). L'incarico \u00e8 in corso e non sono pubblicati i risultati; con l'obiettivo di definire il contesto si allega la pubblicazione C.Conti, Esperienze di ricerca condivise con la pubblica amministrazione, contributo scientifico allo sviluppo etico e sociale del territorio friulano, sintesi del contributo presentato al Politecnico di Milano alla tavola rotonda 'La ricerca e la pubblcia amminsitrazione' 16 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Proponente e referente del progetto SPACELAB 2015-2018 per il PIANO STRATEGICO DI ATENEO 2016 e responsabile scientifico insieme a Giovanni la Varra (PA, ICAR/14) delle attivit\u00e0 di studio e ricerca. Progetto finanziato dall'Universit\u00e0 (importo 15.000 euro per acquisti strumentali) per l'istituzione di una struttura di raccordo tra la didattica e la ricerca dell'architettura, con l'obiettivo strategico di migliorare e traslare ad un livello superiore le attivit\u00e0 in corso e di rispondere ad istanze pre-progettuali e progettuali dell'Ateneo e del territorio. Attualmente indirizzato a: pervenire ad una proposta di progetto relativa alla \"Rivisitazione dell\u2019organizzazione e degli spazi -aule, studi e biblioteche- per razionalizzare l\u2019attivit\u00e0 didattica e di ricerca\" cos\u00ec come previsto tra le azioni dell'obiettivo 4 dell'ambito \"Organizzazione\" del PSA, intercettare nuove possibili domande dal territorio -realt\u00e0 imprenditoriali, istituzioni, terzo settore- cos\u00ec come gi\u00e0 in atto rispetto ai temi dell'accessibilit\u00e0 ed abbattimento delle barriere architettoniche, del rapporto tra la citt\u00e0 e lo spazio agricolo, delle nuove domande e nuove opportunit\u00e0 spaziali per l'abitare sociale nella citt\u00e0 contemporanea, ecc.. Il progetto Spacelab costituisce un cluster di competenze trainanti rispetto alla domanda di approfondimento e sperimentazione, contribuendo al raggiungimento dei seguenti obiettivi del PSA: promuovere la qualit\u00e0 e la competitivit\u00e0 della ricerca definendo una politica di utilizzo degli overhead per sostenere l\u2019attivit\u00e0 di ricerca dipartimentale; favorire l\u2019interazione con il sistema economico-sociale. Spacelab, in quanto cluster di competenze, favorisce anche lo sviluppo di iniziative di innovazione didattica nell'ambito dell'orientamento e tutorato formativo con dirette ricadute sul placement contribuendo al raggiungimento dei seguenti obiettivi di qualit\u00e0 dell'apprendimento incentivando l\u2019opportunit\u00e0 di integrare la prova finale con attivit\u00e0 svolte all\u2019interno di un gruppo di ricerca o di un laboratorio o di un\u2019azienda, anche all\u2019estero ed intensificando la didattica di tipo collaborativo -seminario/workshop-, integrazione tra l\u2019offerta formativa e le competenze ed esigenze produttive del territorio in ambito regionale e transfrontaliero, in particolare per quanto riguarda i percorsi formativi che incidono sullo sviluppo sociale.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nomina di Delegato del Rettore per il settore dei servizi di tutorato dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine - aa 2013/2014; aa 2014/2015 .",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nomina di Coordinatore del cluster Accessibilit\u00e0 Ambientale della Societ\u00e0 Italiana della Tecnologia dell'Architettura SITdA",
        "periodo": "dal 17-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina di Delegato del Rettore per il settore uso e valorizzazione degli spazi di Ateneo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine - aa 2015/2016; aa 2016/2017.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti nell'ambito del dottorato di ricerca Ingegneria Civile Ambientale Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine DOT 0334515; CICLO XXIII; XXIV; XXV; XXVI; XXVII seguendo la formazione di alcuni dottorandi supportandoli con lezioni dedicate nell'ambito della tecnologia dell'architettura (attualmente sta seguendo la conclusione del lavoro di ricerca di un dottorando dell'ultimo ciclo); ha svolto funzione di tutor.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissario di valutazione all'esame finale dei seguenti CORSI DI DOTTORATO DI RICERCA : Dottorato tecnologia e progetto per la qualit\u00e0 ambientale a scala edilizia e urbana TPQA del Politecnico di Milano, Dipartimento BEST, a.a. 2008/2009, 3 aprile 2009; Dottorato Villard d'Honnecourt sulla tematica salute e sicurezza nei luoghi di lavoro dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, a.a. 2010/2011, 15 luglio 2011; Scuola di dottorato Nuove tecnologie e informazione, territorio e ambiente, tematica 'Tecnologie dell'edilizia, dell' Universit\u00e0 IUAV di Venezia a.a.2014/2015, 30 marzo 2015",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 30-03-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "DOCENTE INCARICATO per la disciplina della Tecnologia dell'architettura del Laboratorio integrato di tecnologie del recupero edilizio del Corso di Studio di Architettura e Produzione edilizia, Scuola di architettura e societ\u00e0, polo di Mantova, a.a. 2013/2014, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 07-09-2013 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Reviewer all'attivit\u00e0 didattica del Corso della Scuola di Dottorato \"International Workshop for PhD Students DESIGN, TECHNOLOGIES AND INNOVATION IN CULTURAL HERITAGE ENHANCEMENT\", Mantova, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 08-05-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico della azienda Il Casone P.Iva 04724670486 per la messa a punto di documenti di informazione tecnica inerenti all'uso della pietra arenaria per la costruzione dell'architettura; l'incarico ha prodotto un risultato non pubblicato riconducibile al titolo di ricerca per lo studio di un manuale per la progettazione di sistemi in pietra arenaria (C.Conti, 2011) e che si inserisce nel percorso di approfondimento di cui alle pubblicazioni C.Conti (2012), L'evoluzione dell'informazione tecnica e lo sviluppo del comparto edilizio in Ponte 11/12; C.Conti (2011), L'informazione delle aziende, strumento tecnico evoluto per il progetto d'architettura; C.Conti (a cura di), (2007), Informazione e progetto, L'evoluzione dell'informazione tecnica e il settore delle costruzioni, Forum.",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico dell'azienda Biohaus del gruppo USG Unlimited Service Group P.Iva 02263120301 per consulenza nell'ambito del progetto Casa Zero Barriere per la realizzazione di edifici accessibili. In programma a cura della azienda un evento di presentazione dei risultati dell'incarico.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico del Rettore nell'ambito del programma di valorizzazione degli spazi d'Ateneo (di cui alla delega del Rettore, ufficio di riferimento Area Edilizia e logistica dell'Universit\u00e0 di Udine) per lo sviluppo di azioni di coordinamento dei diversi progetti attinenti all'ambito disciplinare della tecnologia dell'architettura. L'identificazione delle competenze dei diversi attori del processo e l'inserimento delle stesse nella struttura tecnica d'Ateneo ha avviato una attenta fase di sperimentazione mirata al raggiungimento degli obiettivi con attenzione agli spazi comuni, ai servizi per gli studenti e alla comunicazione anche con l'avvio di tirocini formativi interni per gli studenti di Architettura e di Agraria. Al momento l'incarico prevede le seguenti attivit\u00e0 : - individuazione delle strategie di valorizzazione del polo scientifico dei Rizzi e definizione degli interventi necessari ed accessori; sviluppo della proposta di programma di attuazione e avvio del processo -progettazione e realizzazione 2017-2018- - raccordo tra il progetto di valorizzazione del polo scientifico dei Rizzi e le diverse esigenze di definizione ambientale conseguenti all'attuazione del Piano Strategico d'Ateneo 2016; - raccordo tra il progetto di valorizzazione del polo scientifico dei Rizzi e le diverse azioni di definizione ambientale per il soddisfacimento dei bisogni degli studenti (con l'area dei servizi agli studenti); - supporto alla definizione ambientale degli spazi per il soddisfacimento dei bisogni degli studenti (con l'area dei servizi agli studenti); - supporto all'area della comunicazione nell'ambito della progettazione coordinata della grafica d'Ateneo e attuazione degli interventi pilota del laboratorio LAMA e della biblioteca Santa Lucia (con il servizio comunicazione); - avvio dello studio per la valorizzazione degli spazi del polo umanistico di palazzo Antonini; - avvio di una prima fase di condivisione con il territorio in merito alla mobilit\u00e0 e ai servizi per la fruibilit\u00e0 delle sedi in relazione al contesto urbano in cui si collocano. (in allegato l'estratto del documento UNIUD presentato in occasione dell'inaugurazione anno accademico 2016 2017, 18 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico con funzione tecnica di indirizzo scientifico dell'Amministrazione Comunale della Citt\u00e0 di Udine nell'ambito del progetto pilota di Via Mercatovecchio per l'abbattimento delle barriere architettoniche fisiche dei servizi commerciali del centro storico.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, responsabile scientifico N.Sinopoli, titolo della ricerca -Strumenti operativi per la valorizzazione degli scarti finalizzati alla definizione dei criteri di scelta per possibili strategie di riduzione/recupero- nell'ambito della ricerca nazionale PRIN 2000, coordinatore scientifico V.Gangemi, titolo del programma di ricerca -Strategie per la formazione della pratica del riciclaggio in architettura- , durata: 24 mesi (le date si riferiscono indicativamente al periodo della collaborazione; riferimento C.Conti, G.Mucelli, Dall'edilizia e per l'edilizia: nuovi materiali e nuovi prodotti riciltai nel volume curato da V.Gangemi, 2004, Ricilare in architettura, Clean, ISBN 888497058x)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come collaboratore alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PRIN 2003, coordinatore scientifico A.Pratelli, titolo del programma di ricerca -Codici del disegno di progetto. Innovazione dei modi di rappresentare in relazione alle mutate necessit\u00e0 operative- nell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine, responsabile scientifico A.Pratelli, titolo della ricerca -Innovazione e continuit\u00e0 del disegno di progetto. Dalla Rappresentazione del progetto al progetto per la manutenzione; durata 24 mesi. Riferimento C.Conti, (2006), Rappresentare la tecnologia dell'architettura. Una esperienza di ricerca, in A.Pratelli (a cura di), Codici del disegno di progetto, Forum, Udine, ISBN 8884203074",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come collaboratore esterno anche con assegno di ricerca, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PRIN 2003, coordinatore scientifico N.Sinopoli, titolo del programma di ricerca -Cultura tecnica, informazione tecnica e produzione edilizia nel progetto di architettura- nell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine, responsabile scientifico R.Petruzzi, titolo della ricerca -Rappresentazione e diffusione della cultura del dettaglio attraverso internet; durata 24 mesi. Allegati i riferimenti attestanti la partecipazione al progetto di ricerca contenuti in C.Conti (2007), L'informazione tecnica per il progetto di architettura: i siti web aziendali, e C.Conti (2007), Rappresentazioni grafiche e disegni di dettaglio fra progetto e produzione, in V.Tatano (a cura di), Dal manuale al web, Officina, Roma, ISBN 9788860490278.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PRIN 2005, coordinatore scientifico A.Nesi, titolo del programma di ricerca -Percorsi e gestione delle informazioni tecniche per la promozione e il controllo dell'innovazione nei materiali e nel progetto di architettura-, nell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, responsabile scientifico N.Sinopoli, titolo della ricerca -Il vetro come elemento dell'involucro architettonico. Progettare con l'informazione- durata 24 mesi. In allegato estratto della pubblicazione di A.Nesi (2008), Progettare con l'informazione, Gangemi e di V.Tatano (2008), Oltre la Trasparenza, Officina attestanti la partecipazione e la definizione del ruolo nel progetto.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 di ricerca sviluppate nell'ambito del LABORATORIO DALT, struttura del Dipartimento Politecnico di Ingegneria e Architettura per la didattica e la ricerca nell'ambito dell'accessibilit\u00e0 ambientale e della progettazione inclusiva, Universit\u00e0 degli Studi di Udine. (http://dica.uniud.it/laboratori/laboratorio-dalt/ pagina in fase di riprogettazione nell'ambito del sito del nuovo Dipartimento Politecnico di Ingegneria e Architettura); i risultati delle ricerche condotte sono esplicitati nelle diverse pubblicazioni scientifiche elencate nella presente domanda tra cui le pi\u00f9 recenti C.Conti, V.Tatano, T.Villani (2016), Accessibilit\u00e0 ambientale; C.Conti, I.Garofolo, V.Tatano (2015), Spazi pubblici sicuri ed inclusivi; C.Conti (2015) Environmental accessibility as a tool for urban renewal; C.Conti, Techne 8/2014; C.Conti Techne 7/2014; C.Conti. I.Garofolo, Techne 7/2014; C.Conti (2014), L'accessibilit\u00e0 e la valorizzazione dei beni, degli spazi e dei servizi.",
        "periodo": "dal 08-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione come coordinatore e partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca di Tecnologia dell'Architettura del CLUSTER ACCESSIBILIT\u00c0 AMBIENTALE della Societ\u00e0 Italiana della Tecnologia dell'Architettura SITdA",
        "periodo": "dal 14-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca interdisciplinare sul tema delle persone con disabilit\u00e0 motorie e l'emergenza composto da A.Zampa dell'Istituto di medicina fisica e riabilitazione \"Gervasutta\", I.Garofolo PO dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, M.Franz e P.Pascoli del Centro Regionale Informazione sulle Barriere Architettoniche FVG, S.Zanut del Comando provinciale Vigili del Fuoco di Pordenone e C.Conti e M.Baldanello (collaboratore esterno) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine. I primi risultati della ricerca sono stati presentati al Convegno internazionale General Assembly of the European Seismological Commission, Trieste 4 -10 September, 2016, nella sessione 23 - Educational seismology: Empowering the community for seismic risk reduction. Gruppo di lavoro non istituzionale, a carattere interdisciplinare e con il coinvolgimento di diversi enti, costituitosi con l'intento di sviluppare la ricerca nell'ambito della sicurezza e dell'accessibilit\u00e0 a seguito delle diverse iniziative di didattica, di ricerca e di divulgazione condotte insieme negli ultimi anni. In allegato la bozza del programma del prossimo evento in programma per il 3 dicembre 2016, Giornata Internazionale delle persone con disabilit\u00e0, esemplificativo delle iniziative di terza missione condotte dal gruppo.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca in qualit\u00e0 di responsabile insieme a Giovanni La Varra PA ICAR/14 e Giovanni Tubaro PA ICAR/11 del Dipartimento Politecnico di Ingegneria Civile e Architettura sulla rigenerazione urbana per il progetto 'EXPERIMENTAL CITY oltre i confini dell'abitare, una opportunit\u00e0 di rigenerazione urbana per l'area orientale di Udine' con riferimento all'accordo di collaborazione per attivit\u00e0 di ricerca e progettazione nell'ambito del bando per la presentazione di progetti per la predisposizione del programma straordinario di intervento per la riqualificazione urbana e la sicurezza delle periferie delle citt\u00e0 metropolitane e dei comuni capoluogo di provincia (accordo tra l'Universit\u00e0 di Udine e il Comune di Udine). In allegato la sintesi dei risultati di cui alla prima fase della ricerca pubblicata dal Comune di Udine completo dei riferimenti di cui al gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 22-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "COORDINATORE SCIENTIFICO della ricerca ARCHITETTI FRIULANI NEL MONDO; bando FVG 2009 per la concessione di contributi per studi, ricerche ed iniziative di divulgazione (art.5, comma 12 LR 19/2004) della Regione Friuli Venezia Giulia attribuiti con decreto n. 2452/LAVFOR/2009.",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "In vista del BANDO 2017, attualmente sta operando con il Comune di Udine alla revisione della proposta progettuale \"urbanTIMES - urban Transformation and Innovation for Migrants Expatriates and asylum Seekers\" PIATTAFORMA UIA non approvata nel mese di marzo 2016; in allegato la scheda dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento Politecnico di Ingegneria e Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, responsabile scientifico Christina Conti",
        "periodo": "dal 24-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento Politecnico Ingegneria e Architettura per il PROGRAMMA DI RICERCA EUROPEA LIFE 2014-2020, bando 2016, presentato dal Dipartimento di Scienze Agrarie e Ambientali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Titolo della ricerca MEDROOFS LIFE, Green roofs for climate change adaption, biodiversity conservation and life quality in the Mediterranean Basin; lead partner Universit\u00e0 la Sapienza di Roma; durata del progetto 42 mesi; attualmente il progetto \u00e8 stato presentato ed \u00e8 in fase di valutazione. In allegato la scheda riassuntiva della presentazione di proposta di progetto dell'unit\u00e0 del DPIA dell'Universit\u00e0 di Udine, responsabile scientifico Christina Conti.",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}