{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-94",
        "doi": [
          "101007/9783319411392"
        ],
        "titolo": "Water Management and Dam Construction in the Italian South ",
        "ISBN": [
          "978-3-319-41137-8"
        ],
        "csp": "BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-319-41137-8, doi: 101007/9783319411392",
        "opera": "(a cura di): Estelita Vaz, Cristina Joanaz de Melo, Ligia Pinto, Environmental history in the making. ENVIRONMENT IN HISTORY: INTERNATIONAL PERSPECTIVES, vol. Vol II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rienzo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rienzo M (2016). Water Management and Dam Construction in the Italian",
        "South . In: (a cura di): Estelita Vaz, Cristina Joanaz de Melo, Ligia Pinto,",
        "Environmental history in the making. ENVIRONMENT IN HISTORY:",
        "INTERNATIONAL PERSPECTIVES, vol. Vol II, p. 73-94, BERLIN",
        "HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-319-41137-8, doi:",
        "101007/9783319411392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Quintieri Quinto",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Imprenditori Italiani. vol. 86, p. 49-52, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rienzo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Rienzo M (2016). Quintieri Quinto. In: Dizionario Biografico degli",
        "Imprenditori Italiani. vol. 86, p. 49-52, ROMA:Istituto della Enciclopedia",
        "Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-109",
        "titolo": "Il mare sportivo a Napoli tra Ottocento e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788490483732"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788490483732",
        "opera": "(a cura di): Curatori Cesare de Seta e Alfredo Buccaro, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIENZO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIENZO M (2014). Il mare sportivo a Napoli tra Ottocento e Novecento. In:",
        "(a cura di): Curatori Cesare de Seta e Alfredo Buccaro, Citt\u00e0 mediterranee",
        "in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e",
        "Novecento. p. 99-109, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788490483732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-281",
        "titolo": "Lo spazio urbano-industriale in Italia: percezioni e descrizioni",
        "ISBN": [
          "9788898547050"
        ],
        "csp": "Catania:SCRIMM, ISBN: 9788898547050",
        "opera": "curatori: S.Adorno, G. Cristina, A. Rotondo,. VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. vol. Volume unico \u2013 collana Collaborazioni , p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Gabriella Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Rienzo (2014). Lo spazio urbano-industriale in Italia:",
        "percezioni e descrizioni. In: curatori: S.Adorno, G. Cristina, A. Rotondo,.",
        "VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. vol. Volume",
        "unico \u2013 collana Collaborazioni , p. 261-281, Catania:SCRIMM, ISBN:",
        "9788898547050"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Il governo delle acque come strumento di politica economica: la costruzione delle dighe in Calabria negli anni Venti del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "Autori Vari. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Rienzo (2013). Il governo delle acque come strumento di",
        "politica economica: la costruzione delle dighe in Calabria negli anni Venti",
        "del Novecento. In: Autori Vari. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse",
        "alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p. 75-91, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "711-737",
        "titolo": "Cronaca di un disastro ambientale annunciato: l'Enichem di Manfredonia",
        "ISBN": [
          "9788863154122"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863154122",
        "opera": "Marcello Berti, Alberto Bianchi, Giuseppe Conti, Daniela Manetti, Mich\u00e8le Merger, Valeria Pinchera (a cura di). Studi in ricordo di Tommaso Fanfani. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rienzo Maria Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rienzo Maria Gabriella (2013). Cronaca di un disastro ambientale",
        "annunciato: l'Enichem di Manfredonia. In: Marcello Berti, Alberto Bianchi,",
        "Giuseppe Conti, Daniela Manetti, Mich\u00e8le Merger, Valeria Pinchera (a cura",
        "di). Studi in ricordo di Tommaso Fanfani. vol. 2, p. 711-737, Pisa:Pacini,",
        "ISBN: 9788863154122"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "921-941",
        "titolo": "L'istruzione femminile nell'et\u00e0 delle riforme: brevi note di ricerca sul caso della Capitanata",
        "ISBN": [
          "9788835024446"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835024446",
        "opera": "AA.VV. a cura di Angelo Bianchi. L'istruzione in Italia tra Sette e Ottocento. Da Milano e Napoli: casi regionali e tendenze nazionali. Studi e carte storiche, a cura di Angelo Bianchi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Rienzo (2012). L'istruzione femminile nell'et\u00e0 delle riforme: brevi note di",
        "ricerca sul caso della Capitanata. In: AA.VV. a cura di Angelo Bianchi.",
        "L'istruzione in Italia tra Sette e Ottocento. Da Milano e Napoli: casi regionali",
        "e tendenze nazionali. Studi e carte storiche, a cura di Angelo Bianchi. p.",
        "921-941, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835024446"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "378-397",
        "titolo": "Addomesticamento delle acque e costruzione delle dighe in Puglia",
        "ISBN": [
          "9788856847086"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856847086",
        "opera": "G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli (a cura di) . Storia economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Rienzo (2012). Addomesticamento delle acque e costruzione delle",
        "dighe in Puglia. In: G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli (a cura di) . Storia",
        "economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). vol. 1, p. 378-397,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856847086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "Storia d'impresa in Capitanata. La Lanerossi-Fildaunia di Foggia.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849520194"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849520194",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. RIENZO (2011). Storia d'impresa in Capitanata. La",
        "Lanerossi-Fildaunia di Foggia.. vol. 1, p. 1-92, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849520194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-269",
        "titolo": "L'intervento straordinario a Manfredonia: l'altra faccia della modernit\u00e0 industriale",
        "ISBN": [
          "9788872285862"
        ],
        "csp": "Bari:EdiPuglia, ISBN: 9788872285862",
        "opera": "A CURA DI FRANCO MERCURIO. Storia di Manfredonia. vol. 3, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. RIENZO (2010). L'intervento straordinario a Manfredonia: l'altra faccia",
        "della modernit\u00e0 industriale. In: A CURA DI FRANCO MERCURIO. Storia di",
        "Manfredonia. vol. 3, p. 257-269, Bari:EdiPuglia, ISBN: 9788872285862"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-236",
        "titolo": "Manfredonia tra sviluppo industriale e oltraggio ambientale",
        "ISBN": [
          "9788815129048"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815129048",
        "opera": "A CURA DI SALVATORE ADORNO E SIMONE NERI SERNERI. Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. RIENZO (2009). Manfredonia tra sviluppo industriale e oltraggio",
        "ambientale. In: A CURA DI SALVATORE ADORNO E SIMONE NERI",
        "SERNERI. Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle",
        "aree industriali in Italia. vol. 1, p. 213-236, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815129048"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-147",
        "titolo": "UNA RETE DI BANCHE LOCALI IN PUGLIA. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849515107"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849515107",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. RIENZO (2008). UNA RETE DI BANCHE LOCALI IN PUGLIA. vol. 1,",
        "p. 1-147, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849515107"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-67",
        "titolo": "Istituzioni intermedie e sistema locale provinciale: il caso della Fiera di Foggia",
        "ISBN": [
          "9788884226402"
        ],
        "csp": "Bari:Cacucci, ISBN: 9788884226402",
        "opera": "A CURA DI IGINIA LOPANE; EZIO RITROVATO. Tra vecchi e nuovi equilibri. Domanda e offerta di servizi in Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. RIENZO (2007). Istituzioni intermedie e sistema locale provinciale: il",
        "caso della Fiera di Foggia. In: A CURA DI IGINIA LOPANE; EZIO",
        "RITROVATO. Tra vecchi e nuovi equilibri. Domanda e offerta di servizi in",
        "Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p. 51-67, Bari:Cacucci,",
        "ISBN: 9788884226402"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Cacucci Editore",
        "titolo": "Banca e congiuntura dal 1976 ai giorni nostri",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. Dell\u2019Atti. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ad oggi. Aspetti storici, strutturali ed operativi",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Dell\u2019Atti, P. di Biase, A. Martellotta, V. Pacelli, M. G. Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Dell\u2019Atti, P. di Biase, A. Martellotta, V. Pacelli, M. G. Rienzo (2006).",
        "Banca e congiuntura dal 1976 ai giorni nostri. In: S. Dell\u2019Atti. Il sistema",
        "bancario in Puglia dal 1920 ad oggi. Aspetti storici, strutturali ed operativi.",
        "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-67",
        "titolo": "BANCA E CONGIUNTURA DAL 1920 AL 1936",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO (2006). BANCA E",
        "CONGIUNTURA DAL 1920 AL 1936. In: S. DELL'ATTI. Il sistema bancario",
        "in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p.",
        "17-67, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-125",
        "titolo": "BANCA E CONGIUNTURA DAL 1937 AL 1950",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO (2006). BANCA E",
        "CONGIUNTURA DAL 1937 AL 1950. In: S. DELL'ATTI. Il sistema bancario",
        "in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p.",
        "69-125, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-184",
        "titolo": "BANCA E CONGIUNTURA DAL 1951 AL 1975",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, A. MARTELLOTTA, V. PACELLI, M.G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, A. MARTELLOTTA, V. PACELLI, M.G.",
        "RIENZO (2006). BANCA E CONGIUNTURA DAL 1951 AL 1975. In: S.",
        "DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti",
        "storici, strutturali ed operativi. p. 127-184, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-357",
        "titolo": "Le origini di una rete di banche locali nel Mezzogiorno tra XIX e XX secolo",
        "ISBN": [
          "8872284848"
        ],
        "csp": "Bari:Casa Editrice Edipuglia, ISBN: 8872284848",
        "opera": "a cura di Domenica Porcaro Massafra Marina Messina e Grazia Tat\u00f2. Riforme in corsa... Archivi pubblici e archivi d'impresa tra trasformazioni, privatizzazioni e fusioni. vol. 9, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Maria Gabriella Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Rienzo (2006). Le origini di una rete di banche locali nel",
        "Mezzogiorno tra XIX e XX secolo. In: a cura di Domenica Porcaro Massafra",
        "Marina Messina e Grazia Tat\u00f2. Riforme in corsa... Archivi pubblici e archivi",
        "d'impresa tra trasformazioni, privatizzazioni e fusioni. vol. 9, p. 345-357,",
        "Bari:Casa Editrice Edipuglia, ISBN: 8872284848"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-94",
        "doi": [
          "101007/9783319411392"
        ],
        "titolo": "Water Management and Dam Construction in the Italian South ",
        "ISBN": [
          "978-3-319-41137-8"
        ],
        "csp": "BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-319-41137-8, doi: 101007/9783319411392",
        "opera": "(a cura di): Estelita Vaz, Cristina Joanaz de Melo, Ligia Pinto, Environmental history in the making. ENVIRONMENT IN HISTORY: INTERNATIONAL PERSPECTIVES, vol. Vol II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rienzo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rienzo M (2016). Water Management and Dam Construction in the Italian",
        "South . In: (a cura di): Estelita Vaz, Cristina Joanaz de Melo, Ligia Pinto,",
        "Environmental history in the making. ENVIRONMENT IN HISTORY:",
        "INTERNATIONAL PERSPECTIVES, vol. Vol II, p. 73-94, BERLIN",
        "HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-319-41137-8, doi:",
        "101007/9783319411392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-109",
        "titolo": "Il mare sportivo a Napoli tra Ottocento e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788490483732"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788490483732",
        "opera": "(a cura di): Curatori Cesare de Seta e Alfredo Buccaro, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIENZO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIENZO M (2014). Il mare sportivo a Napoli tra Ottocento e Novecento. In:",
        "(a cura di): Curatori Cesare de Seta e Alfredo Buccaro, Citt\u00e0 mediterranee",
        "in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e",
        "Novecento. p. 99-109, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788490483732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-281",
        "titolo": "Lo spazio urbano-industriale in Italia: percezioni e descrizioni",
        "ISBN": [
          "9788898547050"
        ],
        "csp": "Catania:SCRIMM, ISBN: 9788898547050",
        "opera": "curatori: S.Adorno, G. Cristina, A. Rotondo,. VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. vol. Volume unico \u2013 collana Collaborazioni , p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Gabriella Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Rienzo (2014). Lo spazio urbano-industriale in Italia:",
        "percezioni e descrizioni. In: curatori: S.Adorno, G. Cristina, A. Rotondo,.",
        "VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. vol. Volume",
        "unico \u2013 collana Collaborazioni , p. 261-281, Catania:SCRIMM, ISBN:",
        "9788898547050"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "711-737",
        "titolo": "Cronaca di un disastro ambientale annunciato: l'Enichem di Manfredonia",
        "ISBN": [
          "9788863154122"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863154122",
        "opera": "Marcello Berti, Alberto Bianchi, Giuseppe Conti, Daniela Manetti, Mich\u00e8le Merger, Valeria Pinchera (a cura di). Studi in ricordo di Tommaso Fanfani. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rienzo Maria Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rienzo Maria Gabriella (2013). Cronaca di un disastro ambientale",
        "annunciato: l'Enichem di Manfredonia. In: Marcello Berti, Alberto Bianchi,",
        "Giuseppe Conti, Daniela Manetti, Mich\u00e8le Merger, Valeria Pinchera (a cura",
        "di). Studi in ricordo di Tommaso Fanfani. vol. 2, p. 711-737, Pisa:Pacini,",
        "ISBN: 9788863154122"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-91",
        "titolo": "Il governo delle acque come strumento di politica economica: la costruzione delle dighe in Calabria negli anni Venti del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "Autori Vari. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Rienzo (2013). Il governo delle acque come strumento di",
        "politica economica: la costruzione delle dighe in Calabria negli anni Venti",
        "del Novecento. In: Autori Vari. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse",
        "alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p. 75-91, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "378-397",
        "titolo": "Addomesticamento delle acque e costruzione delle dighe in Puglia",
        "ISBN": [
          "9788856847086"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856847086",
        "opera": "G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli (a cura di) . Storia economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Rienzo (2012). Addomesticamento delle acque e costruzione delle",
        "dighe in Puglia. In: G. Alfani, M. Di Tullio, L. Mocarelli (a cura di) . Storia",
        "economica e ambiente italiano (ca. 1400-1850). vol. 1, p. 378-397,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856847086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "921-941",
        "titolo": "L'istruzione femminile nell'et\u00e0 delle riforme: brevi note di ricerca sul caso della Capitanata",
        "ISBN": [
          "9788835024446"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835024446",
        "opera": "AA.VV. a cura di Angelo Bianchi. L'istruzione in Italia tra Sette e Ottocento. Da Milano e Napoli: casi regionali e tendenze nazionali. Studi e carte storiche, a cura di Angelo Bianchi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Rienzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Rienzo (2012). L'istruzione femminile nell'et\u00e0 delle riforme: brevi note di",
        "ricerca sul caso della Capitanata. In: AA.VV. a cura di Angelo Bianchi.",
        "L'istruzione in Italia tra Sette e Ottocento. Da Milano e Napoli: casi regionali",
        "e tendenze nazionali. Studi e carte storiche, a cura di Angelo Bianchi. p.",
        "921-941, BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835024446"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "Storia d'impresa in Capitanata. La Lanerossi-Fildaunia di Foggia.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849520194"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849520194",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. RIENZO (2011). Storia d'impresa in Capitanata. La",
        "Lanerossi-Fildaunia di Foggia.. vol. 1, p. 1-92, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849520194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-269",
        "titolo": "L'intervento straordinario a Manfredonia: l'altra faccia della modernit\u00e0 industriale",
        "ISBN": [
          "9788872285862"
        ],
        "csp": "Bari:EdiPuglia, ISBN: 9788872285862",
        "opera": "A CURA DI FRANCO MERCURIO. Storia di Manfredonia. vol. 3, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. RIENZO (2010). L'intervento straordinario a Manfredonia: l'altra faccia",
        "della modernit\u00e0 industriale. In: A CURA DI FRANCO MERCURIO. Storia di",
        "Manfredonia. vol. 3, p. 257-269, Bari:EdiPuglia, ISBN: 9788872285862"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-236",
        "titolo": "Manfredonia tra sviluppo industriale e oltraggio ambientale",
        "ISBN": [
          "9788815129048"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815129048",
        "opera": "A CURA DI SALVATORE ADORNO E SIMONE NERI SERNERI. Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. RIENZO (2009). Manfredonia tra sviluppo industriale e oltraggio",
        "ambientale. In: A CURA DI SALVATORE ADORNO E SIMONE NERI",
        "SERNERI. Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle",
        "aree industriali in Italia. vol. 1, p. 213-236, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815129048"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-147",
        "titolo": "UNA RETE DI BANCHE LOCALI IN PUGLIA. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849515107"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849515107",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. RIENZO (2008). UNA RETE DI BANCHE LOCALI IN PUGLIA. vol. 1,",
        "p. 1-147, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849515107"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-67",
        "titolo": "Istituzioni intermedie e sistema locale provinciale: il caso della Fiera di Foggia",
        "ISBN": [
          "9788884226402"
        ],
        "csp": "Bari:Cacucci, ISBN: 9788884226402",
        "opera": "A CURA DI IGINIA LOPANE; EZIO RITROVATO. Tra vecchi e nuovi equilibri. Domanda e offerta di servizi in Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. RIENZO (2007). Istituzioni intermedie e sistema locale provinciale: il",
        "caso della Fiera di Foggia. In: A CURA DI IGINIA LOPANE; EZIO",
        "RITROVATO. Tra vecchi e nuovi equilibri. Domanda e offerta di servizi in",
        "Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. 1, p. 51-67, Bari:Cacucci,",
        "ISBN: 9788884226402"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-184",
        "titolo": "BANCA E CONGIUNTURA DAL 1951 AL 1975",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, A. MARTELLOTTA, V. PACELLI, M.G. RIENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, A. MARTELLOTTA, V. PACELLI, M.G.",
        "RIENZO (2006). BANCA E CONGIUNTURA DAL 1951 AL 1975. In: S.",
        "DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti",
        "storici, strutturali ed operativi. p. 127-184, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-125",
        "titolo": "BANCA E CONGIUNTURA DAL 1937 AL 1950",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO (2006). BANCA E",
        "CONGIUNTURA DAL 1937 AL 1950. In: S. DELL'ATTI. Il sistema bancario",
        "in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p.",
        "69-125, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-67",
        "titolo": "BANCA E CONGIUNTURA DAL 1920 AL 1936",
        "ISBN": [
          "9788884225610"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610",
        "opera": "S. DELL'ATTI. Il sistema bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. DELL'ATTI, P. DI BIASE, M.G. RIENZO, M.A. RUSSO (2006). BANCA E",
        "CONGIUNTURA DAL 1920 AL 1936. In: S. DELL'ATTI. Il sistema bancario",
        "in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi. p.",
        "17-67, BARI:CACUCCI, ISBN: 9788884225610"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/C1",
    "progr": "13117",
    "nome": "RIENZO Maria Gabriella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "- Il 14.12.2004 la sottoscritta ha stipulato una Convenzione quinquennale tra l'Universit\u00e0 di Foggia e The Center for European Studies of The University of Connecticut, sulla Storia economica italiana, italo-americana ed europea, nonch\u00e9 su altri settori scientifico-disciplinari della Facolt\u00e0 di Economia o delle altre Facolt\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. La Convenzione intendeva incoraggiare scambi di personale di ricerca, di studenti e di documentazione scientifica e impegnare le universit\u00e0 a cooperare in programmi di ricerca di comune interesse e competenza, valutare le richieste di professori, ricercatori e studenti che desiderassero conseguire fellowships o scholarships. La sottoscritta \u00e8 stata delegata coordinatrice per curare i diversi aspetti dello scambio.",
        "periodo": "dal 14-12-2004 al 14-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca e docenza per i Corsi abilitanti speciali SSIS Puglia, sede di Foggia",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza e di elaborazione testi nell'ambito del Master Programmi Integrati Territoriali PSSAI",
        "periodo": "dal 16-02-2007 al 19-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca e docenza: POR - Puglia 2000-2006: Asse 5 - Misura 5.3. \"Sostegno alla piccola impresa in ambito urbano\" - Linea d'intervento Progetto integrato di Formazione e creazione d'Impresa (PIFCI n. 1)",
        "periodo": "dal 18-04-2007 al 16-07-2008"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e docenza nell\u2019ambito del Laboratory of Economics, Environmental and Regional Sciences (LEEReS), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia e del Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-07-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore la Convegno internazionale \"1945 - 1995: da Yalta alla caduta del muro di Berlino\", organizzato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" di Roma, con una relazione dal titolo \"Il processo di industrializzazione come chiave di lettura dello sviluppo economico italiano da Yalta alla caduta del muro di Berlino\".",
        "periodo": "dal 24-06-1995 al 25-06-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Presidente del Comitato scientifico e relatore del Convegno \"Istituzioni intermedie e sviluppo locale in Capitanata\", patrocinato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, dalla Societ\u00e0 Italiana degli Storici dell'Economia (SISE), dall'Ente Fiera di Foggia, dall'Amministrazione Provinciale di Foggia, dalla Camera di Commercio di Foggia, dall'Associazione Industriali di Capitanata, dalla Banca del Monte di Foggia, dalla Comunit\u00e0 Montana del Gargano, dal Consorzio di Bonifica Montana del Gargano, dal Consorzio di Bonifica della Capitanata, dal Parco Nazionale del Gargano.",
        "periodo": "dal 29-11-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Presidente del Comitato scientifico e relatore del Convegno - \"Manfredonia e il Gargano: Economia e Ambiente\", patrocinato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, dalla Societ\u00e0 Italiana degli Storici dell'Economia (SISE), dal Comune di Manfredonia, dall'Amministrazione Provinciale di Foggia, dalla Camera di Commercio di Foggia, dalla Comunit\u00e0 Montana del Gargano, dal Consorzio di Bonifica Montana del Gargano, dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia, dal Parco Nazionale del Gargano, dall'Associazione Gargano Comune.",
        "periodo": "dal 24-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno internazionale The Third International Conference European Society for Environmental History (ESEH), \"History and Sustainability\u201d, 2005, Florence, Italy, con una relazione dal titolo \"The Taming of the waters: the environmental consequences of the construction of the dams in the Italian South \"(L\u2019addomesticamento delle acque: conseguenze ambientali della costruzione delle dighe nel Mezzogiorno)",
        "periodo": "dal 16-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, membro del Comitato scientifico e relatore del Convegno \"Cronaca di un disastro ambientale annunciato: Manfredonia 26 settembre 1976\", patrocinato dal Comune di Manfredonia e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia,",
        "periodo": "dal 26-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno La questione ambientale nelle aree industriali italiane, esperienze a confronto, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria e Comune di Melilli (Siracusa) 2007, con una relazione dal titolo \"Manfredonia tra sviluppo industriale e oltraggio ambientale\"",
        "periodo": "dal 23-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Presidente del Comitato scientifico e relatore del Convegno \"Il mercato elettronico della Pubblica Amministrazione e il mondo delle imprese\" Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, Facolt\u00e0 di Economia, Ministero dell'Economia e delle Finanze e CONSIP, Foggia, con una relazione dal titolo \"L'evoluzione del sistema delle imprese in provincia di Foggia\"",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 23-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, Presidente del Comitato scientifico e relatore del Convegno \"Manfredonia tra sviluppo industriale e oltraggio ambientale\", Universit\u00e0 di Foggia, Sede di Manfredonia, con cura ed allestimento della relativa Mostra fotografica e presentazione del volume a cura di S. Adorno e S. Neri Serneri, Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia, Bologna, Il Mulino, 2009, patrocinato dal Comune di Manfredonia, Assessorato all'Ambiente, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia e dal CRIAT.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale \"Storia Economica e Ambiente Italiano 1400-1850\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano \"Bocconi\" 2010, con una relazione dal titolo \"Addomesticamento delle acque e costruzione delle dighe nel Mezzogiorno\"",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno: V Congresso dell'Associazione Italiana di Storia Urbana AISU, \"Fuori dall'ordinario. La citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\", Roma 2011 relazione dal titolo: \"Lo \u201cstraordinario\u201d Mezzogiorno industriale: implicazioni territoriali. Le imprese dell\u2019intervento straordinario: la Lanerossi - Fildaunia di Foggia\"",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Origini e cause della scarsit\u00e0 di risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea\" Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca e dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia 2011 relazione dal titolo \"Popolazione e risorse in Puglia tra 1921 e 1951: le bonifiche\"",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale \"The Seventh Biennial Conference of the European Society for Environmental History (ESEH), \u2018Circulating Natures: Water-Food-Energy', Munich 20-24 August 2013, con una relazione dal titolo \"Dikes and Dams: Water management and dam costruction in Calabria\"",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 24-08-2013"
      },
      {
        "content": "relatore al VIII CONGRESSO AISU (Associazione Italiana di Storia Urbana) \"Visibile e invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni\", Catania, 12-14/9/2013, con una relazione dal titolo \"Yacht clubs e citt\u00e0 industriale: il Circolo Canottieri Napoli\"",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale ASMI (Associazion for the Study of Modern Italy) Conference 2013, \u201cIconic images in Modern Italy: Politics, Culture and Society\u201c, University of London, 22-23 November 2013, University of London, Senate House, con una relazione dal titolo \"The Neapolitan \"Belle Epoque\" Society through the images of the city's Yacht Clubs\"",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale del Centro Interdipartimentale di Ricerca sull'Iconografia Urbana Europea (CIRICE) dell\u2019Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, \u201cCitt\u00e0 mediterranee in trasformazione: identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento\u201d, con una relazione dal titolo \"Il mare sportivo a Napoli tra Ottocento e Novecento\"",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale the 2nd World Congress of Environmental History (WCEH 2014), in Guimaraes Portugal, 7-14 July 2014 with a Paper entitled \"Policies for Land Management and Rational Use of Water in XX Century Puglia\"",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 14-07-2014"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale Premi\u00e8re conf\u00e9rence internationale d'histoire et des cultures de l'alimentation, Organis\u00e9e par l\u2019Institut Europ\u00e9en d\u2019Histoire et des Cultures de l\u2019Alimentation (Tours, France), 26-27 mars 2015, nella sessione Soi et l\u2019autre: construire les identit\u00e9s alimentaires, with a Paper entitled Food: Energy for Life. Food and territorial identity in the province of Foggia, South of Italy.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno Internazionale dell\u2019International Water History Association (WHA), a Delft, Olanda, dal 24 al 26 giugno 2015, presso la TU Delft, with a Paper entitled \"The Use of the underground for the distribution of drinking water in town. A comparison between two ancient systems : Naples (Italy) / Exeter (U.K.)\"",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Conference Chair of the session \"Parks and Gardens\" of The Eighth International Conference of The European Society for Environmental History (ESEH), Universit\u00e8 Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines (UVSQ), 30 June - 3 July 2015",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 03-07-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito di un progetto dei Programmi triennali C.N.R., Consiglio Nazionale delle Ricerche, (36+36 mesi), sul tema \"Strutture ed evoluzione del sistema creditizio, 1861-1990\", Unit\u00e0 di Palermo, Pisa, Pisa Normale, Siena, Trento, Bologna, Cassino, Milano - Cattolica, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo coordinato dalla cattedra di Storia Economica della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bari e della Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia sul tema \"La Cooperazione nel Credito in Puglia\".",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito di un progetto dei Programmi triennali C.N.R., Consiglio Nazionale delle Ricerche, (36 mesi). Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo nazionale di ricerca costituito dall'Istituto di Storia Economica del Mezzogiorno e dall\u2019Istituto Meridionale di Storia e Scienze Sociali, coordinato dal prof. Piero Bevilacqua, sul tema \"Ambiente e risorse nel Mezzogiorno contemporaneo\".",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo coordinato dal prof. Antonio Lopes della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia e dal prof. Cesare Imbriani della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, sul tema \"Finanza, Credito e Sviluppo locale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerche per conto dell'Istituto per l'Enciclopedia Italiana \"G. Treccani\" per la redazione di Voci per il Dizionario Biografico degli Imprenditori Italiani.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Piero Mastroberardino della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia, sul tema \"Contributi sul Tema dei Sistemi Turistici Locali. Riflessioni sull\u2019area garganica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Stefano Dell\u2019Atti della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia, sul tema \"Il Sistema Bancario in Puglia dal 1920 ai giorni nostri. Aspetti storici, strutturali ed operativi\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo nazionale di ricerca, coordinato dai proff. Salvatore Adorno e Simone Neri Serneri, nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 dell\u2019European Society of Environmental History, sul tema \"Industria, Ambiente e Territorio. Per una Storia ambientale delle Aree industriali in Italia\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo nazionale di ricerca facente capo alla Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano \"Bocconi\" su tematiche di Storia ambientale.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo nazionale di ricerca facente capo alla Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca e dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia su tematiche su tematiche di Storia del Mezzogiorno.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "- Ha svolto ricerca nell'ambito del gruppo nazionale di ricerca facente capo all\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana (AISU) su tematiche di Storia del Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "- Borsa di studio dell'Istituto Italiano per gli Studi Storici \"B. Croce\" di Napoli per frequentarne i corsi nell'anno accademico 1980/1981",
        "periodo": "dal 01-01-1980 al 30-06-1981"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Associazione ex- Allievi Scuola Vaticana di Paleografia, Diplomatica e Archivistica",
        "periodo": "dal 01-01-1981 al 01-01-1982"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Associazione Ex-Allievi dell'Istituto Italiano per gli Studi Storici",
        "periodo": "dal 01-01-1982 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Borsa di studio del Centro di Studi per la Storia comparata delle Societ\u00e0 rurali in et\u00e0 contemporanea, Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, patrocinato dal Ministero per i Beni Culturali ed Ambientali e finanziato dal Formez, dal 15/03/1986.",
        "periodo": "dal 15-03-1986 al 30-06-1986"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica nazionale: SISE Societ\u00e0 Italiana degli Storici dell\u2019Economia",
        "periodo": "dal 01-01-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell'Istituto Internazionale di Storia Economica \"F. Datini\" di Prato per il XII Corso di Specializzazione di Storia Economica \"F. Melis\".",
        "periodo": "dal 23-04-1990 al 04-05-1990"
      },
      {
        "content": "Borsa di Studio per la partecipazione al Convegno internazionale \"Banchi pubblici, Banchi privati e Monti di Piet\u00e0 nell'Europa preindustriale\", organizzato dalla Societ\u00e0 Ligure di Storia Patria, Genova.",
        "periodo": "dal 01-10-1990 al 06-10-1990"
      },
      {
        "content": "ELOGI: Ha ricevuto elogi dal Direttore generale dell'Ufficio Centrale per i Beni Archivistici del Ministero per i Beni culturali e ambientali, oltre che dal Soprintendente Archivistico per la Campania per l'organizzazione di convegni nazionali e internazionali, per l'allestimento di mostre e lo svolgimento di missioni di ricerca e seminari all'estero.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "GIUDIZI: Per il complesso dell'attivit\u00e0 svolta come ARCHIVISTA DI STATO CAPO - RICERCATORE STORICO-SCIENTIFICO presso il Ministero per i Beni Culturali ed Ambientali, Soprintendenza Archivistica per la Campania, le \u00e8 stato attribuito dal Consiglio d'Amministrazione del Ministero per i Beni Culturali ed Ambientali, nella seduta del 26.10.1994, ai sensi dell'art. 53 del D.P.R. 10.01.1957, n. 3, il GIUDIZIO COMPLESSIVO di \"Ottimo\", con la motivazione: \"Per le doti di equilibrio, per la preparazione professionale vasta ed approfondita, per le eccezionali capacit\u00e0 di organizzazione dimostrate nell'espletamento degli incarichi ricevuti e per l'alto valore scientifico delle pubblicazioni edite e presentate\".",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Borsa di Studio di durata biennale per attivit\u00e0 di ricerca post-Dottorato nell'ambito del settore Storia Economica, presso l'Istituto di Storia Economica della Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari. D.R.n. 4810 del 6.07.1994.",
        "periodo": "dal 13-12-1994 al 13-12-1996"
      },
      {
        "content": "- Borsa di studio dell'Istituto di Ricerche e Interventi sociali (IRIS) di Prato per seguire gli Incontri pratesi sullo sviluppo locale nel settembre 2002.",
        "periodo": "dal 09-09-2002 al 13-09-2002"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica nazionale: SISSCO Societ\u00e0 Italiana per lo studio della Storia Contemporanea",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica internazionale: ESEH European Society of Environmental History",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "GIUDIZIO: Per il complesso dell'attivit\u00e0 svolta PRESSO L'UNIVERSITA' di FOGGIA come RICERCATORE UNIVERSITARIO CONFERMATO - PROFESSORE AGGREGATO le \u00e8 stato attribuito GIUDIZIO AMPIAMENTE POSITIVO DAL CONSIGLIO di FACOLTA' di ECONOMIA, il 7.06.2005.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 07-06-2005"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica nazionale e internazionale: AISU Associazione Italiana di Storia Urbana",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica nazionale: SIS Societ\u00e0 Italiana delle Storiche",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica internazionale: ASMI Association for the Study of Modern Italy",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte dell'associazione scientifica internazionale IWHA: International Water History Association",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2003: [DOT03C9322] Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA Titolo: \"ECONOMIA E TECNOLOGIA PER LO SVILUPPO SOSTENIBILE\" Anno accademico di inizio: 2003 - Ciclo: XIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT07C9722] Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA Titolo: \"ECONOMIA PUBBLICA, INDUSTRIALE E DELLE RISORSE STORICO-TERRITORIALI\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT10C9891] (adesione completata il 30/03/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA Titolo: \"ECONOMIA E DIRITTO DELL'AMBIENTE, DEL TERRITORIO E DEL PAESAGGIO\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT15E0932] (adesione completata il 15/04/2016) Ateneo proponente: UNICUSANO Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano -Telematica RomaTitolo: \"GOVERNANCE AND MANAGEMENT FOR BUSINESS INNOVATION\"Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Visiting Research Fellow in Economic History presso The Centre for the Study of Social History, presso Warwick University - Ricercatore all'estero, Ricercatore -",
        "periodo": "dal 01-07-1987 al 15-07-1987"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Visiting Research Fellow in Economic History presso The Centre for the Study of Social History, presso Warwick University - Ricercatore all'estero, Ricercatore -",
        "periodo": "dal 01-07-1988 al 15-07-1988"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Visiting Research Fellow in Economic History presso The Centre for the Study of Social History, presso Warwick University - Ricercatore all'estero, Ricercatore -",
        "periodo": "dal 01-07-1989 al 15-07-1989"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Visiting Research Fellow in Economic History presso The Centre for the Study of Social History, presso Warwick University - Ricercatore all'estero, Ricercatore -",
        "periodo": "dal 01-07-1990 al 15-07-1990"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: Visiting Research Fellow in Economic History presso The Centre for the Study of Social History, presso Warwick University - Ricercatore all'estero, Ricercatore -",
        "periodo": "dal 01-07-1991 al 21-07-1991"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow in Economic History presso the Emiliana Pasca Noether Chair in Modern Italian History, History Department, University of Connecticut, USA, Participating into The International Research Project and Conference \u201c Italy and America: Italian, American and Italian American Experiences of the Liberation of the Italian Mezzogiorno\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 02-11-1995"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow in Economic History presso the Emiliana Pasca Noether Chair in Modern Italian History, History Department, University of Connecticut, USA,, Subject: Research on \u201cThe Mattioli-Quintieri Mission to Washington DC (winter 1944-5)",
        "periodo": "dal 24-01-1996 al 15-02-1996"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 Cadi Ayyad di Marrakech in Marocco, dove ha svolto un modulo d\u2019insegnamento nell\u2019ambito del progetto di ricerca internazionale dell\u2019Ateneo di Foggia, Programma Comunitario Tempus/Meda per gli anni 2003-2005, PROJET TEMPUS MEDA N. 310152003, \u2018L\u2019Afrique, l\u2019Europe et Les Droits Humains\", JEP 30011/02.",
        "periodo": "dal 10-10-2004 al 10-11-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Damasco in Siria, nell\u2019ambito del progetto di ricerca internazionale dell\u2019Ateneo di Foggia, Programma Comunitario Tempus/Meda per gli anni 2004-2006, PROJET TEMPUS MEDA N. 310152003, \u201c Femmes, Travail, Formation\u201d, JEP 31015/03.",
        "periodo": "dal 10-09-2005 al 10-10-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso the Emiliana Pasca Noether Chair in Modern Italian History, History Department, University of Connecticut, USA, Subject: History and Sustainability.",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Erasmus + Higher Education Mobility Agreement, Erasmus Week, training on international relations, developing tools and working on student entrepreneurship and mobility, May 18 \u2013 22, 2015",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 22-05-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "- Ha partecipato al progetto di ricerca internazionale \u201c Italy and America: Italian, American and Italian American Experiences of the Liberation of the Italian Mezzogiorno\u201d, organizzato presso The Emiliana Pasca Noether Chair in Modern Italian History, History Department, University of Connecticut, USA, 1995.",
        "periodo": "dal 21-04-1995 al 23-04-1995"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di ricerca internazionale Comunitario PROJET TEMPUS MEDA N. 310152003, Tempus/Meda, \u2018L\u2019Afrique, l\u2019Europe et Les Droits Humains\", JEP 30011/02, in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 Cadi Ayyad di Marrakech in Marocco, per gli anni 2003-2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di ricerca internazionale Comunitario PROJET TEMPUS MEDA N. 310152003, \u201c Femmes, Travail, Formation\u201d, JEP 31015/03, N. 310152003, in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Damasco in Siria, per gli anni 2004-2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha stipulato una Convenzione quinquennale 12/2004-12/2009, tra l'Universit\u00e0 di Foggia e The Center for European Studies of The University of Connecticut.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 2000-2003 Programma di ricerca d\u2019Interesse nazionale MIUR delle Universit\u00e0 di Pisa, Palermo e della Scuola Normale Superiore di Pisa, coordinato dai proff. G. Conti, T. Fanfani, S. La Francesca, A. Polsi, sul tema \"Imprenditori e Banchieri. Formazione e Selezione dell\u2019Imprenditorialit\u00e0 in Italia dall\u2019Unit\u00e0 ai nostri giorni\". , DURATA: 24 MESI RUOLO: COMPONENTE.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "PRIN 2000 I SISTEMI LOCALI NEI PROCESSI DI SVILUPPO TERRITORIALE, DURATA: 24 MESI RUOLO: RESPONSABILE UNITA\u2019. Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale. COFINANZIATO. Ruolo: Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di ricerca. Dati sul progetto: Coordinatore scientifico: DEMATTEIS Giuseppe. Decorrenza: 05/02/2002. Ateneo/Ente: Universit\u00e0 degli Studi di FOGGIA. Protocollo: MM11324142_005. Area 11. Durata: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 05-02-2002 al 05-02-2004"
      },
      {
        "content": "- PRIN 2005 = 2005118515_005, PER UN ATLANTE STORICO DELL'ISTRUZIONE MASCHILE E FEMMINILE , DURATA: 24 MESI RUOLO: COMPONENTE. Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale COFINANZIATO. Dati sul progetto: Coordinatore scientifico: BIANCHI Angelo. Responsabile scientifico: BOCCADAMO Giuliana. Ateneo/Ente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\". Protocollo: 2005118515_005. Area 11. Durata: 24 mesi. Titolo: Per un atlante storico dell'istruzione maschile e femminile dall'et\u00e0 delle riforme al 1859. Un'analisi comparata tra antichi stati italiani. Il Regno di Napoli. Impegno previsto: I anno, 3 mesi uomo, II anno, 3 mesi uomo. Date: Decorrenza: 30/01/2006. Scadenza Documenti: Consuntivo: 29/02/2008.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007 = 2007RC2FKB_002, PER UN ATLANTE STORICO DELL'ISTRUZIONE MASCHILE E FEMMINILE , DURATA: 24 MESI RUOLO: COMPONENTE. Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale. COFINANZIATO. Dati sul progetto: Coordinatore scientifico: BIANCHI Angelo. Responsabile scientifico: BOCCADAMO Giuliana. Ateneo/Ente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\". Protocollo: 2007RC2FKB_002. Area 11. Durata: 24 mesi. Titolo: Per un atlante storico dell\u2019istruzione maschile e femminile dall\u2019et\u00e0 delle riforme al 1859. Un\u2019analisi comparata tra antichi stati italiani. Il Regno di Napoli. Impegno previsto: I anno, 6 mesi uomo, II anno, 6 mesi uomo. Date: Decorrenza 22/09/2008. Scadenza Documenti: Consuntivo 18/10/2010.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 18-10-2010"
      },
      {
        "content": "Proposta al PRIN 2015 come Responsabile Unit\u00e0 Unicusano, Agro-industry vs. Typicality. The Italian Agro-food economy in the 19th and 20th centuries. Markets, supply chains and institutions. Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Universit\u00e0 Cattolica Milano, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Universit\u00e0 degli studi di Milano, Universit\u00e0 degli studi di Perugia, Universit\u00e0 degli studi di Catanzaro.DURATA: 24 MESI RUOLO: RESPONSABILE UNITA\u2019. Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale NON AMMESSO AL FINANZIAMENTO Ruolo: Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di ricerca. Dati sul progetto: Coordinatore scientifico del Programma di Ricerca: CHIAPPARINO Francesco, Responsabile scientifico dell'unita' di Ricerca: RIENZO Maria Gabriella. Protocollo 2015YER3ZH_007. Durata: 36 mesi.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-02-2015"
      }
    ]
  }
}