{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-185",
        "titolo": "14. Mostra Internazionale di Architettura",
        "ISBN": [
          "9788846744937"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846744937",
        "opera": "Maurizio Gargano. (a cura di): Adolfo F. L. Baratta, Architetture al Cubo. Giornate di Studio 2014. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano Maurizio (2016). 14. Mostra Internazionale di Architettura. In:",
        "Maurizio Gargano. (a cura di): Adolfo F. L. Baratta, Architetture al Cubo.",
        "Giornate di Studio 2014. vol. 1, p. 170-185, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846744937"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "404-415",
        "titolo": "Il Giubileo: citt\u00e0 e architettura tra celebrazioni e modernizzazione",
        "ISBN": [
          "9788802087832"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788802087832",
        "opera": "Maurizio Gargano. (a cura di): Alberto Abruzzese;Luca Massidda, Giubilei. Spiritualit\u00e0, storia, cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano Maurizio (2016). Il Giubileo: citt\u00e0 e architettura tra celebrazioni e",
        "modernizzazione. In: Maurizio Gargano. (a cura di): Alberto",
        "Abruzzese;Luca Massidda, Giubilei. Spiritualit\u00e0, storia, cultura. vol. 1, p.",
        "404-415, TORINO:UTET, ISBN: 9788802087832"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma nel rinascimento",
        "titolo": "La Roma di Leone X: celebrazioni, programmi, suggestioni per l'architettura di una citt\u00e0 rinascimentale",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-95-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-85913-95-0, Roma, 2-4 dicembre 2015",
        "opera": "Leone X. Finanza, mecenatismo, cultura. vol. 2 Tomi, p. 59-67, Roma:RR",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gargano Maurizio (2016). La Roma di Leone X: celebrazioni, programmi,",
        "suggestioni per l'architettura di una citt\u00e0 rinascimentale. In: Leone X.",
        "Finanza, mecenatismo, cultura. vol. 2 Tomi, p. 59-67, Roma:RR. Roma nel",
        "rinascimento, ISBN: 978-88-85913-95-0, Roma, 2-4 dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-307",
        "titolo": "Origini e Storia. Roma Architettura Citt\u00e0. Frammenti di Rinascimento. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-92-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-92-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gargano Maurizio (2016). Origini e Storia. Roma Architettura Citt\u00e0.",
        "Frammenti di Rinascimento. vol. 1, p. 1-307, ROMA:Roma nel",
        "Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-92-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Estetica dell'esistenza. Il Deutsche Werkbund e Heinrich Tessenow",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8253-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8253-9",
        "opera": "(a cura di): Longobardi G., La \"Casa della Donna\" alla Werkbundaustellung. Colonia 1914.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2015). Estetica dell'esistenza. Il Deutsche Werkbund e",
        "Heinrich Tessenow. In: (a cura di): Longobardi G., La \"Casa della Donna\"",
        "alla Werkbundaustellung. Colonia 1914.. p. 63-80, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-8253-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Werkbundausstellung: 1914-2014",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-26-7"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Roma TrE-Press, ISBN: 978-88-97524-26-7",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Carlo Severati, Dokumenta K\u00f6ln.L'Esposizione del Deutsche Werkbund a Colonia. 1914. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARGANO M (2015). Werkbundausstellung: 1914-2014. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Carlo Severati, Dokumenta K\u00f6ln.L'Esposizione del Deutsche",
        "Werkbund a Colonia. 1914. p. 9-11, Roma:Edizioni Roma TrE-Press, ISBN:",
        "978-88-97524-26-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-215",
        "titolo": "Le grandi esposizioni: citt\u00e0 e architettura",
        "ISBN": [
          "9788802087405"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788802087405",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Massidda, Expo 1851-2015. Storie e immagini delle Grandi Esposizioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2015). Le grandi esposizioni: citt\u00e0 e architettura. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): L. Massidda, Expo 1851-2015. Storie e immagini delle Grandi",
        "Esposizioni. p. 201-215, Torino:UTET, ISBN: 9788802087405"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "Storia e storiografia: questioni della narrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-29-8"
        ],
        "csp": "roma:Roma TrE-Press, ISBN: 978-88-97524-29-8",
        "opera": "Maurizio Gargano. (a cura di): Francesco Cellini Mar\u00eca Margarita Segarra Lagunes, Scritti per Mario Manieri Elia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano Maurizio (2015). Storia e storiografia: questioni della narrazione.",
        "In: Maurizio Gargano. (a cura di): Francesco Cellini Mar\u00eca Margarita",
        "Segarra Lagunes, Scritti per Mario Manieri Elia. vol. 1, p. 255-270,",
        "roma:Roma TrE-Press, ISBN: 978-88-97524-29-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia e preistoria",
        "ISSN": [
          "0012-5377"
        ],
        "journal": "DOMUS",
        "csp": "vol. 986 dicembre, p. 25-27, ISSN: 0012-5377",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargano M (2014). Storia e preistoria. DOMUS, vol. 986 dicembre, p.",
        "25-27, ISSN: 0012-5377"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Saggi di Storia dell'Arte 31",
        "titolo": "Intorno a Leon Battista Alberti: progettare e costruire",
        "ISBN": [
          "88-98229-04-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-98229-04-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Basso M Gritti J Lanzarini O, The Gordian Knot. Studi offerti a Richard Schoffield. vol. 1, p. 15-23, Campisano Editore srl",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2014). Intorno a Leon Battista Alberti: progettare e costruire.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): Basso M Gritti J Lanzarini O, The Gordian Knot.",
        "Studi offerti a Richard Schoffield. vol. 1, p. 15-23, Campisano Editore srl.",
        "Saggi di Storia dell'Arte 31, ISBN: 88-98229-04-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-166",
        "titolo": "1453: Alberti tra Niccol\u00f2 V e Stefano Porcari",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-86-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8, Roma. 3-5 dicembre 2013",
        "opera": "Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura.. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gargano M (2014). 1453: Alberti tra Niccol\u00f2 V e Stefano Porcari. In:",
        "Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel",
        "Rinascimento: politica, economia e cultura.. vol. 1, p. 139-166,",
        "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8, Roma. 3-5",
        "dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "459-462",
        "titolo": "\"Roma Romae non est\": citt\u00e0 e architettura nella Roma di papa Leone X",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-86-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8, Roma. 3-5 dicembre 2013",
        "opera": "Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gargano M (2014). \"Roma Romae non est\": citt\u00e0 e architettura nella Roma",
        "di papa Leone X. In: Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria",
        "pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura. vol. 1, p.",
        "459-462, ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8,",
        "Roma. 3-5 dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-109",
        "titolo": "Papa Sisto IV Della Rovere e Roma: architettura civile e religiosa nella seconda met\u00e0 del XV secolo",
        "csp": "Roma:Universitalia di Onorati srl",
        "opera": "(a cura di): Guerrini Ferri Gemma Barclay Lloyd Joan, San Chosm'e Damiano e'l suo bel monasterio...: il complesso monumentale di San Cosimato ieri, oggi e domani. vol. 1/2013, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano Maurizio (2013). Papa Sisto IV Della Rovere e Roma: architettura",
        "civile e religiosa nella seconda met\u00e0 del XV secolo. In: (a cura di): Guerrini",
        "Ferri Gemma Barclay Lloyd Joan, San Chosm'e Damiano e'l suo bel",
        "monasterio...: il complesso monumentale di San Cosimato ieri, oggi e",
        "domani. vol. 1/2013, p. 101-109, Roma:Universitalia di Onorati srl"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leon Battista Alberti e l\u2019Antico: teorie e pratiche costruttive nel progetto di architettura. RR",
        "ISSN": [
          "2036-2463"
        ],
        "journal": "ROMA NEL RINASCIMENTO",
        "csp": "p. 181-186, ISSN: 2036-2463",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargano M (2012). Leon Battista Alberti e l\u2019Antico: teorie e pratiche",
        "costruttive nel progetto di architettura. RR. ROMA NEL RINASCIMENTO,",
        "p. 181-186, ISSN: 2036-2463"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-189",
        "titolo": "Sisto IV: la citt\u00e0 e l'architettura di un \"Pontifex Maximus\"",
        "ISBN": [
          "9788863724394"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724394",
        "opera": "(a cura di): Anna Modigliani, Roma e il papato nel Medioevo. Studi in onore di Massimo Miglio. II. Primi e tardi umanesimi: uomini, immagini, testi. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2012). Sisto IV: la citt\u00e0 e l'architettura di un \"Pontifex",
        "Maximus\". In: (a cura di): Anna Modigliani, Roma e il papato nel Medioevo.",
        "Studi in onore di Massimo Miglio. II. Primi e tardi umanesimi: uomini,",
        "immagini, testi. vol. II, p. 183-189, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura,",
        "ISBN: 9788863724394"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo II e il Palazzo di Venezia: considerazioni intorno all\u2019architettura del Quattrocento a Roma. RR",
        "ISSN": [
          "2036-2463"
        ],
        "journal": "ROMA NEL RINASCIMENTO",
        "csp": "p. 279-302, ISSN: 2036-2463",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargano M (2011). Paolo II e il Palazzo di Venezia: considerazioni intorno",
        "all\u2019architettura del Quattrocento a Roma. RR. ROMA NEL",
        "RINASCIMENTO, p. 279-302, ISSN: 2036-2463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "\"Decus et ordo\": 'norma' e 'forma' nella citt\u00e0 e nell'architettura della Roma post-avignonese",
        "ISBN": [
          "88-85913-66-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 88-85913-66-0",
        "opera": "Dati G. (a cura di): Esposito A Farenga P., Del diluvio de Roma del MCCCCXCV a d\u00ec IIII de decembre. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2011). \"Decus et ordo\": 'norma' e 'forma' nella citt\u00e0 e",
        "nell'architettura della Roma post-avignonese. In: Dati G. (a cura di):",
        "Esposito A Farenga P., Del diluvio de Roma del MCCCCXCV a d\u00ec IIII de",
        "decembre. p. 45-56, ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 88-85913-66-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-456",
        "titolo": "Alessandro VI e Giulio II: architetture e citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-85913-31-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 88-85913-31-8",
        "opera": "AA.VV.. Metafore di un pontificato. Giulio II (1503-1513). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARGANO M (2010). Alessandro VI e Giulio II: architetture e citt\u00e0. In:",
        "AA.VV.. Metafore di un pontificato. Giulio II (1503-1513). p. 445-456,",
        "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 88-85913-31-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi storica delle trasformazioni strutturali e funzionali degli appartamenti pontifici nella rocca di Civita Castellana",
        "ISSN": [
          "0485-4152"
        ],
        "journal": "QUADERNI DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA DELL\u2019ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. n.s., fasc. 52, p. 39-52, ISSN: 0485-4152",
        "anno": "2009",
        "autori": "GARGANO M, FRANK BEKER, PAOLA ZAMPA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGANO M, FRANK BEKER, PAOLA ZAMPA (2009). Analisi storica",
        "delle trasformazioni strutturali e funzionali degli appartamenti pontifici nella",
        "rocca di Civita Castellana. QUADERNI DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA",
        "DELL\u2019ARCHITETTURA, vol. n.s., fasc. 52, p. 39-52, ISSN: 0485-4152"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "L'Ara Pacis Augustae",
        "ISBN": [
          "886134361-9"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 886134361-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Pezzini I, Roma: luoghi del consumo, consumi dei luoghi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2009). L'Ara Pacis Augustae. In: AA.VV.. (a cura di): Pezzini I,",
        "Roma: luoghi del consumo, consumi dei luoghi. p. 83-93, Roma:Edizioni",
        "Nuova Cultura, ISBN: 886134361-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La chiesa di San Pietro in Montorio: architettura e storiografia. RR",
        "ISSN": [
          "2036-2463"
        ],
        "journal": "ROMA NEL RINASCIMENTO",
        "csp": "p. 51-57, ISSN: 2036-2463",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGANO M (2008). La chiesa di San Pietro in Montorio: architettura e",
        "storiografia. RR. ROMA NEL RINASCIMENTO, p. 51-57, ISSN: 2036-2463"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intorno al Moderno. Tra storia e cronaca",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 764, p. 96-99, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2008",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGANO M (2008). Intorno al Moderno. Tra storia e cronaca.",
        "CASABELLA, vol. 764, p. 96-99, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-114",
        "titolo": "Un nuovo museo per l\u2019Ara Pacis Augustae: esperienza quotidiana e forme di una citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861160460"
        ],
        "csp": "Napoli:Electa Napoli, ISBN: 9788861160460",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. Crespi, Richard Meier. Il Museo dell\u2019Ara Pacis. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARGANO M (2007). Un nuovo museo per l\u2019Ara Pacis Augustae:",
        "esperienza quotidiana e forme di una citt\u00e0. In: AA.VV.. (a cura di): G.",
        "Crespi, Richard Meier. Il Museo dell\u2019Ara Pacis. vol. 1, p. 111-114,",
        "Napoli:Electa Napoli, ISBN: 9788861160460"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-197",
        "titolo": "Progetto del paesaggio o architettura del paesaggio",
        "ISBN": [
          "8887017751"
        ],
        "csp": "ROMA:Gruppo Mancosu Editore, ISBN: 8887017751",
        "opera": "FRANCO ZAGARI. Questo \u00e8 paesaggio. 48 definizioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARGANO M (2006). Progetto del paesaggio o architettura del paesaggio.",
        "In: FRANCO ZAGARI. Questo \u00e8 paesaggio. 48 definizioni. p. 195-197,",
        "ROMA:Gruppo Mancosu Editore, ISBN: 8887017751"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-173",
        "titolo": "Forma e materia. 'Ratiocinatio' e 'fabrica' nell'architettura dell'Et\u00e0 moderna. p",
        "ISBN": [
          "88-6049002-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina Edizioni, ISBN: 88-6049002-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARGANO M (2006). Forma e materia. 'Ratiocinatio' e 'fabrica'",
        "nell'architettura dell'Et\u00e0 moderna. p. 1-173, ROMA:Officina Edizioni, ISBN:",
        "88-6049002-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "404-415",
        "titolo": "Il Giubileo: citt\u00e0 e architettura tra celebrazioni e modernizzazione",
        "ISBN": [
          "9788802087832"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788802087832",
        "opera": "Maurizio Gargano. (a cura di): Alberto Abruzzese;Luca Massidda, Giubilei. Spiritualit\u00e0, storia, cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano Maurizio (2016). Il Giubileo: citt\u00e0 e architettura tra celebrazioni e",
        "modernizzazione. In: Maurizio Gargano. (a cura di): Alberto",
        "Abruzzese;Luca Massidda, Giubilei. Spiritualit\u00e0, storia, cultura. vol. 1, p.",
        "404-415, TORINO:UTET, ISBN: 9788802087832"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-307",
        "titolo": "Origini e Storia. Roma Architettura Citt\u00e0. Frammenti di Rinascimento. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-92-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-92-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gargano Maurizio (2016). Origini e Storia. Roma Architettura Citt\u00e0.",
        "Frammenti di Rinascimento. vol. 1, p. 1-307, ROMA:Roma nel",
        "Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-92-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Estetica dell'esistenza. Il Deutsche Werkbund e Heinrich Tessenow",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8253-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8253-9",
        "opera": "(a cura di): Longobardi G., La \"Casa della Donna\" alla Werkbundaustellung. Colonia 1914.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2015). Estetica dell'esistenza. Il Deutsche Werkbund e",
        "Heinrich Tessenow. In: (a cura di): Longobardi G., La \"Casa della Donna\"",
        "alla Werkbundaustellung. Colonia 1914.. p. 63-80, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-8253-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "Storia e storiografia: questioni della narrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-29-8"
        ],
        "csp": "roma:Roma TrE-Press, ISBN: 978-88-97524-29-8",
        "opera": "Maurizio Gargano. (a cura di): Francesco Cellini Mar\u00eca Margarita Segarra Lagunes, Scritti per Mario Manieri Elia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargano Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano Maurizio (2015). Storia e storiografia: questioni della narrazione.",
        "In: Maurizio Gargano. (a cura di): Francesco Cellini Mar\u00eca Margarita",
        "Segarra Lagunes, Scritti per Mario Manieri Elia. vol. 1, p. 255-270,",
        "roma:Roma TrE-Press, ISBN: 978-88-97524-29-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-215",
        "titolo": "Le grandi esposizioni: citt\u00e0 e architettura",
        "ISBN": [
          "9788802087405"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788802087405",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Massidda, Expo 1851-2015. Storie e immagini delle Grandi Esposizioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (2015). Le grandi esposizioni: citt\u00e0 e architettura. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): L. Massidda, Expo 1851-2015. Storie e immagini delle Grandi",
        "Esposizioni. p. 201-215, Torino:UTET, ISBN: 9788802087405"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "459-462",
        "titolo": "\"Roma Romae non est\": citt\u00e0 e architettura nella Roma di papa Leone X",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-86-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8, Roma. 3-5 dicembre 2013",
        "opera": "Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gargano M (2014). \"Roma Romae non est\": citt\u00e0 e architettura nella Roma",
        "di papa Leone X. In: Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria",
        "pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura. vol. 1, p.",
        "459-462, ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8,",
        "Roma. 3-5 dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-166",
        "titolo": "1453: Alberti tra Niccol\u00f2 V e Stefano Porcari",
        "ISBN": [
          "978-88-85913-86-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8, Roma. 3-5 dicembre 2013",
        "opera": "Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura.. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gargano M (2014). 1453: Alberti tra Niccol\u00f2 V e Stefano Porcari. In:",
        "Congiure e Conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel",
        "Rinascimento: politica, economia e cultura.. vol. 1, p. 139-166,",
        "ROMA:Roma nel Rinascimento, ISBN: 978-88-85913-86-8, Roma. 3-5",
        "dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paolo II e il Palazzo di Venezia: considerazioni intorno all\u2019architettura del Quattrocento a Roma. RR",
        "ISSN": [
          "2036-2463"
        ],
        "journal": "ROMA NEL RINASCIMENTO",
        "csp": "p. 279-302, ISSN: 2036-2463",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargano M (2011). Paolo II e il Palazzo di Venezia: considerazioni intorno",
        "all\u2019architettura del Quattrocento a Roma. RR. ROMA NEL",
        "RINASCIMENTO, p. 279-302, ISSN: 2036-2463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-173",
        "titolo": "Forma e materia. 'Ratiocinatio' e 'fabrica' nell'architettura dell'Et\u00e0 moderna. p",
        "ISBN": [
          "88-6049002-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina Edizioni, ISBN: 88-6049002-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GARGANO M (2006). Forma e materia. 'Ratiocinatio' e 'fabrica'",
        "nell'architettura dell'Et\u00e0 moderna. p. 1-173, ROMA:Officina Edizioni, ISBN:",
        "88-6049002-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-71",
        "titolo": "La rocca di Civita Castellana: \u2018misure\u2019 e \u2018stima\u2019 di una fortezza in forma di palazzo",
        "ISBN": [
          "88-89190-00-0"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 88-89190-00-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Pesiri, Il Lazio e Alessandro VI. Civita Castellana, Cori, Nepi, Orte, Sermoneta.. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GARGANO M (2003). La rocca di Civita Castellana: \u2018misure\u2019 e \u2018stima\u2019 di",
        "una fortezza in forma di palazzo. In: AA.VV.. (a cura di): Giovanni Pesiri, Il",
        "Lazio e Alessandro VI. Civita Castellana, Cori, Nepi, Orte, Sermoneta.. p.",
        "1-71, Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 88-89190-00-0"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-167",
        "titolo": "Andrea Pozzo e l'altare di S. Ignazio nel Ges\u00f9 di Roma: committenza e cantiere",
        "ISBN": [
          "88-435-4225-7"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 88-435-4225-7",
        "opera": "(a cura di): De Feo V Martinelli V, Andrea Pozzo. 1642-1709. p",
        "anno": "1996",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (1996). Andrea Pozzo e l'altare di S. Ignazio nel Ges\u00f9 di Roma:",
        "committenza e cantiere. In: (a cura di): De Feo V Martinelli V, Andrea",
        "Pozzo. 1642-1709. p. 156-167, Milano:Electa, ISBN: 88-435-4225-7"
      ],
      "anno": "1996"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La chiesa di Sant'Egidio a Cellere da un disegno di Antonio da Sangallo il giovane",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. 67, Anno LXXVI, Serie VI, p. 151-164, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "1991",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargano M (1991). La chiesa di Sant'Egidio a Cellere da un disegno di",
        "Antonio da Sangallo il giovane. BOLLETTINO D'ARTE, vol. 67, Anno",
        "LXXVI, Serie VI, p. 151-164, ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "1991"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-118",
        "titolo": "L'altare di S.Ignazio nella chiesa del Ges\u00f9 di Roma. La seconda Cappella",
        "ISBN": [
          "9788860490575"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina Edizioni, ISBN: 9788860490575",
        "opera": "De Feo V. Andrea Pozzo: architettura e illusione. p",
        "anno": "1988",
        "autori": "Gargano M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargano M (1988). L'altare di S.Ignazio nella chiesa del Ges\u00f9 di Roma. La",
        "seconda Cappella. In: De Feo V. Andrea Pozzo: architettura e illusione. p.",
        "77-118, ROMA:Officina Edizioni, ISBN: 9788860490575"
      ],
      "anno": "1988"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso la privatizzazione della casa: dalla \u201cCourtyard House\u201d elisabettiana ai \u201cTreasures of Designs\u201d degli anni '40",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "vol. 22, p. 5-22, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "1984",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGANO M (1984). Verso la privatizzazione della casa: dalla \u201cCourtyard",
        "House\u201d elisabettiana ai \u201cTreasures of Designs\u201d degli anni '40. RICERCHE",
        "DI STORIA DELL'ARTE, vol. 22, p. 5-22, ISSN: 0392-7202"
      ],
      "anno": "1984"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I manuali di architettura in Inghilterra. 1720-1780",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 37, p. 58-72, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "1984",
        "autori": "GARGANO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGANO M (1984). I manuali di architettura in Inghilterra. 1720-1780.",
        "PROSPETTIVA, vol. 37, p. 58-72, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "1984"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "10249",
    "nome": "GARGANO Maurizio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Negli anni 1977-78 fonda con altri nove Soci la C.L.E.AR. (Cooperativa Libraria Editrice di Architettura), con sede a Roma, partecipando come membro del Comitato scientifico all\u2019ideazione e all\u2019organizzazione delle Mostre e delle Edizioni promosse dalla Cooperativa. Dal dicembre 1988 non \u00e8 pi\u00f9 Socio della mutata gestione della Cooperativa.",
        "periodo": "dal 01-01-1977 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Dall'ottobre 1988 al dicembre 2010 \u00e8 Stato \"collaboratore-autore\" presso l'Istituto della Enciclopedia Italiana \"Giovanni Treccani\", occupandosi della redazione di lemmi e di illustrazioni iconografico-iconologiche intorno ai temi dell'Architettura e delle Citt\u00e0 nazionali e internazionali o alle biografie di ingegneri e architetti relativamente alle varie opere edite dall'Istituto",
        "periodo": "dal 01-10-1988 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dal gennaio 2005 al dicembre 2010 \u00e8 stato il responsabile ideativo-organizzativo del Lemmario e curatore-autore della relativa conseguente stesura di tutti i lemmi di architettura (architetti, citt\u00e0, lessico architettonico e urbanistico, movimenti e tendenze artistico-architettoniche) per la Prima Edizione della nuova \"Enciclopedia Treccani\" in 10 volumi, edita dall'Istituto della Enciclopedia Italiana \"Giovanni Treccani\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Il 12 marzo 2012 \u00e8 stato nominato, con decreto rettore (DDN 353, Prot. Num. 7826), Coordinatore Scientifico e Responsabile Editoriale della \u201cRoma TrE-Press\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE per le edizioni scientifiche prodotte dall'Ateneo.",
        "periodo": "dal 12-03-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Al Seminario Internazionale di Studi \u201cAthanasius Kircher e il Museo del Collegio Romano tra Wunderkammer e Museo scientifico\u201d (Roma, 6-9 maggio 1985), tenutosi presso la Biblioteca Nazionale Centrale Vittorio Emanuele II e presso l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Palazzo Canonici Mattei - Sala Igea), ha presentato una relazione dal titolo: \u201cAndrea Pozzo e l'Altare di S. Ignazio al Ges\u00f9 di Roma: l\u2019architettura tra scenografia effimera e monumento perenne\u201d. Il Seminario \u00e8 stato promosso dal Ministero per i Beni Culturali e Ambientali, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d (Dipartimento di Ingegneria Civile Edile) e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d (Facolt\u00e0 di Scienze Matematiche, Fisiche e Naturali)",
        "periodo": "dal 06-05-1985 al 09-05-1985"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato invitato a partecipare con una comunicazione agli \u201cIncontri per il trentennale di fondazione\u201d promossi dal Centro Internazionale di Studi di Architettura \u201cAndrea Palladio\u201d di Vicenza (Vicenza, 27-30 agosto 1988)",
        "periodo": "dal 27-08-1988 al 30-08-1988"
      },
      {
        "content": "Al \u201cI\u00b0 Coloquio Internacional Civitas Europa\u201d sul tema della \u2018Citt\u00e0 nel XV secolo\u2019, tenutosi a Valencia (4-9 novembre 1996), ha svolto una relazione dal titolo: \u201cRenovatio Romae da Niccol\u00f2 V ad Alessandro VI: Topografia e architettura della nuova res publica christiana\u201d. Il \u201cColloquio\u201d \u00e8 stato organizzato dalla Generalitat Valenciana e dall\u2019Universit\u00e0 Menendez Pelajo di Valencia",
        "periodo": "dal 04-11-1996 al 09-11-1996"
      },
      {
        "content": "Il 12 dicembre 1997 \u00e8 stato invitato dal D\u00e9partement d\u2019Architecture del Politecnico di Losanna (Enseignement 1\u00e8re ann\u00e9e, tenuto dal prof. Vincent Mangeat e dall\u2019Arch. Philippe Meyer) a tenere, presso l\u2019Istituto Svizzero di Roma, una conferenza dal titolo: \u201cLa chiesa di Sant\u2019Ignazio a Roma\u201d. Conferenza compresa all\u2019interno di un Seminario di Studi \u201cin situ\u201d sull\u2019Architettura della citt\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 12-12-1997 al 12-12-1997"
      },
      {
        "content": "Al Convegno Internazionale di Studi \u201cFrancesco Milizia e il Neoclassicismo in Europa\u201d, tenutosi ad Oria (6-7 novembre 1998) presso il complesso di S. Giovanni dei Celestini, ha svolto una relazione dal titolo: \u201cFrancesco Milizia e l\u2019architettura inglese del XVIII secolo\u201d",
        "periodo": "dal 06-11-1998 al 07-11-1998"
      },
      {
        "content": "Il 21 dicembre 1998 \u00e8 stato invitato dal D\u00e9partement d\u2019Architecture del Politecnico di Losanna (Enseignement 1\u00e8re ann\u00e9e, tenuto dal prof. Vincent Mangeat e dall\u2019Arch. Philippe Meyer) a tenere una conferenza dal titolo: \u201cLa piazza e il complesso di Sant\u2019Ignazio a Roma\u201d, presso l\u2019Istituto Svizzero di Roma. Conferenza compresa all\u2019interno di un Seminario di Studi \u201cin situ\u201d sull\u2019Architettura della citt\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 21-12-1998 al 21-12-1998"
      },
      {
        "content": "Il 15 febbraio 1999 \u00e8 stato invitato dall\u2019Associazione \u201cRoma nel Rinascimento\u201d a tenere una conferenza dal titolo: \u201cArchitettura delle acque e strade (Frammenti per una nuova \u2018res publica christiana\u2019 da Niccol\u00f2 V ad Alessandro VI)\u201d. Conferenza tenuta presso l'Istituto Storico Italiano per il Medio Evo di Roma.",
        "periodo": "dal 15-02-1999 al 15-02-1999"
      },
      {
        "content": "Al Convegno \u201cRoma di fronte all\u2019Europa al tempo di Alessandro VI\u201d, \u201cIncontri di Studio per il V Centenario del Pontificato di Alessandro VI (1492-1503)\u201d, I\u00b0, Citt\u00e0 del Vaticano - Roma 1-4 dicembre 1999, ha svolto una relazione dal titolo: Alessandro VI e l\u2019Antico: architettura e opere pubbliche tra \u2018Magnificentia\u2019 e \u2018Liberalitas\u2019",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 04-12-1999"
      },
      {
        "content": "Il 18 dicembre 1999 \u00e8 stato invitato dal D\u00e9partement d\u2019Architecture del Politecnico di Losanna (Enseignement 1\u00e8re ann\u00e9e, tenuto dal prof. Vincent Mangeat e dall\u2019Arch. Philippe Meyer) a tenere, presso l\u2019Istituto Svizzero di Roma, una conferenza dal titolo: \u201cPiazza Navona e l\u2019architettura del Seicento a Roma\u201d. Conferenza compresa all\u2019interno di un Seminario di Studi \u201cin situ\u201d sull\u2019Architettura della citt\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 18-12-1999 al 18-12-1999"
      },
      {
        "content": "Il 22 dicembre 2000 \u00e8 stato invitato dal D\u00e9partement d\u2019Architecture del Politecnico di Losanna (Enseignement 1\u00e8re ann\u00e9e, tenuto dal prof. Vincent Mangeat e dall\u2019Arch. Philippe Meyer) a tenere, presso l\u2019Accademia Nazionale di San Luca, una conferenza dal titolo: \u201cLa Platea Pamphilj durante il pontificato di Innocenzo X\u201d. Conferenza compresa all\u2019interno di un Seminario di Studi \u201cin situ\u201d sull\u2019Architettura della citt\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 22-12-2000 al 22-12-2000"
      },
      {
        "content": "Al Convegno \u201cLe rocche alessandrine e la rocca di Civita Castellana\u201d, \u201cIncontri di Studio per il V Centenario del Pontificato di Alessandro VI (1492-1503)\u201d, VI\u00b0, Viterbo 19-20 marzo 2001, ha svolto una relazione dal titolo: \u201cLa rocca di Civita Castellana e un cortile all'antica: Alessandro VI e Antonio da Sangallo il Vecchio\u201d",
        "periodo": "dal 19-03-2001 al 20-03-2001"
      },
      {
        "content": "Il 13 dicembre 2001 \u00e8 stato invitato presso l\u2019Accademia Nazionale di San Luca (Roma), dal D\u00e9partement d\u2019Architecture del Politecnico di Losanna (Enseignement 1\u00e8re ann\u00e9e, tenuto dal prof. Vincent Mangeat e dall\u2019Arch. Philippe Meyer), a tenere una conferenza dal titolo: \u201cL\u2019architettura del XVII secolo a Roma\u201d. Conferenza compresa all\u2019interno di un Seminario di Studi \u201cin situ\u201d sull\u2019Architettura della citt\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 13-12-2001 al 13-12-2001"
      },
      {
        "content": "Al Convegno \u201cRiflessioni per un pontificato\u201d (\u201cIncontri di Studio per il V Centenario del Pontificato di Alessandro VI (1492-1503), VII\u00b0, Citt\u00e0 del Vaticano - Roma 14 dicembre 2001, ha svolto una relazione dal titolo: \u201cLe rocche alessandrine e la rocca di Civita Castellana\u201d",
        "periodo": "dal 14-12-2001 al 14-12-2001"
      },
      {
        "content": "Il 22 maggio 2002 \u00e8 stato invitato dalla Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ancona, presso l\u2019Istituto di Disegno Architettura e Urbanistica (IDAU), a tenere una conferenza dal titolo: \u201cRatiocinatio et fabrica. Rinascite e invenzioni del linguaggio all\u2019antica in Et\u00e0 moderna\u201d",
        "periodo": "dal 22-05-2002 al 22-05-2002"
      },
      {
        "content": "Nel 2004 ha partecipato al Seminario di Studi \u201cIl pensiero delle forme tra architettura e scienze della vita\u201d, a cura del Prof. Roberto Secchi (Laboratorio di Teorie e Critica dell\u2019Architettura Contemporanea), Dipartimento di Architettura e Analisi della Citt\u00e0, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLudovico Quadroni\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d (Scuderie Aldobrandini, Frascati, 7-9 Ottobre 2004) con una relazione dal titolo: \u201cNatura e Artificio: committenza, forma e materia tra Architettura e Storia dell\u2019architettura\u201d",
        "periodo": "dal 07-10-2004 al 07-10-2004"
      },
      {
        "content": "L\u201911 febbraio 2005 ha tenuto una conferenza su \u201cRoma nel Seicento: topografia e architettura\u201d presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 ROMA TRE. Conferenza compresa all\u2019interno del Corso di Studi \u201cMorphologies et Spatialit\u00e9s Urbaines Experimentales\u201d organizzato dal Prof. Gilles Ronin (Universit\u00e0 di \u201cParis -Malaquais\u201d)",
        "periodo": "dal 11-02-2005 al 11-02-2005"
      },
      {
        "content": "Il 16 novembre 2007, con una relazione sul volume \u201cVia Giulia. Un\u2019utopia urbanistica del \u2018500\u201d, ha partecipato all\u2019Incontro di Studio per Luigi Spezzaferro (1942-2006) dal titolo \u201cScritti Metodi Percorsi\u201d, tenuto presso la Biblioteca Hertziana di Roma.",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Il 4 dicembre 2008, con una relazione dal titolo: \"Alessandro VI e Giulio II: architetture e citt\u00e0\", ha partecipato al Convegno Internazionale di Studi \u201cMetafore di un pontificato. Giulio II (1503-1513)\u201d, tenutosi a Roma dal 2 al 4 dicembre 2008, rispettivamente presso l\u2019Accademia dei Lincei, l\u2019Istituto Storico Italiano per il Medio Evo e presso l\u2019Aula del Consiglio del DIPSA (Dipartimento di Progettazione e studi dell\u2019architettura), Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE.",
        "periodo": "dal 02-11-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "Il 29 maggio 2010 ha partecipato al Convegno \u201cSan Cosimato: ieri, oggi e domani\u201d, tenutosi presso l\u2019Aula Convegni dell\u2019Ospedale Regina Margherita di Roma, con una relazione dal titolo: \u201cSisto IV: architettura e citt\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 29-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 3 al 5 dicembre 2013 ha partecipato con due relazioni: \u201c1453: Alberti tra Niccol\u00f2 V e Stefano Porcari\u201d (4 dicembre) e \u201cCommittenza architettura citt\u00e0 nell'et\u00e0 di Leone X\u201d (5 dicembre), al Convegno Internazionale \u201cCongiure e conflitti. L'affermazione della signoria pontificia su Roma nel Rinascimento: politica, economia e cultura\u201d. Convegno tenutosi a Roma presso le sedi dell'Archivio Storico Capitolino e dell'Accademia di Danimarca.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Il 4 novembre 2014 - in occasione del decennale della scomparsa di Manfredo Tafuri - con una relazione dal titolo: \u201cTafuri e Roma: Storia e Preistoria\u201d, ha partecipato al Convegno internazionale \u201cManfreo Tafuri 1994-2014: Giornata Internazionale di Studi\u201d. Convegno tenutosi presso la sede del Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura (Palazzo Badoer) dell\u2019Istituto Universitario di Architettura di Venezia (IUAV) .",
        "periodo": "dal 04-11-2014 al 04-11-2014"
      },
      {
        "content": "Il 2 novembre 2015 ha partecipato al Convegno Internazionale \u201cLeone X. Finanza, mecenatismo, cultura\u201d, tenutosi a Roma (2-4 novembre 2015), presso le sedi dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, dell\u2019Istituto Storico del Medio Evo, dell\u2019Academia di Danimarca, dell\u2019University of California- Roma Study Center, con una relazione dal titolo: \u201cLa Roma di Leone X: celebrazioni, programmi, suggestioni per l\u2019architettura di una citt\u00e0 rinascimentale\u201d",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "Il 3 dicembre 2015 ha partecipato presso la Biblioteca Vallicelliana a Roma, su invito del Presidente della Societ\u00e0 romana di Storia Patria Prof.ssa Letizia Ermini Pani, alla presentazione del libro di A. Di Falco, Francesco Borromini, Virgilio Spada e la costruzione della Casa dei Filippini.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel 1987, per conto dello S.T.A.RE. (Sviluppo tecniche avanzate per la realizzazione di opere di interesse pubblico) S.p.A. Sede di Roma, ha svolto indagini storico-bibliografiche finalizzate alla ricostruzione delle vicende architettonico-urbanistiche che hanno portato alla costruzione della Galleria su Piazza Colonna a Roma (attualmente Galleria A. Sordi), unitamente a indicazioni finalizzate al progetto di recupero e trasformazione della Galleria. I risultati della ricerca sono confluiti nella stesura di un rapporto finale depositato presso lo S.T.A.RE.",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-07-1987"
      },
      {
        "content": "Nel 1988 per conto del CRESME (Centro di Ricerche Economiche Sociologiche e di Mercato nell\u2019Edilizia) ha svolto una ricerca storica su Civita di Bagnoregio con stesura del rapporto finale e successiva pubblicazione.",
        "periodo": "dal 02-02-1988 al 31-10-1988"
      },
      {
        "content": "Il 15 settembre 1989 la Soprintendenza per i Beni Ambientali e Architettonici del Lazio ha espresso parere favorevole per l\u2019 Iscrizione nell\u2019elenco delle Ditte di fiducia (Prot. N. 24573) per svolgere ricerche storico / artistiche / archivistiche relativamente ai beni architettonici tutelati dalla suddetta Soprintendenza.",
        "periodo": "dal 15-09-1989 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel marzo 1990 \u00e8 incaricato dal Touring Club Italiano per la \u201cconsulenza scientifica\u201d e per l'deazione-organizzazione al volume \u201cLazio\u201d (collana Attraverso l'Italia): progetto generale del volume; indicazione e selezione dei collaboratori-autori dei testi e supervisione generale del lavoro; stesura di parte dei testi inclusi nel sommario (in particolare \u2018Ville nel viterbese: Caprarola, Bagnaia, Bomarzo\u2019; \u2018Civitacastellana\u2019)",
        "periodo": "dal 01-03-1990 al 31-12-1990"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nel 1987 ha conseguito il Dottorato di Ricerca in Storia dell'Architettura e dell\u2019Urbanistica (1\u00b0 Ciclo. 1984-1987): titolo conseguito presso l'Istituto Universitario di Architettura di Venezia - IUAV.",
        "periodo": "dal 02-07-1987 al 02-07-1987"
      },
      {
        "content": "1990-1992: \u00e8 risultato vincitore di una Borsa di Studio biennale per attivit\u00e0 di ricerca \u201cPost-Dottorato\u201d presso il Dipartimento di Storia dell'Architettura, Istituto Universitario di Architettura di Venezia (IUAV 1990/91 e 1991/92).",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 \u00e8 Socio Ordinario e membro del Comitato Scientifico dell\u2019Associazione culturale \u201cRoma nel Rinascimento\u201d con sede c/o presso University della California - Rome Study Center, Piazza dell'Orologio 7, Roma - I",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019AA 2010-11 \u00e8 stato nominato, con Decreto Rettorale, Presidente della Biblioteca delle Arti (Architettura, Storia dell\u2019Arte, Spettacolo) nell\u2019ambito del Sistema Bibliotecario d\u2019Ateneo (SBA) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 2002-2003 all'A.A. 2010-2011 ha fatto parte del Master Europeo/Corso post-laurea di II Livello in \u201cStoria dell\u2019Architettura\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Progettazione e Scienze dell\u2019Architettura) con l'Universit\u00e9 de Paris 8, l\u2019Universidad Polit\u00e8cnica de Madrid, l\u2019Universit\u00e9 de Provence-Aix Marseille I, in qualit\u00e0 di Coordinatore didattico-scientifico, membro del Collegio dei Docenti e del Consiglio Scientifico del Master. Ha contestualmente svolto cicli di Lezioni e/o Seminari previsti in qualit\u00e0 di docente sul tema: \u201cLa rinascita del linguaggio \u2018all\u2019antica\u2019 e i trattati di architettura\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 2013-14 \u00e8 Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in \u201cArchitettura Innovazione e Patrimonio\u201d - Dottorato in Consorzio ROMA TRE/Poliba dove ha, contestualmente, svolto lezioni sul tema: \"Storia e metodi nella ricerca architettonica\".",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Senior Fellow (CASVA. U.S.A.): nel maggio 1994 \u00e8 stato prescelto e invitato per un \u201cPaul Mellon Visiting Senior Fellow\u201d per il periodo 1\u00b0 settembre - 31 ottobre 1994 presso il Center for Advanced Study in the Visual Arts (National Gallery of Art), Washington, D.C., U.S.A.",
        "periodo": "dal 01-09-1994 al 31-10-1994"
      },
      {
        "content": "Visiting Senior Fellow (CASVA. U.S.A.): nel maggio 1995 \u00e8 stato prescelto e invitato per un \u201cPaul Mellon Visiting Senior Fellow\u201d per il periodo 1\u00b0 giugno - 31 luglio 1996 presso il Center for Advanced Study in the Visual Arts (National Gallery of Art), di Washington, D.C., U.S.A.",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 31-07-1996"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel 1989 per conto della Soprintendenza per i Beni Ambientali e Architettonici del Lazio ha svolto ricerche storico-archivistiche finalizzate al consolidamento e restauro della chiesa di Sant\u2019Egidio a Cellere (VT), opera di Antonio da Sangallo il Giovane (Prot. N. 23561), con redazione del rapporto finale e successiva pubblicazione",
        "periodo": "dal 15-09-1989 al 31-07-1990"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca promossa all\u2019interno del Dipartimento di Progettazione e Scienze della Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE dal titolo: \u201cRicerca sulle trasformazioni giubilari attuate in relazione al patrimonio antico\u201d. Responsabile del gruppo di ricerca: Prof. Mario Manieri Elia (Finanziamento per Ricerca Scientifica - Anno finanziario 1998).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca promossa all\u2019interno del Dipartimento di Progettazione e Scienze della Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE dal titolo: \u201cIl formarsi e il trasformarsi della impalcatura viaria principale di Roma (XV-XVI secolo)\u201d. Responsabile del gruppo di ricerca: Prof. Mario Manieri Elia (Finanziamento per Ricerca Scientifica - Anno finanziario 1999)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca sull\u2019Anfiteatro Flavio di Roma (1999-2003). Indagine storico-architettonica condotta dal Dipartimento di Progettazione e Scienze dell\u2019Architettura (dal 2003: Dipartimento di Progettazione e Studio dell\u2019Architettura), Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE (coordinatore generale Prof. Mario Manieri Elia, responsabile della sezione di studio in questione Prof. Luigi Spezzaferro) per conto del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - Ufficio Centrale per i Beni Archeologici, Architettonici, Artistici e Storici - Soprintendenza Archeologica di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca dal titolo: \u201cL\u2019abitazione a Roma nei secoli XV e XVI: funzioni, tipi, distribuzione, impianti e costruzione\u201d. Programma svolto dall\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura), coordinata come Responsabile Scientifico dal Prof. Pier Nicola Pagliara. La ricerca rientrava nel Programma di Ricerca Interuniversitario (PRIN: Cofinanziamento Murst, biennale:1999-2000), Area Scientifico Disciplinare: Ingegnereria civile e Architettura. Coordinatore del Programma di Ricerca: Prof. Luciano Patetta, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura. Titolo del Programma di Ricerca Interuniversitario: \u201cLa residenza nell\u2019Italia centro settentrionale XV-XVIII secolo: propriet\u00e0, tipo, funzione, distribuzione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Nel 2000 ha avviato una ricerca presso il Dipartimento di Progettazione e Scienze dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. La ricerca, di durata biennale, \u00e8 stata finanziata dal Dipartimento (finanziamenti per ricerca scientifica, ex-60%). Titolo della ricerca: \u201cArchitettura e opere pubbliche a Roma durante il pontificato di Alessandro VI Borgia\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca dal titolo: \u201cInnovazione e tradizione nelle abitazioni romane e laziali tra XV e XVII secolo\u201d. Programma svolto dall\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura), coordinata come Responsabile Scientifico dal Prof. Pier Nicola Pagliara. La ricerca rientrava nel Programma di Ricerca Interuniversitario (PRIN: Cofinanziamento Murst, biennale: 2001-2002), Area Scientifico Disciplinare: Ingegnereria civile e Architettura. Coordinatore del Programma di Ricerca: Prof. Luciano Patetta, Politecnico di Milano, Facolt\u00e0 di Architettura. Titolo del Programma di Ricerca Interuniversitario: \u201cContinuit\u00e0, persistenza e interpretazioni della tradizione: architetti, maestranze, committenza e tipi in Lombardia e a Roma in et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Nel 2002 ha avviato una ricerca presso il Dipartimento di Progettazione e Studio dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. La ricerca, di durata biennale, \u00e8 stata finanziata dal Dipartimento (finanziamenti per ricerca scientifica, ex-60%). Titolo della ricerca: \u201cFortezze in forma di palazzo: le architetture dei Sangallo e l\u2019abitare all\u2019antica\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Nel 2004 ha avviato una ricerca di durata biennale presso il Dipartimento di Progettazione e Studio dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. Titolo della ricerca: \u201cForma & Materia\u201d (\u201cRatiocinatio\u201d e \u201cfabrica\u201d nell\u2019architettura dell\u2019Et\u00e0 moderna)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Nel 2006 ha avviato una ricerca presso il Dipartimento di Progettazione e Studio dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. La ricerca, di durata biennale, \u00e8 stata finanziata dal Dipartimento (finanziamenti per ricerca scientifica, ex-60%). Titolo della ricerca: \u201cDal pontificato di Giulio II al Sacco di Roma del 1527: la citt\u00e0, l\u2019architetto, l\u2019architettura\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Nel 2008 ha avviato una ricerca di durata biennale presso il Dipartimento di Progettazione e Studio dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura (attuale Dipartimento di Architettura) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE. La ricerca \u00e8 stata finanziata dal Dipartimento (finanziamenti per ricerca scientifica, ex-60%). Titolo della ricerca: \u201cModelli e tipologie edilizie nell\u2019Et\u00e0 Moderna: dal palazzo alla casa a schiera\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nel 2010 Ha rinnovato la ricerca (ancora di durata biennale) sui temi dell\u2019abitare: \u201cModelli e tipologie edilizie nell\u2019Et\u00e0 Moderna\" concentrando le attenzioni sulla progettazione-ideazione del complesso architettonico del Palazzo di Venezia a Roma nella seconda met\u00e0 del XV secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Nel 2013 ha avviato una ricerca (durata biennale) sulla citt\u00e0 di Roma durante il pontificato di papa Leone X Medici (1513-21) dal titolo: \u201cLa Roma di Leone X: celebrazioni, programmi, suggestioni per l\u2019architettura di una citt\u00e0 rinascimentale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Nel 1987, per conto dello S.T.A.RE. (Sviluppo tecniche avanzate per la realizzazione di opere di interesse pubblico) S.p.A. Sede di Roma, ha svolto indagini storico-bibliografiche finalizzate alla ricostruzione delle vicende architettonico-urbanistiche che hanno portato alla costruzione della Galleria su Piazza Colonna a Roma (attualmente Galleria A. Sordi), unitamente a indicazioni finalizzate al progetto di recupero e trasformazione della Galleria. I risultati della ricerca sono confluiti nella stesura di un rapporto finale depositato presso lo S.T.A.RE.",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-07-1987"
      },
      {
        "content": "Nel 1988 per conto del CRESME (Centro di Ricerche Economiche Sociologiche e di Mercato nell\u2019Edilizia) ha svolto una ricerca storica su Civita di Bagnoregio con stesura del rapporto finale e successiva pubblicazione",
        "periodo": "dal 02-02-1988 al 31-10-1988"
      },
      {
        "content": "Il 15 settembre 1989 la Soprintendenza ha espresso parere favorevole per l\u2019 Iscrizione nell\u2019elenco delle Ditte di fiducia (Prot. N. 24573) per svolgere ricerche storico / artistiche / archivistiche relativamente ai beni architettonici tutelati dalla suddetta Soprintendenza.",
        "periodo": "dal 15-09-1989 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel marzo 1990 \u00e8 stato incaricato dal Touring Club Italiano per la \u201cconsulenza scientifica\u201d al volume \u201cLazio\u201d (collana Attraverso l'Italia): progetto generale del volume; indicazione e selezione dei collaboratori-autori dei testi e supervisione generale del lavoro; stesura di parte dei testi inclusi nel sommario (in particolare \u2018Ville nel viterbese: Caprarola, Bagnaia, Bomarzo\u2019; \u2018Civitacastellana\u2019)",
        "periodo": "dal 01-03-1990 al 31-12-1990"
      }
    ]
  }
}