{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). Il territorio del litorale romano tra storia e",
        "interventi di tutela. Dati conosciti e dinamiche di trasformazione. The",
        "territory of the Roman coast between history and prote [...] rca",
        "sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico",
        "II 80134 - Napoli, via Monteoliveto 3 www.iconografiacittaeuropea.unina.it -",
        "cirice@unina.it, ISBN: 978-88-99930-01-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-184",
        "titolo": "Teatri e cinema storici. Alla ricerca di un\u2019adeguata compatibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-720-3"
        ],
        "csp": "Roma:QUASAR Edizioni, ISBN: 978-88-7140-720-3",
        "opera": "AA. VV. a cura di Maria Grazia Turco. Dal teatro all\u2019italiana alle sale cinematografiche. Questioni di storia e prospettive di valorizzazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). Teatri e cinema storici. Alla ricerca di",
        "un\u2019adeguata compatibilit\u00e0. In: AA. VV. a cura di Maria Grazia Turco. Dal",
        "teatro all\u2019italiana alle sale cinematografiche. Questioni di storia e",
        "prospettive di valorizzazione. p. 167-184, Roma:QUASAR Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7140-720-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy. The role of the Dominicans in the urban development of the city",
        "ISBN": [
          "978-94-92516-01-5"
        ],
        "csp": "Delft:TU Delft Open, ISBN: 978-94-92516-01-5",
        "opera": "AA. VV.. History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy.",
        "The role of the Dominicans in the urban development of the city. In: AA.",
        "VV.. History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning. p.",
        "105-116, Delft:TU Delft Open, ISBN: 978-94-92516-01-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-256",
        "doi": [
          "10.5593/Sgensocial2016HB42"
        ],
        "titolo": "Enhancement of archaeological sites: ancient theatrical architectures. Considerations, ideas, proposals",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-54-4"
        ],
        "csp": "Sofia:STEF92 Technology Ltd., ISBN: 978-619-7105-54-4, doi: 10.5593/Sgensocial2016HB42",
        "opera": "AA. VV.. International multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences & Arts. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). Enhancement of archaeological sites: ancient",
        "theatrical architectures. Considerations, ideas, proposals. In: AA. VV..",
        "International multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences &",
        "Arts. vol. 4, p. 245-256, Sofia:STEF92 Technology Ltd., ISBN:",
        "978-619-7105-54-4, doi: 10.5593/Sgensocial2016HB42"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-31",
        "titolo": "Il progetto dei Cultori per Ostia",
        "ISBN": [
          "978-88-98448-25-8"
        ],
        "csp": "Roma:AIAC Associazione Italiana Architettura e Critica, ISBN: 978-88-98448-25-8",
        "opera": "AA. VV.. Centenario Roma Marittima. Cento anni di Architettura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Turco Maria Grazia, Benedetti Simona, Docci Marina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Turco Maria Grazia, Benedetti Simona, Docci Marina (2016). Il progetto dei",
        "Cultori per Ostia. In: AA. VV.. Centenario Roma Marittima. Cento anni di",
        "Architettura. p. 15-31, Roma:AIAC Associazione Italiana Architettura e",
        "Critica, ISBN: 978-88-98448-25-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Restauri in Tunisia. Dal Protettorato alla \u2018primavera araba\u2019",
        "ISSN": [
          "1121-2373"
        ],
        "journal": "MATERIALI E STRUTTURE",
        "csp": "vol. 7, p. 73-94, ISSN: 1121-2373",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. G. TURCO (2015). Restauri in Tunisia. Dal Protettorato alla \u2018primavera",
        "araba\u2019. MATERIALI E STRUTTURE, vol. 7, p. 73-94, ISSN: 1121-2373"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1042-1049",
        "titolo": "Architectural harmonies: a \u2018sought-after\u2019 compatibility. Sintonie architettoniche: una ricercata compatibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-386-2"
        ],
        "csp": "Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e9ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2",
        "opera": "AA. VV.. Reuso 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2015). Architectural harmonies: a \u2018sought-after\u2019",
        "compatibility. Sintonie architettoniche: una ricercata compatibilit\u00e0. In: AA.",
        "VV.. Reuso 2015. p. 1042-1049, Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica",
        "de Val\u00e9ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-109",
        "titolo": "Complessi buddhistici nella Valle dello Swat (Pakistan). L'area sacra di Tokar-Dara 1. Tipologie, tecniche costruttive, problemi di conservazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7974-4"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-7974-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. TURCO (2015). Complessi buddhistici nella Valle dello Swat",
        "(Pakistan). L'area sacra di Tokar-Dara 1. Tipologie, tecniche costruttive,",
        "problemi di conservazione. p. 1-109, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-7974-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1007-1014",
        "doi": [
          "10.5593/SGEMSOCIAL2014/B41/515.122"
        ],
        "titolo": "The Buddhist site of Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t, Pakistan). Building techniques in the Ancient Gandh\u0101ra",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-30-8"
        ],
        "csp": "Sofia (Bulgaria):STEF92 Technology Ltd., ISBN: 978-619-7105-30-8, doi: 10.5593/SGEMSOCIAL2014/B41/515.122",
        "opera": "AA. VV.. International multidisciplinary scientific conferences on Social Sciences & Arts. vol. IV, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2014). The Buddhist site of Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t,",
        "Pakistan). Building techniques in the Ancient Gandh\u0101ra. In: AA. VV..",
        "International multidisciplinary scientific conferences on Social Sciences &",
        "Arts. vol. IV, p. 1007-1014, Sofia (Bulgaria):STEF92 Technology Ltd., ISBN:",
        "978-619-7105-30-8, doi: 10.5593/SGEMSOCIAL2014/B41/515.122"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-138",
        "titolo": "Antico Gandh\u0101ra: il sito buddhista di Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t, Pakistan). Problemi di conservazione e proposte di valorizzazione. Ancient Gandh\u0101ra, the buddhist site of Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t, Pakistan). Conservation problems and valorization prospects",
        "ISBN": [
          "978-88-6055-829-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 978-88-6055-829-9",
        "opera": "a cura di S. Bertocci S. Van Riel. La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2014). Antico Gandh\u0101ra: il sito buddhista di Tokar-Dara 1",
        "(Sw\u0101t, Pakistan). Problemi di conservazione e proposte di valorizzazione.",
        "Ancient Gandh\u0101ra, the buddhist site of Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t, Pakistan).",
        "Conservation problems and valorization prospects. In: a cura di S. Bertocci",
        "S. Van Riel. La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi",
        "per un percorso internazionale di conoscenza. vol. 1, p. 131-138,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 978-88-6055-829-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-31",
        "titolo": "Il restauro archeologico: metodologie, obiettivi ed esperienze",
        "ISBN": [
          "978-9973-872-07-4"
        ],
        "csp": "Tunis:Ecole Nationale d'Architecture et d'Urbanisme, ISBN: 978-9973-872-07-4",
        "opera": "AA. VV.. Patrimoine et horizons. Les nouvelles m\u00e9thodes de connaissance, de compr\u00e9hension et de conservation du patrimoine. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Turco M. G., Gallico S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Turco M. G., Gallico S. (2014). Il restauro archeologico: metodologie,",
        "obiettivi ed esperienze. In: AA. VV.. Patrimoine et horizons. Les nouvelles",
        "m\u00e9thodes de connaissance, de compr\u00e9hension et de conservation du",
        "patrimoine. p. 17-31, Tunis:Ecole Nationale d'Architecture et d'Urbanisme,",
        "ISBN: 978-9973-872-07-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23",
        "titolo": "Acuto, Cassino, Filettino, Fiuggi, Fumone, Piglio",
        "ISBN": [
          "978-88-8016-691-7"
        ],
        "csp": "48-51, 61-62, 62-64, 65-66, 78-79-......., ROMA:De Luca Editori d'Arte, ISBN: 978-88-8016-691-7",
        "opera": "AA. VV.. Lazio 2. Viterbo, Rieti, Frosinone, Latina. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2014). Acuto, Cassino, Filettino, Fiuggi, Fumone, Piglio. In:",
        "AA. VV.. Lazio 2. Viterbo, Rieti, Frosinone, Latina. p. 23, 48-51, 61-62,",
        "62-64, 65-66, 78-79-......., ROMA:De Luca Editori d'Arte, ISBN:",
        "978-88-8016-691-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les tendances arabisantes dans l\u2019architecture italienne entre 1830 et 1930",
        "ISSN": [
          "0031-0379"
        ],
        "journal": "PALLADIO",
        "csp": "vol. n. 49, Gennaio-Giugno 2012 (2013), p. 93-104, ISSN: 0031-0379",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sonia Gallico, Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Gallico, Maria Grazia Turco (2013). Les tendances arabisantes dans",
        "l\u2019architecture italienne entre 1830 et 1930. PALLADIO, vol. n. 49,",
        "Gennaio-Giugno 2012 (2013), p. 93-104, ISSN: 0031-0379"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-12",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5780-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5780-3",
        "opera": "Melchiorri Giancarlo. Aracne \u201cLa tela del Ragno\u201d. Geometrie per costruire con le esatte proporzioni dei Metodi Originari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Turco M. G."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Turco M. G. (2013). Prefazione. In: Melchiorri Giancarlo. Aracne \u201cLa tela",
        "del Ragno\u201d. Geometrie per costruire con le esatte proporzioni dei Metodi",
        "Originari. p. 11-12, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5780-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "59-86",
        "titolo": "Jozsef Vago (1877-1947), architetto 'europeo', e l'esperienza romana. p",
        "ISBN": [
          "9788854850392"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 9788854850392",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. G. Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. Turco (2012). Jozsef Vago (1877-1947), architetto 'europeo', e",
        "l'esperienza romana. p. 59-86, Roma:Aracne editrice S.r.l., ISBN:",
        "9788854850392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "457-464",
        "titolo": "Coloriture architettoniche: una \u2018malintesa\u2019 valorizzazione",
        "ISBN": [
          "9788838760426"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli Editore, ISBN: 9788838760426",
        "opera": "AA. VV.. Colore e colorimetria. Contributi multidisciplinari. vol. VII/A, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2011). Coloriture architettoniche: una \u2018malintesa\u2019",
        "valorizzazione. In: AA. VV.. Colore e colorimetria. Contributi",
        "multidisciplinari. vol. VII/A, p. 457-464, Santarcangelo di Romagna",
        "(RN):Maggioli Editore, ISBN: 9788838760426"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507-534",
        "titolo": "J\u00f3zsef V\u00e1g\u00f3 (1877-1947), architetto \u2018europeo\u2019, e l\u2019esperienza romana",
        "ISBN": [
          "9788854833067"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854833067",
        "opera": "AA. VV.. Annuario 2007-2008; 2008-2009. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2010). J\u00f3zsef V\u00e1g\u00f3 (1877-1947), architetto \u2018europeo\u2019,",
        "e l\u2019esperienza romana. In: AA. VV.. Annuario 2007-2008; 2008-2009. p.",
        "507-534, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854833067"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-348",
        "doi": [
          "10.4399/978885483609924"
        ],
        "titolo": "Le aree archeologiche tra restauro e valorizzazione. Alcune esperienze didattiche",
        "ISBN": [
          "9788854836099"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice Roma, ISBN: 9788854836099, doi: 10.4399/978885483609924",
        "opera": "a cura di R. M. Strollo. Disegno e restauro conoscenza analisi intervento per il patrimonio architettonico e artistico. vol. 5, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2010). Le aree archeologiche tra restauro e valorizzazione.",
        "Alcune esperienze didattiche. In: a cura di R. M. Strollo. Disegno e restauro",
        "conoscenza analisi intervento per il patrimonio architettonico e artistico. vol.",
        "5, p. 333-348, ROMA:Aracne editrice Roma, ISBN: 9788854836099, doi:",
        "10.4399/978885483609924"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "496-509",
        "titolo": "Un progetto piacentiniano: il \u2018caso\u2019 villa Aldobrandini a Roma",
        "ISBN": [
          "9788849219012"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849219012",
        "opera": "AA. VV.. L\u2019architettura dell'\"altra\" modernit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2010). Un progetto piacentiniano: il \u2018caso\u2019 villa",
        "Aldobrandini a Roma. In: AA. VV.. L\u2019architettura dell'\"altra\" modernit\u00e0. p.",
        "496-509, roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849219012"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Cesare Baronio e i dettami tridentini nelle sistemazioni presbiteriali romane",
        "ISBN": [
          "9788849216882"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849216882",
        "opera": "AA. VV.. Arte e committenza nel Lazio nell\u2019et\u00e0 di Cesare Baronio. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2009). Cesare Baronio e i dettami tridentini nelle",
        "sistemazioni presbiteriali romane. In: AA. VV.. Arte e committenza nel Lazio",
        "nell\u2019et\u00e0 di Cesare Baronio. p. 87-107, roma:Gangemi Editore, ISBN:",
        "9788849216882"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-382",
        "titolo": "Il sito archeologico di Ostia Antica: tecniche costruttive, materiali, restauri",
        "ISBN": [
          "9788860260949"
        ],
        "csp": "Napoli:Luciano Editore, ISBN: 9788860260949",
        "opera": "AA. VV.. Technological development of concrete. Tradition, actualities, prospects. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Gallico, Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Gallico, Maria Grazia Turco (2009). Il sito archeologico di Ostia Antica:",
        "tecniche costruttive, materiali, restauri. In: AA. VV.. Technological",
        "development of concrete. Tradition, actualities, prospects. p. 371-382,",
        "Napoli:Luciano Editore, ISBN: 9788860260949"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La chiesa di San Paolo alla Regola. Nuove acquisizioni sulle vicende storiche e urbanistiche del complesso",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. 145, anno XCIII, p. 43-68, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. C. Pierdominici, M. G. Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. Pierdominici, M. G. Turco (2008). La chiesa di San Paolo alla Regola.",
        "Nuove acquisizioni sulle vicende storiche e urbanistiche del complesso.",
        "BOLLETTINO D'ARTE, vol. 145, anno XCIII, p. 43-68, ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "647-659",
        "doi": [
          "10.1400/119586"
        ],
        "titolo": "Gli arredi liturgici controriformati, fra reimpiego, ricomposizione e ricostituzione",
        "ISBN": [
          "9782728308569"
        ],
        "csp": "ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728308569, doi: 10.1400/119586",
        "opera": "AA. VV.. Il reimpiego in architettura. Recupero, trasformazione, uso. vol. 418, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2008). Gli arredi liturgici controriformati, fra reimpiego,",
        "ricomposizione e ricostituzione. In: AA. VV.. Il reimpiego in architettura.",
        "Recupero, trasformazione, uso. vol. 418, p. 647-659, ROMA:\u00c9cole",
        "Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728308569, doi: 10.1400/119586"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pierre Vago, un architetto cittadino del mondo,",
        "ISSN": [
          "0485-4152"
        ],
        "journal": "QUADERNI DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA DELL\u2019ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 44-50 (2004-2007), p. 319-330, ISSN: 0485-4152",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. G. TURCO (2007). Pierre Vago, un architetto cittadino del mondo,.",
        "QUADERNI DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA DELL\u2019ARCHITETTURA, vol.",
        "44-50 (2004-2007), p. 319-330, ISSN: 0485-4152"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "779-785",
        "titolo": "\u201cOrdine, logica, sobriet\u00e0, signorilit\u00e0\u201d. L\u2019esperienza progettuale di alcuni architetti italiani in Sud America",
        "ISBN": [
          "9788876248504"
        ],
        "csp": "GINEVRA-MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788876248504",
        "opera": "a cura di G. Cantone, L. Marcucci, E. Manzo. Architettura nella storia. Scritti in onore di Alfonso Gambardella,. vol. II, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2007). \u201cOrdine, logica, sobriet\u00e0, signorilit\u00e0\u201d. L\u2019esperienza",
        "progettuale di alcuni architetti italiani in Sud America. In: a cura di G.",
        "Cantone, L. Marcucci, E. Manzo. Architettura nella storia. Scritti in onore di",
        "Alfonso Gambardella,. vol. II, p. 779-785, GINEVRA-MILANO:Skira Editore,",
        "ISBN: 9788876248504"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-138",
        "titolo": "Interventi nelle cappelle romane durante il XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788875973865"
        ],
        "csp": "ROMA:Bonsignori Editore, ISBN: 9788875973865",
        "opera": "AA. VV.. Restauro architettonico a Roma nell'Ottocento. 'Frammenti' da Gaetano Miarelli Mariani. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2007). Interventi nelle cappelle romane durante il XIX",
        "secolo. In: AA. VV.. Restauro architettonico a Roma nell'Ottocento.",
        "'Frammenti' da Gaetano Miarelli Mariani. p. 107-138, ROMA:Bonsignori",
        "Editore, ISBN: 9788875973865"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "253-260",
        "titolo": "Edificio in via Sistina e villa Aldobrandini a Roma. Due esempi di trasformazione edilizia",
        "ISBN": [
          "9788447531936"
        ],
        "csp": "Barcellona:Publicacions I Edicions Universitat de Barcelona, ISBN: 9788447531936, Barcellona-Perpignan, 26-28 gennaio 2006",
        "opera": "AA. VV.. Espais Interiors Casa i Art Des del segle XVIII al XXI (Espaces Int\u00e9rieurs. La Maison et l\u2019Art XVIII-XXI\u00e8 si\u00e8cles),. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maria Grazia Turco (2007). Edificio in via Sistina e villa Aldobrandini a",
        "Roma. Due esempi di trasformazione edilizia. In: AA. VV.. Espais Interiors",
        "Casa i Art Des del segle XVIII al XXI (Espaces Int\u00e9rieurs. La Maison et l\u2019Art",
        "XVIII-XXI\u00e8 si\u00e8cles),. p. 253-260, Barcellona:Publicacions I Edicions",
        "Universitat de Barcelona, ISBN: 9788447531936, Barcellona-Perpignan,",
        "26-28 gennaio 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-198",
        "titolo": "L\u2019Associazione Artistica fra i Cultori di Architettura a Roma. Battaglie, iniziative, proposte",
        "csp": "roma:Gangemi Editore",
        "opera": "a cura di Marina Docci e Maria Grazia Turco. La Casa dei Crescenzi. Storia e restauri. vol. 45-52, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). L\u2019Associazione Artistica fra i Cultori di",
        "Architettura a Roma. Battaglie, iniziative, proposte. In: a cura di Marina",
        "Docci e Maria Grazia Turco. La Casa dei Crescenzi. Storia e restauri. vol.",
        "45-52, p. 165-198, roma:Gangemi Editore"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-116",
        "titolo": "The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy. The role of the Dominicans in the urban development of the city",
        "ISBN": [
          "978-94-92516-01-5"
        ],
        "csp": "Delft:TU Delft Open, ISBN: 978-94-92516-01-5",
        "opera": "AA. VV.. History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy.",
        "The role of the Dominicans in the urban development of the city. In: AA.",
        "VV.. History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning. p.",
        "105-116, Delft:TU Delft Open, ISBN: 978-94-92516-01-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-256",
        "doi": [
          "10.5593/Sgensocial2016HB42"
        ],
        "titolo": "Enhancement of archaeological sites: ancient theatrical architectures. Considerations, ideas, proposals",
        "ISBN": [
          "978-619-7105-54-4"
        ],
        "csp": "Sofia:STEF92 Technology Ltd., ISBN: 978-619-7105-54-4, doi: 10.5593/Sgensocial2016HB42",
        "opera": "AA. VV.. International multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences & Arts. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2016). Enhancement of archaeological sites: ancient",
        "theatrical architectures. Considerations, ideas, proposals. In: AA. VV..",
        "International multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences &",
        "Arts. vol. 4, p. 245-256, Sofia:STEF92 Technology Ltd., ISBN:",
        "978-619-7105-54-4, doi: 10.5593/Sgensocial2016HB42"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1042-1049",
        "titolo": "Architectural harmonies: a \u2018sought-after\u2019 compatibility. Sintonie architettoniche: una ricercata compatibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-386-2"
        ],
        "csp": "Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e9ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2",
        "opera": "AA. VV.. Reuso 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2015). Architectural harmonies: a \u2018sought-after\u2019",
        "compatibility. Sintonie architettoniche: una ricercata compatibilit\u00e0. In: AA.",
        "VV.. Reuso 2015. p. 1042-1049, Valencia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica",
        "de Val\u00e9ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-109",
        "titolo": "Complessi buddhistici nella Valle dello Swat (Pakistan). L'area sacra di Tokar-Dara 1. Tipologie, tecniche costruttive, problemi di conservazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7974-4"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-7974-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. TURCO (2015). Complessi buddhistici nella Valle dello Swat",
        "(Pakistan). L'area sacra di Tokar-Dara 1. Tipologie, tecniche costruttive,",
        "problemi di conservazione. p. 1-109, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-7974-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les tendances arabisantes dans l\u2019architecture italienne entre 1830 et 1930",
        "ISSN": [
          "0031-0379"
        ],
        "journal": "PALLADIO",
        "csp": "vol. n. 49, Gennaio-Giugno 2012 (2013), p. 93-104, ISSN: 0031-0379",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sonia Gallico, Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Gallico, Maria Grazia Turco (2013). Les tendances arabisantes dans",
        "l\u2019architecture italienne entre 1830 et 1930. PALLADIO, vol. n. 49,",
        "Gennaio-Giugno 2012 (2013), p. 93-104, ISSN: 0031-0379"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "59-86",
        "titolo": "Jozsef Vago (1877-1947), architetto 'europeo', e l'esperienza romana. p",
        "ISBN": [
          "9788854850392"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice S.r.l., ISBN: 9788854850392",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. G. Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. G. Turco (2012). Jozsef Vago (1877-1947), architetto 'europeo', e",
        "l'esperienza romana. p. 59-86, Roma:Aracne editrice S.r.l., ISBN:",
        "9788854850392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "457-464",
        "titolo": "Coloriture architettoniche: una \u2018malintesa\u2019 valorizzazione",
        "ISBN": [
          "9788838760426"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna (RN):Maggioli Editore, ISBN: 9788838760426",
        "opera": "AA. VV.. Colore e colorimetria. Contributi multidisciplinari. vol. VII/A, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2011). Coloriture architettoniche: una \u2018malintesa\u2019",
        "valorizzazione. In: AA. VV.. Colore e colorimetria. Contributi",
        "multidisciplinari. vol. VII/A, p. 457-464, Santarcangelo di Romagna",
        "(RN):Maggioli Editore, ISBN: 9788838760426"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "496-509",
        "titolo": "Un progetto piacentiniano: il \u2018caso\u2019 villa Aldobrandini a Roma",
        "ISBN": [
          "9788849219012"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849219012",
        "opera": "AA. VV.. L\u2019architettura dell'\"altra\" modernit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2010). Un progetto piacentiniano: il \u2018caso\u2019 villa",
        "Aldobrandini a Roma. In: AA. VV.. L\u2019architettura dell'\"altra\" modernit\u00e0. p.",
        "496-509, roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849219012"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-348",
        "doi": [
          "10.4399/978885483609924"
        ],
        "titolo": "Le aree archeologiche tra restauro e valorizzazione. Alcune esperienze didattiche",
        "ISBN": [
          "9788854836099"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne editrice Roma, ISBN: 9788854836099, doi: 10.4399/978885483609924",
        "opera": "a cura di R. M. Strollo. Disegno e restauro conoscenza analisi intervento per il patrimonio architettonico e artistico. vol. 5, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. G. TURCO (2010). Le aree archeologiche tra restauro e valorizzazione.",
        "Alcune esperienze didattiche. In: a cura di R. M. Strollo. Disegno e restauro",
        "conoscenza analisi intervento per il patrimonio architettonico e artistico. vol.",
        "5, p. 333-348, ROMA:Aracne editrice Roma, ISBN: 9788854836099, doi:",
        "10.4399/978885483609924"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Cesare Baronio e i dettami tridentini nelle sistemazioni presbiteriali romane",
        "ISBN": [
          "9788849216882"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849216882",
        "opera": "AA. VV.. Arte e committenza nel Lazio nell\u2019et\u00e0 di Cesare Baronio. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2009). Cesare Baronio e i dettami tridentini nelle",
        "sistemazioni presbiteriali romane. In: AA. VV.. Arte e committenza nel Lazio",
        "nell\u2019et\u00e0 di Cesare Baronio. p. 87-107, roma:Gangemi Editore, ISBN:",
        "9788849216882"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La chiesa di San Paolo alla Regola. Nuove acquisizioni sulle vicende storiche e urbanistiche del complesso",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. 145, anno XCIII, p. 43-68, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. C. Pierdominici, M. G. Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. Pierdominici, M. G. Turco (2008). La chiesa di San Paolo alla Regola.",
        "Nuove acquisizioni sulle vicende storiche e urbanistiche del complesso.",
        "BOLLETTINO D'ARTE, vol. 145, anno XCIII, p. 43-68, ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "647-659",
        "doi": [
          "10.1400/119586"
        ],
        "titolo": "Gli arredi liturgici controriformati, fra reimpiego, ricomposizione e ricostituzione",
        "ISBN": [
          "9782728308569"
        ],
        "csp": "ROMA:\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728308569, doi: 10.1400/119586",
        "opera": "AA. VV.. Il reimpiego in architettura. Recupero, trasformazione, uso. vol. 418, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maria Grazia Turco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Grazia Turco (2008). Gli arredi liturgici controriformati, fra reimpiego,",
        "ricomposizione e ricostituzione. In: AA. VV.. Il reimpiego in architettura.",
        "Recupero, trasformazione, uso. vol. 418, p. 647-659, ROMA:\u00c9cole",
        "Fran\u00e7aise de Rome, ISBN: 9782728308569, doi: 10.1400/119586"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pierre Vago, un architetto cittadino del mondo,",
        "ISSN": [
          "0485-4152"
        ],
        "journal": "QUADERNI DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA DELL\u2019ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 44-50 (2004-2007), p. 319-330, ISSN: 0485-4152",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. G. TURCO (2007). Pierre Vago, un architetto cittadino del mondo,.",
        "QUADERNI DELL\u2019ISTITUTO DI STORIA DELL\u2019ARCHITETTURA, vol.",
        "44-50 (2004-2007), p. 319-330, ISSN: 0485-4152"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi delle apparecchiature murarie. Conferme e nuovi apporti",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. Volume Speciale, p. 89-128, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. G. TURCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. G. TURCO (2003). Analisi delle apparecchiature murarie. Conferme e",
        "nuovi apporti. BOLLETTINO D'ARTE, vol. Volume Speciale, p. 89-128,",
        "ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "13210",
    "nome": "TURCO Maria Grazia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 responsabile del Settore recensioni \"Restauro e Tutela Ambientale\" della rivista \u00abPalladio\u00bb, Nuova Serie, Istituto Poligrafico e Zecca dello Stato Libreria dello Stato.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Collabora con la rivista \u00abStudi Romani\u00bb nel settore Rassegna romana.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato di direzione della Rivista \u201cMateriali e Strutture\u201d, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione del \u201cBollettino del Centro di Studi per la Storia dell\u2019Architettura\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegato Regionale ASS.I.R.C.CO. della Rivista \u201cBollettino ASS.I.R.C.CO.\u201d, Associazione Italiana Recupero e Consolidamento Costruzioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Sezione \u201cRecensioni e segnalazioni\u201d nella rivista \u00abPalladio\u00bb, Nuova Serie.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato e del coordinamento scientifico della rivista \u201cScienze & Ricerche\u201d, Associazione Italiana del Libro, Area C Scienze dell\u2019Ingegneria e dell\u2019Architettura.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo dei \u201cQuaderni dell\u2019istituto di Storia dell\u2019Architettura. Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Architettura romana post Tridentina. Cesare Baronio e l\u2019influenza degli Annales sull\u2019architettura\", comunicazione presentata nell\u2019ambito delle lezioni \"Architettura romana post Tridentina\", Corsi Superiori di Studi Romani, Anno Accademico 1992.",
        "periodo": "dal 08-05-1992 al 08-05-1992"
      },
      {
        "content": "\"La chiesa dei Santi Nereo e Achilleo. Riferimenti alla realt\u00e0 odierna\", comunicazione presentata al convegno organizzato dall\u2019Istituto Europeo e Mediterraneo della Civilt\u00e0 Cristiana, Atene (Grecia).",
        "periodo": "dal 05-06-1994 al 05-06-1994"
      },
      {
        "content": "\"Le trasformazioni presbiteriali ottocentesche fra innovazione e ripristino\", comunicazione presentata al Convegno Internazionale di Studi \"Architettura: processualit\u00e0 e trasformazione\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Roma Castel Sant\u2019Angelo.",
        "periodo": "dal 24-11-1999 al 27-11-1999"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019operativit\u00e0 romana di un architetto ungherese: J\u00f3zsef V\u00e1g\", comunicazione presentata alle giornate di studio \"L\u2019architettura nelle citt\u00e0 italiane dagli anni Venti agli anni Ottanta del XX secolo. Ricerche, analisi, storiografia\", organizzate dal Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Roma Accademia Nazionale di San Luca.",
        "periodo": "dal 21-02-2001 al 24-02-2001"
      },
      {
        "content": "\"The church of St. George in Velabrum in Rome. Techniques of construction, materials and historical transformations\", comunicazione presentata al First International Congress on Construction History, organizzato dall\u2019Instituto Juan de Herrera, Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura di Madrid, Madrid.",
        "periodo": "dal 20-01-2003 al 24-01-2003"
      },
      {
        "content": "Organizza, in collaborazione, la Giornata di Studio dedicata a Gaetano Miarelli Mariani, Gustavo Giovannoni riflessioni agli albori del XXI secolo, Aula magna, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cL. Quaroni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Roma.",
        "periodo": "dal 26-06-2003 al 26-06-2003"
      },
      {
        "content": "\"\u00abStudio di restauro e completamento\u00bb della chiesa di S. Maria del Piano in Ausonia\", comunicazione presentata alla Giornata di Studio dedicata a Gaetano Miarelli Mariani, \"Gustavo Giovannoni riflessioni agli albori del XXI secolo\", Prima Facolt\u00e0 di Architettura \u201cL. Quaroni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Aula Magna-Facolt\u00e0 di Architettura, piazza Borghese 9, Roma.",
        "periodo": "dal 26-06-2003 al 26-06-2003"
      },
      {
        "content": "\"Pierre Vago, un architetto cittadino del mondo\", comunicazione presentata al Convegno Internazionale \u201cArchitetture contemporanee\u201d, organizzato dall\u2019International Academy of Architecture, Roma Campidoglio Sala della Protomoteca.",
        "periodo": "dal 09-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "\"Il Restauro Architettonico e la didattica. Obiettivi e metodo\", comunicazione presentata alla Mostra \"Innovazione e conservazione del Restauro\", Facolt\u00e0 di Ingegneria, Corso di Laurea in Ingegneria Edile-Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Roma chiostro di S. Pietro in Vincoli.",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "\"Edificio in via Sistina e villa Aldobrandini a Roma. Due esempi di trasformazione edilizia\", comunicazione presentata alle Giornate internazionali \"Espais Interiors. Casa i art. Des del segle XVIII al XIX\", Gruppo Ricerca in Storia dell\u2019Arte e Disegno contemporaneo dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona e Centro di Ricerche Storiche sulla societ\u00e0 mediterranea dell\u2019Universit\u00e0 di Perpignan Via Domitia, Barcellona-Perpignan,",
        "periodo": "dal 26-01-2006 al 28-01-2006"
      },
      {
        "content": "\"La chiesa di S. Maria degli Angeli a Roma. Dai ruderi delle Terme di Diocleziano al tempio cristiano\", comunicazione presentata all\u2019Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Escuela Nacional de Conservaci\u00f3n, Restauraci\u00f3n y Museograf\u00eda \u201cManuel de Castillo Negrete\u201d, Citt\u00e0 del Messico (Messico).",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 09-11-2006"
      },
      {
        "content": "\"Due interventi romani a scala urbana\", comunicazione presentata al XXVI Congresso di Storia dell\u2019Architettura \"L\u2019altra modernit\u00e0. Citt\u00e0 e architettura\", Centro di Studi per la Storia dell\u2019Architettura, Roma Casa dei Crescenzi, Aula Magna-Facolt\u00e0 di Architettura Valle Giulia, Roma.",
        "periodo": "dal 11-04-2007 al 13-04-2007"
      },
      {
        "content": "\"Cesare Baronio e i dettami tridentini nelle sistemazioni presbiteriali romane\", comunicazione presentata al Convegno Internazionale di Studi \"Arte e committenza nel Lazio nell\u2019et\u00e0 di Cesare Baronio\", Dipartimento di Filologia e Storia, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Frosinone-Sora.",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "\"Gli arredi liturgici controriformati, fra reimpiego, ricomposizione e ricostituzione\", comunicazione presentata al Colloquio Internazionale \"Recupero, riciclo e uso del reimpiego in architettura\", Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni architettonici, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cSapienza\u201d, \u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, Roma, Aula Magna-Facolt\u00e0 di Architettura Valle Giulia.",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \"Antico e Nuovo. Progetti di restauro architettonico e dei Monumenti\", Prima Facolt\u00e0 di Architettura \u201cL. Quaroni\u201d, Corso di Laurea Specialistica in Architettura 5UE, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, Roma Casa dell\u2019Architettura.",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza, in collaborazione, la presentazione dei Saggi in onore di Gaetano Miarelli Mariani, \u201cQuaderni dell\u2019Istituto di Storia dell\u2019Architettura\u201d, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, a cura di M. P. Sette, M. Caperna, M. Docci, M. G. Turco, N. S., 44-50, (2004-2007), Aula magna, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cL. Quaroni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, piazza Borghese, 9.",
        "periodo": "dal 10-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il rinnovamento degli spazi liturgici dopo il Concilio Ecumenico Vaticano II\", comunicazione presentata al ciclo di Conferenze ICAR 19 Restauro, organizzate dall\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cBiagio Rossetti\u201d, Anno Accademico 2008-2009, a cura di R. Dalla Negra e R. Fabbri, Ferrara.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 04-11-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il sito archeologico di Ostia Antica: tecniche costruttive, materiali, restauri\", comunicazione presentata al Convegno internazionale \"Concrete 2009. The building techniques. Technological development of concrete. Tradition, actualities, prospects\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 del Molise, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Termoli.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "\"J\u00f3zsef V\u00e1g\u00f3 e la cultura architettonica romana\", comunicazione presentata alla conferenza \"Un architetto ungherese a Roma, J\u00f3zsef V\u00e1g\u00f3 (1920-1926)\", organizzata dall\u2019Accademia d\u2019Ungheria in Roma, Roma, palazzo Falconieri (via Giulia, 1).",
        "periodo": "dal 06-03-2009 al 06-03-2009"
      },
      {
        "content": "\"Antico e moderno: un dialogo aperto\", comunicazione presentata al 4\u00b0 Convegno internazionale \"Architetture contemporanee\", organizzato dall\u2019International Academy of Architecture, Roma, villa Maraini, Istituto svizzero di Roma.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizza, in collaborazione, il convegno \"Architetture e citt\u00e0 nel Medioevo\", Centro di Studi per la Storia dell\u2019Architettura, Roma, Museo Nazionale Romano - Terme di Diocleziano, Aula X (via Enrico De Nicola, 78).",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 12-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizza la conferenza dell\u2019architetto giordano Rasem Badran, \"Reflection on the narrative of place - Riflessioni sulla narrativa dei luoghi\", nell\u2019ambito del Laboratorio di Restauro e del Dottorato di Ricerca in Storia e Restauro dell\u2019Architettura, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei beni architettonici, Facolt\u00e0 di Architettura \u201cL. Quaroni\u201d, Aula magna - piazza Borghese - Roma.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"Citt\u00e0, monumenti, accessibilit\u00e0\", comunicazione presentata all\u2019VIII Seminario internazionale di progettazione architettonica \"Architettura citt\u00e0 territorio in trasformazione tradizione - contemporaneit\u00e0 - sostenibilit\u00e0 - riflessioni progettuali sul recupero dei centri storici\", workshop organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d - Facolt\u00e0 di Architettura \u201cL. Quaroni\u201d, Narni, sala conferenze ex \u201cCinema Astra\u201d.",
        "periodo": "dal 23-07-2010 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "\"Sintonie architettoniche: una \u201cricercata\u201d compatibilit\u00e0\", comunicazione presentata al IX Seminario internazionale di progettazione architettonica \"Micro/Macro. Architetture per il territorio ed il centro storico. Dal progetto utopico al progetto reale, Architettura citt\u00e0 territorio in trasformazione tradizione - contemporaneit\u00e0 - sostenibilit\u00e0 - riflessioni progettuali sul recupero dei centri storici\", workshop organizzato da \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, Narni, sala conferenze ex \u201cCinema Astra\u201d.",
        "periodo": "dal 25-07-2011 al 25-07-2011"
      },
      {
        "content": "\"Coloriture architettoniche: una \u2018malintesa\u2019 valorizzazione\", comunicazione presentata alla VII Conferenza nazionale del Colore, organizzata dalla \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria, Dipartimento di Ingegneria Astronautica, Elettrica ed Energetica, Roma, Chiostro di S. Pietro in Vincoli.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza, in collaborazione, il ciclo di seminari \"Architettura e citt\u00e0 tra storia e restauro. Orientamenti e metodi della ricerca\", Dottorato di Ricerca in Storia e Restauro dell\u2019Architettura, Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura, Aula magna - piazza Borghese - Roma.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019approccio scientifico e l\u2019approccio umanistico per la conservazione e la valorizzazione del Patrimonio Culturale\", nell\u2019ambito del workshop ENEA: \"Un patrimonio di tecnologie per il Patrimonio Culturale\", organizzato dall\u2019ENEA, \u201cDNA.italia Tecnologia Cultura Economia per il Patrimonio\u201d, Torino, Lingotto.",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Coordina il 6\u00b0 Convegno Internazionale \"Architetture contemporanee\", organizzato dall'International Academy of Architecture - Interclub Italia, Istituto Svizzero di Roma, Villa Maraini.",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "\"Les tendances arabisantes dans l\u2019architecture italienne entre 1830 et 1930\", comunicazione presentata al Colloque International \"Arabisance et N\u00e9o-mauresque. Rapport de l\u2019architecture moderne au Maghreb \u00e0 tradition et au patrimoine\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere, Arti e Umanit\u00e0 (Facult\u00e9 des Lettres, des Arts et des Humanit\u00e9s), Universit\u00e0 di Tunisi \u201cLa Manouba\u201d, Tunisi.",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza, la conferenza della prof.ssa Zsuzsanna Ordasi, della Facolt\u00e0 di Filologia Moderna e Scienze Sociali - Pannon Universit\u00e0 Veszpr\u00e9m Ungheria, presso la la Biblioteca del Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Piazza Borghese, 9 (I piano) - Roma, dal titolo: \"Budapest: palazzi pubblici \u2018moderni all\u2019italiana\u2019\".",
        "periodo": "dal 12-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizza, in collaborazione, il ciclo di seminari \"Questioni di storia, conservazione. Esiti e sviluppi di alcune ricerche\", Dottorato di Ricerca in Storia e Restauro dell\u2019Architettura, Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura, Aula magna - piazza Borghese - Roma.",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 24-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizza, la conferenza, di apertura per Anno Accademico 2013-2014, della prof.ssa Zsuzsanna Ordasi della Facolt\u00e0 di Filologia Moderna e Scienze Sociali - Pannon Universit\u00e0 Veszpr\u00e9m Ungheria, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria della \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, sede di S. Pietro in Vincoli.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda del Seminario di Studi \"Citt\u00e0 storica. Ricerca, progetto, gestione\", organizzato dal Master universitario di II livello in \"Progettazione architettonica per il recupero dell\u2019edilizia storica e degli spazi pubblici (Master PARES)\", \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma e Comune di Narni (Perugia), Narni.",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Il sistema del verde nel litorale romano tra storia e interventi di tutela: recupero e riconnessione delle risorse ambientali attraverso parchi archeologici e naturalistici\", comunicazione presentata con Sonia Gallico e Maria Piera Sette, al Seminario permanente \"Roma Tevere Litorale 3000 anni di storia. Le sfide del futuro\", organizzata dalla \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Roma Tre Universit\u00e0 degli Studi, Croma Centro per lo studio di Roma, The British School at Rome, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Roma, palazzo Altemps.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa all\u2019evento \u201cOPEN HOUSE. Scopri l\u2019architettura della Capitale\u201d per l\u2019apertura e la visita della Casa dei Crecenzi a Roma.",
        "periodo": "dal 10-05-2014 al 11-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza, in collaborazione, il Seminario di Studi \"Archeologia, Storia, Restauro. S. Paolo f.l.m. e il Mausoleo di Adriano. Spunti e nuove riflessioni\", Corso di Laurea quinquennale in Architettura U.E., Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, 30 maggio 2014, Aula Magna, via A. Gramsci.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"The Buddhist site of Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t, Pakistan). Building techniques in the Ancient Gandh\u0101ra\", comunicazione presentata all\u2019International multidisciplinary scientific conferences on Social Sciences & Arts, SGEM Conference 2014 on \"Arts, Performing arts, Architecture and Design\", organizzata dall\u2019Istituto di Scienze bulgaro, Albena (Bulgaria).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Il restauro archeologico: metodologie, obiettivi ed esperienze\", comunicazione, su invito, presentata al Colloque International \"Patrimoine et Horizons. Les nouvelles m\u00e9thodes de connaissance, de compr\u00e9hension et de conservation du patrimoine\", organizzato dall\u2019Universit\u00e9 de Carthage, Ecole Nationale d\u2019Architecture et d\u2019Urbanisme de Tunis, Tunisi (Tunisia).",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Antico Gandh\u0101ra: il sito buddhista di Tokar-Dara 1 (Sw\u0101t, Pakistan). Problemi di conservazione e proposte di valorizzazione\", comunicazione presentata al 2\u00b0 Convegno internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica, \"ReUSO. La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza\", organizzato dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e la Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de la Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid, Firenze, complesso di San Lorenzo.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"Teatri e cinema storici. Una ricercata compatibilit\u00e0\", comunicazione presentata al Convegno \"Dal teatro all\u2019italiana alle sale cinematografiche. Questioni di storia e prospettive di valorizzazione\", organizzato da Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Roma, Aula Magna, Facolt\u00e0 di Architettura, piazza Borghese 9.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza il Convegno internazionale \"Dal teatro all\u2019italiana alle sale cinematografiche. Questioni di storia e prospettive di valorizzazione\", Finanziamenti Congressi e Convegni, Sapienza Universit\u00e0 di Roma anno 2013, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Roma 12-13 novembre 2014, Aula Magna, piazza Borghese 9.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla Tavola rotonda, conferenza \"Emanuele Fidone. Preesistenze e progetto\", organizzata dal Master PARES, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Aula Magna, Facolt\u00e0 di Architettura, piazza Borghese, 9 Roma.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza la conferenza \"K. F. Schinkel: The Bauakademie and others ideas (K. F. Schinkel: la Bauakademie e altri temi)\", Master PARES, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma, 10 aprile 2015, Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e Industriale, Aula del Chiostro, via Eudossiana, 18 Roma.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Presenta e introduce la conferenza \"K. F. Schinkel: The Bauakademie and others ideas (K. F. Schinkel: la Bauakademie e altri temi)\", organizzata dal Master PARES, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e Industriale, Aula del Chiostro, via Eudossiana, 18, Roma.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato organizzativo della giornata di studi \"Per Giovanni Carbonara, studi e ricerche\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma, 10 settembre 2015, Facolt\u00e0 di Architettura, Aula Magna, via Antonio Gramsci, 53, Roma.",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Architectural harmonies: a \u2018sought-after\u2019 compatibility. Sintonie architettoniche: una ricercata compatibilit\u00e0\", comunicazione presentata al III Congreso internacional sobre \"Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Paisaj\u00edstico ReUSO 2015\", organizzato dal Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Valencia, Valencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"La Conferenza di Atene del 1931. Rilettura critica di alcuni documenti conservati nell\u2019archivio di Gustavo Giovannoni\", comunicazione presentata al Convegno Internazionale \"Gustavo Giovannoni e l\u2019architetto integrale\", organizzato dall\u2019Accademia di San Luca, palazzo Carpegna Roma.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"Il progetto dei Cultori per Ostia\", comunicazione presentata al Convegno \"Centenario Roma Marittima. Cento anni di Architettura\", organizzato dall\u2019Associazione italiana architettura e critica e dall\u2019Ordine degli Architetti, Pianificatori, Paesaggisti e Conservatori di Roma e Provincia, sala Riario-piazza della Rocca 13, Ostia Antica.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019architettura a Roma al tempo della Grande Guerra\", comunicazione presentata al Congresso internazionale \"Al di l\u00e0 delle trincee. Territori e architetture del Regno d\u2019Italia al tempo della Prima Guerra Mondiale\", organizzato dal Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma, piazza Borghese 9 - Aula magna.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"Il progetto di restauro di palazzo Ruspoli a Nemi in un itinerario culturale dei Castelli Romani. Presentazione di una tesi di laurea\", comunicazione presentata alla Mostra dei disegni di studio \"Nemi speculum dianae. Il Paesaggio, l\u2019Architettura\", Nemi, palazzo Ruspoli - sala delle Armi.",
        "periodo": "dal 23-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "\"Enhancement of archaeological sites: ancient theatrical architectures. Considerations, ideas, proposals\", comunicazione presentata all\u2019International multidisciplinary Scientific Conferences on Social Sciences & Arts, \"SGEM 2016\", Conference on Arts, Performing arts, Architecture and Design, organizzata dall\u2019Istituto di Scienze bulgaro, Vienna (Austria) - Hofburg Congress Centre.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Le Corbusier e i rapporti professionali con la famiglia Vago\", comunicazione presentata alla giornata di studi \"Pi\u00f9 50. Misurarsi con Le Corbusier\", organizzata dal Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma - Aula Magna piazza Borghese 9.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Degrado e metodi di conservazione dei materiali lapidei\", comunicazione presentata alla manifestazione \"StoneTales\" (20 aprile-22 maggio 2016), sezione Tecnologia del materiale lapideo per l\u2019architettura. Principali pietre italiane ed estere. Il Travertino Romano: architettura e tecnologia, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e Industriale, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma, S. Pietro in Vincoli - Aula del chiostro, via Eudossiana 18.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza l\u2019incontro/conferenza \"Restauro e recupero tra storia e contemporaneit\u00e0\", professori visitatori Fakher Kharrat (\"La \u2018congruenza\u2019 del restauro dei beni culturali tra teoria e pratica. L\u2019esperienza tunisina\") e Justyna Borucka (\"Recupero dei quartieri moderni e nuove visioni degli ambiti post-industriali nella citt\u00e0 di Danzica\"), Dipartimento di Storia, Disegno e restauro dell\u2019Architettura (DiSDRA) e DICEA, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma, 27 maggio 2016, Facolt\u00e0 di Architettura, Aula Magna, piazza Borghese 9, Roma.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Architetture per lo spettacolo e citt\u00e0. L\u2019esperienza europea tra Ottocento e Novecento\", comunicazione presentata al Convegno Internazionale \"Theatroeideis\", organizzato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Ingegneria Civile e dell\u2019Architettura (DICAR), Politecnico di Bari, Bari.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy. The role of the Dominicans in the urban development of the city\", comunicazione presentata alla 17th IPHS Conference, \"History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning\", International Planning History Society, TU Delft, Delft.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 20-07-2016"
      },
      {
        "content": "\"Recupero e valorizzazione oggi: il caso delle architetture antiche per lo spettacolo. Riflessioni, spunti, proposte\", comunicazione presentata al I Convegno SIRA \"Ricerca/Restauro\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Architettura, piazza Borghese 9, Roma.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Il territorio del litorale romano tra storia e interventi di tutela. Dati conosciti e dinamiche di trasformazione. The territory of the Roman coast between history and protection interventions. Fact-finding data and transformation dynamics\", comunicazione presentata a \"CIRICE 2016. Delli Aspetti de Paesi. Vecchi e nuovi media per l\u2019immagine del paesaggio\", VII Convegno Internazionale di Studi/VII International Conference, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, CIRICE-Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019iconografia della Citt\u00e0 europea, Facolt\u00e0 di Architettura, palazzo Gravina, via Monteoliveto 3, Napoli.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "\"Coloriture architettoniche: questioni aperte\", comunicazione presentata al Seminario di Formazione per gli Insegnanti, \"Architettura e Restauro: problema di tutela e conservazione\", organizzato da ANISA-Associazione Nazionale Insegnanti di Storia dell\u2019Arte e Musei Vaticani, Musei Vaticani Sala Conferenze, MAXXI-Museo Nazionale delle Arti del XXI secolo.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"Ricerca, valorizzazione e restauro archeologico. Alcune esperienze didattiche\", comunicazione presentata a \"Camminare/Osservare/Ascoltare X Conoscere X Tutelare/Conservare/Valorizzare. La Villa Imperiale di Anzio\", Giornata di Studi organizzata dal Museo Civico Archeologico di Anzio, Museo Civico Archeologico, Villa Adele, Anzio (Roma).",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "\"Aree archeologiche e verde: idee e progetti a Roma e Ostia nella prima met\u00e0 del \u2018900\", comunicazione presentata, insieme a Sonia Gallico, al convegno \"Paesaggi, progetti e nuovi racconti per le aree archeologiche\", organizzato dall\u2019Ordine degli Architetti Pianificatori Paesaggisti e Conservatori di Roma e Provincia in collaborazione con AAIC Associazione Italiana Architettura e Critica, Sala Riario, piazza della Rocca 13, Ostia Antica, 25 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incaricato del Rilievo, elaborazione grafica e ricerca storico-documentaria della chiesa di San Giorgio in Velabro (Roma), Ministero per i Beni Culturali e Ambientali, Soprintendenza per i Beni Ambientali e Architettonici di Roma. Il lavoro \u00e8 stato pubblicato in: - M. G. TURCO, Analisi delle apparecchiature murarie. Conferme e nuovi apporti, in \u201cBollettino d\u2019Arte\u201d, volume speciale, La chiesa di S. Giorgio in Velabro a Roma. Storia, documenti, testimonianze del restauro dopo l\u2019attentato del luglio 1993, Roma 2003, pp. 89-128, ISSN 0394-4573.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Incaricato della Ricerca storico, documentaria, monografica, studio delle murature, ex convento dei Domenicani in Livorno, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Archivio di Stato di Livorno. La ricerca \u00e8 pubblicata in: The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy. The role of the Dominicans in the urban development of the city, in History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning, International Planning History Society Proceedings, 17th IPHS Conference, TU Delft Open, Delft 2016, ISSN 2468-6948 (print), pp. 105-116, ISSN 2468-6956 (online), ISBN 978-94-92516-01-5.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricato della Ricerca storico, documentaria, monografica, studio delle murature e rilievo, chiesa di S. Paolo alla Regola in Roma, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza per i Beni Architettonici ed il Paesaggio per il Comune di Roma. Il lavoro \u00e8 stato pubblicato in: - M. C. PIERDOMINICI, M. G. TURCO, La chiesa di San Paolo alla Regola. Nuove acquisizioni. Il Novecento e le radicali trasformazioni architettoniche, in \u201cBollettino d\u2019Arte\u201d, fasc. 145, 2008, pp. 43-68, ISSN 0394-45-73.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento redazionale, revisione dei testi e documentazione fotografica della pubblicazione sulla chiesa di S. Maria in via Lata in Roma, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza per i Beni Architettonici ed il Paesaggio per il Comune di Roma. Il lavoro pubblicato: M. C. PIERDOMINICI, La chiesa di Santa Maria in via Lata, note di storia e di restauro, Roma, Gangemi editore, 2010, 199 pp., ill. b/n e tavv. a colori, Gangemi Editore, ISBN 978-88-492-1817-6.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vince il II premio del concorso di idee \u201cProposte per Roma-Una nuova sistemazione del Campidoglio\u201d, bandito dal Centro Studi Amerigo Petrucci. Il progetto \u00e8 pubblicato in: - Campidoglio: \u201cTerrazza su Roma\u201d, in \u201cRoma-Rome\u201d, 21, 7 settembre 1990, Roma, pp. 78-80 (in collaborazione).",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 01-01-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipa al concorso \u201cSan Francesco d\u2019Assisi \u201890\u201d bandito dal Centro Francescano S. Maria in Castello - Fara Sabina (Rieti) con lo studio storico-architettonico del monastero di S. Giovanni Battista a Nocera Umbra, per il quale riceve una segnalazione e rimborso spese.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1990"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Fa parte del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura (gi\u00e0 in Conservazione dei Beni Architettonici e in Storia e Restauro dell\u2019Architettura), Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura (gi\u00e0 Dipartimento di Storia, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici), Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Dipartimento di Storia, Disegno e Restauro dell\u2019Architettura, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento del Corso di \u201cStoria e Teoria del Restauro\u201d nell\u2019ambito del progetto UNIMED-HERIT-Post Graduate Training Course on Cultural Heritage and Heritage Management (Progetto finanziato dall\u2019Unione Europea), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 del Mediterraneo e dall\u2019Universit\u00e0 di Malta-Foundation for International Studies, Malta, La Valletta.",
        "periodo": "dal 03-05-1999 al 09-05-1999"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \"Criteri per il restauro e la conservazione del patrimonio architettonico, storico e artistico\", Seminario Vitalizzazione e Recupero del Patrimonio architettonico e Industriale, progetto Fideicomiso del Paseo de San Francisco, Puebla (Messico), 9 novembre, organizzato dall\u2019Istituto di Scienze Sociali e Umanistiche della Benemerita Universit\u00e0 Autonoma di Puebla (Messico).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Restoration of ancient buildings: structures\", organizzato da The United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO Venice Office-BRESCE Culture Section), Centre for Restoration of the Monuments, Institute for Monuments of Culture of Albania (project 534 ALB 4000), Tirana (Albania).",
        "periodo": "dal 09-11-2008 al 22-11-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consolidamento della chiesa di S. Marco in Marsico Nuovo (Potenza) per conto del Provveditorato Regionale alle Opere Pubbliche per la Basilicata, Ministero dei Lavori Pubblici, (in collaborazione).",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Comune di Roma, gruppo di lavoro incaricato di redigere il Piano per il rilascio di concessioni di suolo nella zona A di P.R.G.",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Restauro di palazzo Zapata di Barumini e di allestimento del museo archeologico nuragico, Comune di Barumini (CA), (in collaborazione).",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Restauro della Villa S. Marco, Castellammare di Stabia (NA), Soprintendenza Archeologica di Pompei, (in collaborazione).",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Restauro della Villa B di Oplontis, Torre Annunziata (NA), Soprintendenza Archeologica di Pompei, (in collaborazione).",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Incaricato del Rilievo, elaborazione grafica e ricerca storico-documentaria della chiesa di San Giorgio in Velabro (Roma), Ministero per i Beni Culturali e Ambientali, Soprintendenza per i Beni Ambientali e Architettonici di Roma. Il lavoro \u00e8 stato pubblicato in: - M. G. TURCO, Analisi delle apparecchiature murarie. Conferme e nuovi apporti, in \u201cBollettino d\u2019Arte\u201d, volume speciale, La chiesa di S. Giorgio in Velabro a Roma. Storia, documenti, testimonianze del restauro dopo l\u2019attentato del luglio 1993, Roma 2003, pp. 89-128.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di lavoro per la redazione del Piano del Commercio su Aree pubbliche (approvato con deliberazione del Consiglio Comunale n. 7 dell''1 febbraio 1996) con la stesura delle planimetrie allegate al Piano.",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Incaricato della Ricerca storico, documentaria, monografica, studio delle murature, ex convento dei Domenicani in Livorno, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Archivio di Stato di Livorno. La ricerca \u00e8 pubblicata in: The \u201cVenezia Nuova\u201d district in Livorno, Italy. The role of the Dominicans in the urban development of the city, in History Urbanism Resilience. Change and Responsive Planning, International Planning History Society Proceedings, 17th IPHS Conference, TU Delft Open, Delft 2016, ISSN 2468-6948 (print), pp. 105-116, ISSN 2468-6956 (online), ISBN 978-94-92516-01-5.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricato della Ricerca storico, documentaria, monografica, studio delle murature e rilievo, chiesa di S. Paolo alla Regola in Roma, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza per i Beni Architettonici ed il Paesaggio per il Comune di Roma. Il lavoro \u00e8 stato pubblicato in: - M. C. PIERDOMINICI, M. G. TURCO, La chiesa di San Paolo alla Regola. Nuove acquisizioni. Il Novecento e le radicali trasformazioni architettoniche, in \u201cBollettino d\u2019Arte\u201d, fasc. 145, 2008, pp. 43-68.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento redazionale, revisione dei testi e documentazione fotografica della pubblicazione sulla chiesa di S. Maria in via Lata in Roma, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza per i Beni Architettonici ed il Paesaggio per il Comune di Roma. Il lavoro \u00e8 stato pubblicato in: M. C. PIERDOMINICI, La chiesa di Santa Maria in via Lata, note di storia e di restauro, Roma, Gangemi editore, 2010, 199 pp., ill. b/n e tavv. a colori, Gangemi Editore, ISBN 978-88-492-1817-6.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro di coordinamento Italo-Spagnolo sul Patrimonio Architettonico della Regione I dell\u2019Unione Internazionale Architetti - U.I.A.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca, coordinata dal prof. Spiridione Alessandro Curuni, sul tema della Prevenzione del Patrimonio Culturale dal Rischio Sismico, con riferimento all\u2019Analisi tipologica degli insediamenti specialistici (impianti religiosi) nell\u2019area dell\u2019Italia Centrale, convenzione tra Ministero per i Beni Culturali e Ambientali e Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. La ricerca \u00e8 pubblicata in: - M. G. TURCO, Abruzzo - Alcune schede esemplificative, in Analisi tipologica degli insediamenti specialistici (impianti religiosi) nell\u2019area dell\u2019Italia Centrale. 3\u00b0 Obiettivo intermedio. C1 Analisi diretta dei monumenti individuati ai fini di specificarne le caratteristiche statico-costruttive, a cura S. A. Curuni, F. Piccarreta, M. P. Sette, Ministero per i Beni Culturali e Ambientali, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Roma 1996.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca coordinata dal prof. Gaetano Miarelli Mariani, Dipartimento di Storia dell\u2019architettura, Restauro e Conservazione, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, dal titolo: Il restauro nei periodici dell\u2019Ottocento (1800-1870). Interventi nelle cappelle e nelle suppellettili liturgiche delle chiese romane: restauri e nuove realizzazioni. La ricerca \u00e8 pubblicata in: - M. G. TURCO, Interventi nelle cappelle romane durante il XIX secolo, in Restauro architettonico a Roma nell\u2019Ottocento. \u2018Frammenti\u2019 da Gaetano Miarelli Mariani, a cura di M. P. Sette, Roma 2007, pp. 107-138, ISBN 978-88-7597-386-5.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca curata e coordinata dal prof. Sandro Benedetti, per la collana Grandi Volumi, Architettura della magnificenza: le cappelle gentilizie a Roma tra Cinquecento e Seicento, edita dal Poligrafico e Zecca dello Stato-Libreria dello Stato. La ricerca \u00e8 in corso di pubblicazione in: - M. G. TURCO, S. Cecilia in Trastevere, confessione e cappella del Bagno - S. Maria della Scala, cappella della Madonna del Carmine e dell\u2019Assunta - tre cappelle a S. Gregorio al Celio, Triclinium Pauperum, S. Andrea e S. Barbara - Ss. Nereo e Achilleo, cappella presbiteriale - S. Paolo fuori le Mura, cappella di S. Lorenzo - S. Cesareo, cappella presbiteriale, in Architettura della magnificenza: le cappelle gentilizie a Roma tra Cinquecento e Seicento, a cura di S. Benedetti, Poligrafico e Zecca dello Stato-Libreria dello Stato, collana Grandi Volumi (in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ricerca curata e coordinata dal prof. Sandro Benedetti per Atlante del Barocco in Italia - Lazio, Centro di Studi sulla Cultura e l\u2019immagine di Roma; lo studio interessa i seguenti centri: Piglio, Acuto Fiuggi, Torre Cajetani, Trivigliano, Fumone, Filettino, Villa Santa Lucia, Tirelle, MonteCassino, Cassino, Cervaro, San Vittore del Lazio. La ricerca \u00e8 pubblicata in: Acuto, Cassino, Filettino, Fiuggi, Fumone, Piglio, in Atlante del Barocco in Italia. Lazio/2. Province di Frosinone, Latina, Rieti e Viterbo, a cura di B. Azzaro, G. Coccioli, D. Gallavotti Cavallero, A. Roca De Amicis, De Luca Editori d\u2019Arte, Roma 2014, pp. 23, 48-51, 61-66, 78-79, ISBN 978-88-8016-691.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca coordinata dai proff. Gaetano Miarelli Mariani e Maria Piera Sette: Il restauro nel Mediterraneo (Grecia, Malta, Tunisia), Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca Atene, capitale del nuovo Stato, 1833, forma urbana e architetture, Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, prot. C26F033028.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca Tra Roma e Frosinone. Restauri, \u2018adeguamenti\u2019 e ricostruzione nel Lazio meridionale nella prima met\u00e0 del XX secolo, I Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLudovico Quaroni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, prot. C26F040027.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca curata e coordinata dal prof. Marcello Fagiolo, dal titolo: Capolavori dell\u2019architettura in Italia. Il Romanico e il Gotico.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (I-Investigator) Architetture dell\u2019Antichit\u00e0 classica in Oriente: santuari e citt\u00e0 indo-greche della valle dello Swat (Pakistan), ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, responsabile scientifico: Piero Cimbolli Spagnesi, prot. C26A058040.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (I-Investigator) Architetture dell\u2019Antichit\u00e0 classica in Oriente: santuari e citt\u00e0 indo-greche della valle dello Swat (Pakistan), ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, responsabile scientifico: Piero Cimbolli Spagnesi, prot. C26A0FCY7.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca Tra Roma e Frosinone. Restauri, \u2018adeguamenti\u2019 e ricostruzione nel Lazio meridionale nella prima met\u00e0 del XX secolo, I Facolt\u00e0 di Architettura \u201cLudovico Quaroni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, prot. C26F06A8KT.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (I-Investigator) Architetture dell\u2019Antichit\u00e0 classica in Oriente: santuari e citt\u00e0 indo-greche della valle dello Swat (Pakistan), Progetti di Ricerca Universitaria (ex Ricerche di Ateneo), Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, responsabile scientifico: Piero Cimbolli Spagnesi, prot. C26A074W5F.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca Architettura del Gandhara: i complessi buddisti della valle dello Swat [Pakistan]. Tipologie, tecniche costruttive, materiali e proposte di restauro, Ricerca di Ateneo Federato (ex ricerche di Facolt\u00e0) di Scienze umane, Arti e Ambiente, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, prot. C26F074LST. La ricerca \u00e8 pubblicata in: - M. G. TURCO, Complessi buddhistici nella Valle dello Sw\u0101t (Pakistan). L\u2019area sacra di Tokar-Dara 1. Tipologie, tecniche costruttive, problemi di conservazione, Collana \u201cConoscenze d\u2019architettura. Storie di spazi e di costruzioni\u201d, Aracne editrice, Roma 2014, 109 pp., 5 tavv. b/n, ISBN 978-88-548-7974-4.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (I-Investigator) Architetture e paesaggi nell\u2019Antichit\u00e0 romana, Finanziamento per Progetto di Ricerca universitario (ex ricerche di Ateneo), Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, responsabile scientifico: Piero Cimbolli Spagnesi, prot. C26A08HF8.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca Paesaggi antichi, il sito ostiense: forme urbane e stratificazioni archeologiche, Finanziamento per Ricerca di Ateneo Federato (ex ricerche di Facolt\u00e0) di Scienze umane, Arti e Ambiente, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, prot. C26F0835L9.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca Paesaggi antichi, il sito ostiense: forme urbane e stratificazioni archeologiche, Ricerca di Ateneo Federato (ex ricerche di Facolt\u00e0) di Scienze umane, Arti e Ambiente, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, prot. C26F09LMCH. La ricerca \u00e8 pubblicata in: Il territorio del litorale romano tra storia e interventi di tutela. Dati conosciti e dinamiche di trasformazione. The territory of the Roman coast between history and protection interventions. Fact-finding data and transformation dynamics, in CIRICE 2016. Delli Aspetti de Paesi. Vecchi e nuovi media per l\u2019immagine del paesaggio, VII Convegno Internazionale di Studi/VII International Conference, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, CIRICE-Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019iconografia della Citt\u00e0 europea, vol. II Rappresentazione, Memoria, Conservazione, a cura di F. Capano, M. I. Pascariello e M. Visone, Napoli 2016, pp. 147-157 (E book), ISBN 978-88-99930-01-1.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (I-Investigator) Citt\u00e0 resilienti - Metodiche di indagine e di intervento per l\u2019individuazione e la riduzione della vulnerabilit\u00e0 e del rischio nei centri storici italiani: il caso dell\u2019Abruzzo, Progetto di Ricerca universitario (ex ricerche di Ateneo), Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, responsabile scientifico: Piero Cimbolli Spagnesi, prot. C26A10FW2A.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca I luoghi della rappresentazione. I teatri storici tra spettacolo e architettura, Bando professori visitatori, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, prot. C26V11T7WH. La ricerca \u00e8 pubblicata in: Architectural harmonies: a \u2018sought-after\u2019 compatibility. Sintonie architettoniche: una ricercata compatibilit\u00e0, in Reuso 2015, III Congreso internacional sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico, Valencia 22, 23 y 24 de Octubre 2015, Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e9ncia, Valencia 2015, pp. 1042-1049, ISBN 978-84-9048-386-2.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (I-Investigator) I centri storici italiani a rischio sismico - Metodiche storiografiche di analisi per la valutazione della loro vulnerabilit\u00e0: il caso dell\u2019Abruzzo, Progetto di Ricerca universitario (ex ricerche di Ateneo), Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, responsabile scientifico: Piero Cimbolli Spagnesi, prot. C26A11KA4H.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Accordo di collaborazione con l\u2019Ecole Nationale d\u2019Architecture et d\u2019Urbanisme, Universit\u00e9 de Carthage (Sidi Bou Said) Tunisi. Tema di ricerca: Numidia-Cartagine-Roma: influenze ed eredit\u00e0. Alcuni siti archeologici tunisini tra storia, restauro e valorizzazione. La ricerca \u00e8 pubblicata in: Il restauro archeologico: metodologie, obiettivi ed esperienze (The archaeological restoration: methods, goals and experiences), in Patrimoine et horizons. Les nouvelles m\u00e9thodes de connaissance, de compr\u00e9hension et de conservation du patrimoine, sous la direction de Kakher Kharrat, Tunis 2014, pp. 17-31, ISBN 978-9973-872-07-4.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Finanziamento per Congressi e Convegni per l\u2019anno 2013, titolo: Dal teatro all\u2019italiana alle sale cinematografiche. Questioni di storia e prospettive di valorizzazione. Gli atti del convegno sono pubblicati in: Teatri e cinema storici. Alla ricerca di un\u2019adeguata compatibilit\u00e0, in Dal teatro all\u2019italiana alle sale cinematografiche. Questioni di storia e prospettive di valorizzazione, Quasar Edizioni, Roma 2016, ISBN 978-88-7140-720-3.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Finanziamento (PI-principal investigator) per Progetti di Ricerca di Universit\u00e0, anno 2013, titolo: Tra Numidia, Cartagine e Roma: influenze ed eredit\u00e0. Problemi di restauro e valorizzazione di alcune aree archeologiche tunisine.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Finanziamento (PI-principal investigator) per Progetti di Ricerca di Universit\u00e0, anno 2014, titolo: Architetture per lo spettacolo tra Ottocento e Novecento. Questioni di storia e prospettive di valorizzazione. La ricerca \u00e8 in corso di pubblicazione in: Teatri e cinema storici, tra abbandoni, ripristini e \u2018incompatibilit\u00e0\u2019, in \u201cConfronti quaderni di restauro architettonico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ottiene il finanziamento (PI-principal investigator) per la ricerca La \u2018congruenza\u2019 nel restauro nei beni culturali tra teoria e pratica. Studio comparativo di principi, tecniche e metodologie d\u2019intervento negli edifici storici tra Italia e Tunisia, Bando professori visitatori, Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, prot. C26V15F97K.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}