{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 in crisi: morfologie e storie",
        "ISSN": [
          "1973-9702"
        ],
        "journal": "URBANISTICATRE",
        "csp": "vol. 4, p. 5-11, ISSN: 1973-9702",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Pieri Filippo, Robiglio Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri Filippo, Robiglio Matteo (2016). Citt\u00e0 in crisi: morfologie e storie.",
        "URBANISTICATRE, vol. 4, p. 5-11, ISSN: 1973-9702"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-184",
        "titolo": "Rappresentare il centro storico di Bologna. Politiche di conservazione e reinvenzione di un\u2019identit\u00e0 urbana, 1965-1973",
        "ISBN": [
          "9788874625918"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874625918",
        "opera": "Cutolo D. Pace S.. La scoperta della citt\u00e0 antica. Esperienza e conoscenza del centro storico nell\u2019Europa del Novecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Pieri F. Scrivano P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. Scrivano P. (2016). Rappresentare il centro storico di Bologna.",
        "Politiche di conservazione e reinvenzione di un\u2019identit\u00e0 urbana, 1965-1973.",
        "In: Cutolo D. Pace S.. La scoperta della citt\u00e0 antica. Esperienza e",
        "conoscenza del centro storico nell\u2019Europa del Novecento. p. 163-184,",
        "ISBN: 9788874625918"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "85-112",
        "titolo": "Gilles Cl\u00e9ment e il Terzo paesaggio: dieci anni dopo",
        "ISBN": [
          "9788874627585"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874627585",
        "opera": "Cl\u00e9ment G.. Manifesto del Terzo paesaggio (nuova edizione ampliata). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "De Pieri Filippo (2016). Gilles Cl\u00e9ment e il Terzo paesaggio: dieci anni",
        "dopo. In: Cl\u00e9ment G.. Manifesto del Terzo paesaggio (nuova edizione",
        "ampliata). p. 85-112, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874627585"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/TR2015-074003"
        ],
        "titolo": "How Tokyo Became Small. TERRITORIO, vol",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 20-29, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074003",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri Filippo (2015). How Tokyo Became Small. TERRITORIO, vol. XIX,",
        "p. 20-29, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/TR2015-074010"
        ],
        "titolo": "Pechino come arcipelago: la trasformazione delle danwei industriali. TERRITORIO, vol",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 56-63, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonino Michele, Croset Pierre-Alain, De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonino Michele, Croset Pierre-Alain, De Pieri Filippo (2015). Pechino come",
        "arcipelago: la trasformazione delle danwei industriali. TERRITORIO, vol.",
        "XIX, p. 56-63, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/TR2015-074002"
        ],
        "titolo": "Domesticating East Asian Cities. TERRITORIO, vol",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 18-19, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonino Michele, De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonino Michele, De Pieri Filippo (2015). Domesticating East Asian Cities.",
        "TERRITORIO, vol. XIX, p. 18-19, ISSN: 1825-8689, doi:",
        "10.3280/TR2015-074002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bern:Peter Lang",
        "titolo": "\u201cStories of houses\u201d: observing postwar middle-class housing in Italy",
        "ISBN": [
          "9783034316118"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783034316118",
        "opera": "Caramellino G. Zanfi F.. Post-War Middle-Class Housing: Models, Construction and Change",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2015). \u201cStories of houses\u201d: observing postwar middle-class",
        "housing in Italy. In: Caramellino G. Zanfi F.. Post-War Middle-Class",
        "Housing: Models, Construction and Change. Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034316118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-24",
        "titolo": "Beijing, City of Danweis",
        "ISBN": [
          "9783868593822"
        ],
        "csp": "BERLIN:Jovis, ISBN: 9783868593822",
        "opera": "Bonino M. De Pieri F.. Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary City. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonino Michele, De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonino Michele, De Pieri Filippo (2015). Beijing, City of Danweis. In: Bonino",
        "M. De Pieri F.. Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary",
        "City. p. 10-24, BERLIN:Jovis, ISBN: 9783868593822"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-7",
        "titolo": "Preface",
        "ISBN": [
          "9783868593822"
        ],
        "csp": "BERLIN:Jovis, ISBN: 9783868593822",
        "opera": "Bonino M. De Pieri F.. Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary City. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonino Michele, De Pieri Filippo, Zhang Li"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Bonino Michele, De Pieri Filippo, Zhang Li (2015). Preface. In: Bonino M.",
        "De Pieri F.. Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary City. p.",
        "5-7, BERLIN:Jovis, ISBN: 9783868593822"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Osvaldo Piacentini",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani. vol. 83, p. 10-12, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "De Pieri Filippo (2015). Osvaldo Piacentini. In: Dizionario biografico degli",
        "italiani. vol. 83, p. 10-12, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Esplorazioni nella citt\u00e0 dei ceti medi: Torino 1945-1980 / Explorations in the Middle-Class City: Torino 1945-1980. p",
        "ISBN": [
          "9788862421584"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 9788862421584",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Caramellino, F. De Pieri, C. Renzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Caramellino, F. De Pieri, C. Renzoni (2015). Esplorazioni nella citt\u00e0 dei",
        "ceti medi: Torino 1945-1980 / Explorations in the Middle-Class City: Torino",
        "1945-1980. p. 1-160, SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN:",
        "9788862421584"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-71",
        "titolo": "Visualizing the historic city: planners and the representation of Italy\u2019s built heritage. Giovanni Astengo and Giancarlo De Carlo in Assisi and Urbino, 1950s-60s",
        "ISBN": [
          "9780415587358"
        ],
        "csp": "Abingdon:Routledge, ISBN: 9780415587358",
        "opera": "Pendlebury J., Erten E., Larkham P.. Alternative Visions of Post-War Reconstruction: Creating the Modern Townscape. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2014). Visualizing the historic city: planners and the",
        "representation of Italy\u2019s built heritage. Giovanni Astengo and Giancarlo De",
        "Carlo in Assisi and Urbino, 1950s-60s. In: Pendlebury J., Erten E., Larkham",
        "P.. Alternative Visions of Post-War Reconstruction: Creating the Modern",
        "Townscape. p. 54-71, Abingdon:Routledge, ISBN: 9780415587358"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Venezia:Marsilio",
        "titolo": "Calling home: explorations on domestic change in Italy",
        "ISBN": [
          "9788831718691"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831718691",
        "opera": "Rem Koolhaas. Fundamentals",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Pieri F., Zanfi F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F., Zanfi F. (2014). Calling home: explorations on domestic change",
        "in Italy. In: Rem Koolhaas. Fundamentals. Venezia:Marsilio, ISBN:",
        "9788831718691"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Beijing:Tsinghua University Press",
        "titolo": "Beijing Danwei: for a dialogic urbanism / Bei Jing Dan Wei-Dui Hua Xing Cheng Shi Zhu Yi",
        "ISBN": [
          "9787302388029"
        ],
        "csp": "ISBN: 9787302388029",
        "opera": "ZHU Wenyi. Urban Design No. 1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Croset P.A., Bonino M., De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Croset P.A., Bonino M., De Pieri F. (2014). Beijing Danwei: for a dialogic",
        "urbanism / Bei Jing Dan Wei-Dui Hua Xing Cheng Shi Zhu Yi. In: ZHU",
        "Wenyi. Urban Design No. 1. Beijing:Tsinghua University Press, ISBN:",
        "9787302388029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/TR2013-064012"
        ],
        "titolo": "La legge 167 e i ceti medi",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 17, p. 75-81, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2013-064012",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2013). La legge 167 e i ceti medi. TERRITORIO, vol. 17, p.",
        "75-81, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2013-064012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-XXX",
        "titolo": "Storie di case: le ragioni di una ricerca",
        "ISBN": [
          "9788860368799"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 9788860368799",
        "opera": "De Pieri F. Bonomo B. Caramellino G. Zanfi F.. Storie di case. Abitare l'Italia del boom. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2013). Storie di case: le ragioni di una ricerca. In: De Pieri F.",
        "Bonomo B. Caramellino G. Zanfi F.. Storie di case. Abitare l'Italia del boom.",
        "p. XI-XXX, ROMA:Donzelli, ISBN: 9788860368799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-189",
        "titolo": "La cooperativa paziente. Costruire le occasioni in una 167 di ceto medio",
        "ISBN": [
          "9788860368799"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 9788860368799",
        "opera": "De Pieri F. Bonomo B. Caramellino G. Zanfi F.. Storie di case. Abitare l'Italia del boom. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2013). La cooperativa paziente. Costruire le occasioni in una",
        "167 di ceto medio. In: De Pieri F. Bonomo B. Caramellino G. Zanfi F..",
        "Storie di case. Abitare l'Italia del boom. p. 170-189, ROMA:Donzelli, ISBN:",
        "9788860368799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-9",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788882020408"
        ],
        "csp": "TORINO:Politecnico di Torino, ISBN: 9788882020408",
        "opera": "Bonino Michele, De Pieri Filippo. La descrizione del mondo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonino M., De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Bonino M., De Pieri F. (2013). Introduzione. In: Bonino Michele, De Pieri",
        "Filippo. La descrizione del mondo. p. 5-9, TORINO:Politecnico di Torino,",
        "ISBN: 9788882020408"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pier Luigi Nervi",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 78, p. 293-299, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "De Pieri F. (2013). Pier Luigi Nervi. In: Dizionario Biografico degli Italiani.",
        "vol. 78, p. 293-299, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un paese di centri storici: urbanistica e identit\u00e0 locali negli anni cinquanta-sessanta. RASSEGNA DI ARCHITETTURA E URBANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-8608"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 92-100, ISSN: 0392-8608",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2012). Un paese di centri storici: urbanistica e identit\u00e0 locali",
        "negli anni cinquanta-sessanta. RASSEGNA DI ARCHITETTURA E",
        "URBANISTICA, vol. XLVI, p. 92-100, ISSN: 0392-8608"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shanghai tricolore. ITALIC, vol",
        "ISSN": [
          "2239-1029"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 7-8, ISSN: 2239-1029",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bonino M., De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonino M., De Pieri F. (2012). Shanghai tricolore. ITALIC, vol. II, p. 7-8,",
        "ISSN: 2239-1029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-295",
        "titolo": "L'ufficio tecnico del Comune di Torino (1845-1915)",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-438-6"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-438-6",
        "opera": "De Pieri F. Piccoli E.. Architettura e citt\u00e0 negli Stati sabaudi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2012). L'ufficio tecnico del Comune di Torino (1845-1915). In:",
        "De Pieri F. Piccoli E.. Architettura e citt\u00e0 negli Stati sabaudi. p. 263-295,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-438-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-81",
        "titolo": "Citt\u00e0 e campagna: materiali per un manifesto",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-451-5"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-451-5",
        "opera": "Agnoletto M. Guerzoni M.. La campagna necessaria. Un\u2019agenda d'intervento dopo l\u2019esplosione urbana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2012). Citt\u00e0 e campagna: materiali per un manifesto. In:",
        "Agnoletto M. Guerzoni M.. La campagna necessaria. Un\u2019agenda",
        "d'intervento dopo l\u2019esplosione urbana. p. 76-81, MACERATA:Quodlibet,",
        "ISBN: 978-88-7462-451-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-33",
        "doi": [
          "10.1400/203820"
        ],
        "titolo": "L\u2019urbanesimo e la svolta del 1926: strategie divergenti al congresso di Torino",
        "ISBN": [
          "9788849136982"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136982, doi: 10.1400/203820",
        "opera": "Dogliani P. Gaspari O.. Tra libera professione e ruolo pubblico. Pratiche e saperi comunali all\u2019origine dell\u2019urbanistica in Italia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2012). L\u2019urbanesimo e la svolta del 1926: strategie divergenti al",
        "congresso di Torino. In: Dogliani P. Gaspari O.. Tra libera professione e",
        "ruolo pubblico. Pratiche e saperi comunali all\u2019origine dell\u2019urbanistica in",
        "Italia. p. 13-33, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136982, doi:",
        "10.1400/203820"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Introduzione. Sette studi in onore di Franco Rosso",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-438-6"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-438-6",
        "opera": "De Pieri F. Piccoli E.. Architettura e citt\u00e0 negli Stati sabaudi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F., Piccoli E."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "De Pieri F., Piccoli E. (2012). Introduzione. Sette studi in onore di Franco",
        "Rosso. In: De Pieri F. Piccoli E.. Architettura e citt\u00e0 negli Stati sabaudi. p.",
        "9-20, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-438-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Gubler J., DE PIERI F. (trad.) (2012). Nazionalismo e internazionalismo",
        "nell'architettura moderna in Svizzera. MENDRISIO:Mendrisio Academy",
        "Press, ISBN: 9788836622962"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Spina che non c'\u00e8. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "n. 95, p. 16, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2011). La Spina che non c'\u00e8. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. X, n. 95, p. 16, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Firenze, si cambia!. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "n. 92, p. 1-16, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2011). Firenze, si cambia!. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. X, n. 92, p. 1-16, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca delle burocrazie tecniche: biografie, ruoli, culture. CITTA' E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 243-253, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2010",
        "autori": "Adorno S., De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Adorno S., De Pieri F. (2010). Alla ricerca delle burocrazie tecniche:",
        "biografie, ruoli, culture. CITTA' E STORIA, vol. V, p. 243-253, ISSN:",
        "1828-6364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riduciamo Detroit. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "n. 90, p. 1-7, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F., Robiglio M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F., Robiglio M. (2010). Riduciamo Detroit. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. IX, n. 90, p. 1-7, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13532944.2010.490348"
        ],
        "titolo": "Searching for memories in the suburbs of Rome",
        "ISSN": [
          "1353-2944"
        ],
        "journal": "MODERN ITALY",
        "csp": "vol. 15, n. 3, p. 371-379, ISSN: 1353-2944, doi: 10.1080/13532944.2010.490348",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2010). Searching for memories in the suburbs of Rome.",
        "MODERN ITALY, vol. 15, n. 3, p. 371-379, ISSN: 1353-2944, doi:",
        "10.1080/13532944.2010.490348"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0960777310000287"
        ],
        "titolo": "Conservation in the age of gentrification: historic cities from the 1960s",
        "ISSN": [
          "0960-7773"
        ],
        "journal": "CONTEMPORARY EUROPEAN HISTORY",
        "csp": "vol. 19, n. 4, p. 375-385, ISSN: 0960-7773, doi: 10.1017/S0960777310000287",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2010). Conservation in the age of gentrification: historic cities",
        "from the 1960s. CONTEMPORARY EUROPEAN HISTORY, vol. 19, n. 4, p.",
        "375-385, ISSN: 0960-7773, doi: 10.1017/S0960777310000287"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eventfully preserved: Turin\u2019s historic heritage in the policies for urban regeneration of the last twenty years. RIVISTA DI SCIENZE DEL TURISMO, vol",
        "ISSN": [
          "2037-7916"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 167-180, ISSN: 2037-7916",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2010). Eventfully preserved: Turin\u2019s historic heritage in the",
        "policies for urban regeneration of the last twenty years. RIVISTA DI",
        "SCIENZE DEL TURISMO, vol. I, p. 167-180, ISSN: 2037-7916"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-232",
        "titolo": "Mercados cubiertos en la Italia liberal: una comparaci\u00f3n entre cuatro ciudades",
        "ISBN": [
          "9788498502664"
        ],
        "csp": "Barcelona:Ajuntament de Barcelona, Institut de Cultura / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, ISBN: 9788498502664",
        "opera": "Gu\u00e0rdia M. Oy\u00f3n J.L.. Hacer ciudad a trav\u00e9s de los mercados. Europa, siglos XIX y XX. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2010). Mercados cubiertos en la Italia liberal: una comparaci\u00f3n",
        "entre cuatro ciudades. In: Gu\u00e0rdia M. Oy\u00f3n J.L.. Hacer ciudad a trav\u00e9s de",
        "los mercados. Europa, siglos XIX y XX. p. 197-232, Barcelona:Ajuntament",
        "de Barcelona, Institut de Cultura / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, ISBN:",
        "9788498502664"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-232",
        "titolo": "Mercats coberts a la It\u00e0lia liberal: una comparaci\u00f3 entre quatre ciutats",
        "ISBN": [
          "9788498502619"
        ],
        "csp": "Barcelona:Ajuntament de Barcelona, Institut de Cultura / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, ISBN: 9788498502619",
        "opera": "Gu\u00e0rdia M., Oy\u00f3n J.L.. Fer ciutat a trav\u00e9s dels mercats. Europa, segles XIX i XX. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2010). Mercats coberts a la It\u00e0lia liberal: una comparaci\u00f3 entre",
        "quatre ciutats. In: Gu\u00e0rdia M., Oy\u00f3n J.L.. Fer ciutat a trav\u00e9s dels mercats.",
        "Europa, segles XIX i XX. p. 197-232, Barcelona:Ajuntament de Barcelona,",
        "Institut de Cultura / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, ISBN: 9788498502619"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-217",
        "titolo": "La ferrovia nella citt\u00e0: progetti, cantieri, dibattiti",
        "ISBN": [
          "9788886685870"
        ],
        "csp": "TORINO:archivio storico della citt\u00e0, ISBN: 9788886685870",
        "opera": "P. SERENO. Torino, reti e trasporti. Strade, veicoli e uomini dall'antico regime all'et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F. (2009). La ferrovia nella citt\u00e0: progetti, cantieri, dibattiti. In: P.",
        "SERENO. Torino, reti e trasporti. Strade, veicoli e uomini dall'antico regime",
        "all'et\u00e0 contemporanea. p. 191-217, TORINO:archivio storico della citt\u00e0,",
        "ISBN: 9788886685870"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-124",
        "titolo": "Esercizi di memoria diffusa: alcune ricerche recenti sulla storia delle periferie",
        "ISBN": [
          "9788854817722"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854817722",
        "opera": "FREGOLENT L.. Periferia e periferie. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F. (2008). Esercizi di memoria diffusa: alcune ricerche recenti",
        "sulla storia delle periferie. In: FREGOLENT L.. Periferia e periferie. p.",
        "112-124, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854817722"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-72",
        "titolo": "I Luoghi delle Olimpiadi. Le architetture del 2006 nel paesaggio urbano di Torino. p",
        "ISBN": [
          "9788842214533"
        ],
        "csp": "TORINO:Allemandi, ISBN: 9788842214533",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE PIERI F., FASSINO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE PIERI F., FASSINO G (2008). I Luoghi delle Olimpiadi. Le architetture",
        "del 2006 nel paesaggio urbano di Torino. p. 1-72, TORINO:Allemandi,",
        "ISBN: 9788842214533"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-72",
        "titolo": "The Olympic sites. The architecture of 2006 in the urban landscape of Turin. p",
        "ISBN": [
          "9788842214625"
        ],
        "csp": "TORINO:Allemandi, ISBN: 9788842214625",
        "anno": "2008",
        "autori": "DE PIERI F., FASSINO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE PIERI F., FASSINO G (2008). The Olympic sites. The architecture of",
        "2006 in the urban landscape of Turin. p. 1-72, TORINO:Allemandi, ISBN:",
        "9788842214625"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Ottocento degli architetti e l'Ottocento degli storici. CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "n. 2, p. 312-316, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2007",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE PIERI F. (2007). L'Ottocento degli architetti e l'Ottocento degli storici.",
        "CONTEMPORANEA, vol. X, n. 2, p. 312-316, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-255",
        "titolo": "Architettura e citt\u00e0 negli Stati italiani della Restaurazione",
        "ISBN": [
          "9788837042455"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837042455",
        "opera": "SISI C.. L\u2019Ottocento in Italia. Le arti sorelle, vol. II, Il Romanticismo (1815-1848). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F. (2006). Architettura e citt\u00e0 negli Stati italiani della",
        "Restaurazione. In: SISI C.. L\u2019Ottocento in Italia. Le arti sorelle, vol. II, Il",
        "Romanticismo (1815-1848). p. 243-255, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788837042455"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-58",
        "titolo": "L'attivit\u00e0 di ingegnere e architetto municipale a Torino",
        "ISBN": [
          "9788831791717"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831791717",
        "opera": "MAZZI G.; ZUCCONI G.. Daniele Donghi. I molti aspetti di un ingegnere totale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F. (2006). L'attivit\u00e0 di ingegnere e architetto municipale a Torino.",
        "In: MAZZI G.; ZUCCONI G.. Daniele Donghi. I molti aspetti di un ingegnere",
        "totale. p. 45-58, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831791717"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-124",
        "titolo": "Le trasformazioni urbane di Berlino e Barcellona",
        "ISBN": [
          "9788876617119"
        ],
        "csp": "Torino:Celid, ISBN: 9788876617119",
        "opera": "FILIPPI F.B.; GIBELLO L.; DI ROBILANT M.. 1970-2000. Episodi e temi di storia dell'architettura. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DE PIERI F., BOCQUET D, INFUSINO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F., BOCQUET D, INFUSINO S (2006). Le trasformazioni urbane",
        "di Berlino e Barcellona. In: FILIPPI F.B.; GIBELLO L.; DI ROBILANT M..",
        "1970-2000. Episodi e temi di storia dell'architettura. p. 115-124,",
        "Torino:Celid, ISBN: 9788876617119"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/70065"
        ],
        "titolo": "Tra regole e violazioni: percorsi di ricerca",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 108, p. 5-14, ISSN: 0391-2248, doi: 10.1400/70065",
        "anno": "2005",
        "autori": "DE PIERI F., BOCQUET D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE PIERI F., BOCQUET D. (2005). Tra regole e violazioni: percorsi di",
        "ricerca. STORIA URBANA, vol. 108, p. 5-14, ISSN: 0391-2248, doi:",
        "10.1400/70065"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il controllo improbabile. Progetti urbani, burocrazie, decisioni in una citt\u00e0 capitale dell\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788846461728"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846461728",
        "anno": "2005",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE PIERI F. (2005). Il controllo improbabile. Progetti urbani, burocrazie,",
        "decisioni in una citt\u00e0 capitale dell\u2019Ottocento. Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846461728"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/69781"
        ],
        "titolo": "La discussione sui limiti di Torino alla met\u00e0 dell\u2019Ottocento",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 102, p. 25-44, ISSN: 0391-2248, doi: 10.1400/69781",
        "anno": "2003",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE PIERI F. (2003). La discussione sui limiti di Torino alla met\u00e0",
        "dell\u2019Ottocento. STORIA URBANA, vol. 102, p. 25-44, ISSN: 0391-2248, doi:",
        "10.1400/69781"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Exhibition Review: Costruire la citt\u00e0 dell\u2019uomo. Adriano Olivetti e l\u2019urbanistica",
        "ISSN": [
          "0037-9808"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE SOCIETY OF ARCHITECTURAL HISTORIANS",
        "csp": "vol. 61, p. 561-562, ISSN: 0037-9808",
        "anno": "2002",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE PIERI F. (2002). Exhibition Review: Costruire la citt\u00e0 dell\u2019uomo. Adriano",
        "Olivetti e l\u2019urbanistica. JOURNAL OF THE SOCIETY OF",
        "ARCHITECTURAL HISTORIANS, vol. 61, p. 561-562, ISSN: 0037-9808"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "85-112",
        "titolo": "Gilles Cl\u00e9ment e il Terzo paesaggio: dieci anni dopo",
        "ISBN": [
          "9788874627585"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874627585",
        "opera": "Cl\u00e9ment G.. Manifesto del Terzo paesaggio (nuova edizione ampliata). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "De Pieri Filippo (2016). Gilles Cl\u00e9ment e il Terzo paesaggio: dieci anni",
        "dopo. In: Cl\u00e9ment G.. Manifesto del Terzo paesaggio (nuova edizione",
        "ampliata). p. 85-112, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874627585"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/TR2015-074003"
        ],
        "titolo": "How Tokyo Became Small. TERRITORIO, vol",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 20-29, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074003",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri Filippo (2015). How Tokyo Became Small. TERRITORIO, vol. XIX,",
        "p. 20-29, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2015-074003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-24",
        "titolo": "Beijing, City of Danweis",
        "ISBN": [
          "9783868593822"
        ],
        "csp": "BERLIN:Jovis, ISBN: 9783868593822",
        "opera": "Bonino M. De Pieri F.. Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary City. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonino Michele, De Pieri Filippo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonino Michele, De Pieri Filippo (2015). Beijing, City of Danweis. In: Bonino",
        "M. De Pieri F.. Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary",
        "City. p. 10-24, BERLIN:Jovis, ISBN: 9783868593822"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bern:Peter Lang",
        "titolo": "\u201cStories of houses\u201d: observing postwar middle-class housing in Italy",
        "ISBN": [
          "9783034316118"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783034316118",
        "opera": "Caramellino G. Zanfi F.. Post-War Middle-Class Housing: Models, Construction and Change",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2015). \u201cStories of houses\u201d: observing postwar middle-class",
        "housing in Italy. In: Caramellino G. Zanfi F.. Post-War Middle-Class",
        "Housing: Models, Construction and Change. Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034316118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Esplorazioni nella citt\u00e0 dei ceti medi: Torino 1945-1980 / Explorations in the Middle-Class City: Torino 1945-1980. p",
        "ISBN": [
          "9788862421584"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 9788862421584",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Caramellino, F. De Pieri, C. Renzoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Caramellino, F. De Pieri, C. Renzoni (2015). Esplorazioni nella citt\u00e0 dei",
        "ceti medi: Torino 1945-1980 / Explorations in the Middle-Class City: Torino",
        "1945-1980. p. 1-160, SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN:",
        "9788862421584"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-71",
        "titolo": "Visualizing the historic city: planners and the representation of Italy\u2019s built heritage. Giovanni Astengo and Giancarlo De Carlo in Assisi and Urbino, 1950s-60s",
        "ISBN": [
          "9780415587358"
        ],
        "csp": "Abingdon:Routledge, ISBN: 9780415587358",
        "opera": "Pendlebury J., Erten E., Larkham P.. Alternative Visions of Post-War Reconstruction: Creating the Modern Townscape. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2014). Visualizing the historic city: planners and the",
        "representation of Italy\u2019s built heritage. Giovanni Astengo and Giancarlo De",
        "Carlo in Assisi and Urbino, 1950s-60s. In: Pendlebury J., Erten E., Larkham",
        "P.. Alternative Visions of Post-War Reconstruction: Creating the Modern",
        "Townscape. p. 54-71, Abingdon:Routledge, ISBN: 9780415587358"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/TR2013-064012"
        ],
        "titolo": "La legge 167 e i ceti medi",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "vol. 17, p. 75-81, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2013-064012",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2013). La legge 167 e i ceti medi. TERRITORIO, vol. 17, p.",
        "75-81, ISSN: 1825-8689, doi: 10.3280/TR2013-064012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-XXX",
        "titolo": "Storie di case: le ragioni di una ricerca",
        "ISBN": [
          "9788860368799"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 9788860368799",
        "opera": "De Pieri F. Bonomo B. Caramellino G. Zanfi F.. Storie di case. Abitare l'Italia del boom. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2013). Storie di case: le ragioni di una ricerca. In: De Pieri F.",
        "Bonomo B. Caramellino G. Zanfi F.. Storie di case. Abitare l'Italia del boom.",
        "p. XI-XXX, ROMA:Donzelli, ISBN: 9788860368799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un paese di centri storici: urbanistica e identit\u00e0 locali negli anni cinquanta-sessanta. RASSEGNA DI ARCHITETTURA E URBANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-8608"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 92-100, ISSN: 0392-8608",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Pieri F. (2012). Un paese di centri storici: urbanistica e identit\u00e0 locali",
        "negli anni cinquanta-sessanta. RASSEGNA DI ARCHITETTURA E",
        "URBANISTICA, vol. XLVI, p. 92-100, ISSN: 0392-8608"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-295",
        "titolo": "L'ufficio tecnico del Comune di Torino (1845-1915)",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-438-6"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-438-6",
        "opera": "De Pieri F. Piccoli E.. Architettura e citt\u00e0 negli Stati sabaudi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2012). L'ufficio tecnico del Comune di Torino (1845-1915). In:",
        "De Pieri F. Piccoli E.. Architettura e citt\u00e0 negli Stati sabaudi. p. 263-295,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-438-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-232",
        "titolo": "Mercados cubiertos en la Italia liberal: una comparaci\u00f3n entre cuatro ciudades",
        "ISBN": [
          "9788498502664"
        ],
        "csp": "Barcelona:Ajuntament de Barcelona, Institut de Cultura / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, ISBN: 9788498502664",
        "opera": "Gu\u00e0rdia M. Oy\u00f3n J.L.. Hacer ciudad a trav\u00e9s de los mercados. Europa, siglos XIX y XX. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Pieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Pieri F. (2010). Mercados cubiertos en la Italia liberal: una comparaci\u00f3n",
        "entre cuatro ciudades. In: Gu\u00e0rdia M. Oy\u00f3n J.L.. Hacer ciudad a trav\u00e9s de",
        "los mercados. Europa, siglos XIX y XX. p. 197-232, Barcelona:Ajuntament",
        "de Barcelona, Institut de Cultura / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, ISBN:",
        "9788498502664"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-217",
        "titolo": "La ferrovia nella citt\u00e0: progetti, cantieri, dibattiti",
        "ISBN": [
          "9788886685870"
        ],
        "csp": "TORINO:archivio storico della citt\u00e0, ISBN: 9788886685870",
        "opera": "P. SERENO. Torino, reti e trasporti. Strade, veicoli e uomini dall'antico regime all'et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F. (2009). La ferrovia nella citt\u00e0: progetti, cantieri, dibattiti. In: P.",
        "SERENO. Torino, reti e trasporti. Strade, veicoli e uomini dall'antico regime",
        "all'et\u00e0 contemporanea. p. 191-217, TORINO:archivio storico della citt\u00e0,",
        "ISBN: 9788886685870"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il controllo improbabile. Progetti urbani, burocrazie, decisioni in una citt\u00e0 capitale dell\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788846461728"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846461728",
        "anno": "2005",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE PIERI F. (2005). Il controllo improbabile. Progetti urbani, burocrazie,",
        "decisioni in una citt\u00e0 capitale dell\u2019Ottocento. Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846461728"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/69781"
        ],
        "titolo": "La discussione sui limiti di Torino alla met\u00e0 dell\u2019Ottocento",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 102, p. 25-44, ISSN: 0391-2248, doi: 10.1400/69781",
        "anno": "2003",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE PIERI F. (2003). La discussione sui limiti di Torino alla met\u00e0",
        "dell\u2019Ottocento. STORIA URBANA, vol. 102, p. 25-44, ISSN: 0391-2248, doi:",
        "10.1400/69781"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "Nineteenth-century municipal engineers in Turin: technical bureaucracies in the networks of local power",
        "ISBN": [
          "9780754603337"
        ],
        "csp": "Aldershot:Ashgate, ISBN: 9780754603337",
        "opera": "DAGENAIS M.; MAVER I.; SAUNIER P.-Y.. Municipal Services and Employees in the Modern City: New Historic Approaches. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "DE PIERI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE PIERI F. (2003). Nineteenth-century municipal engineers in Turin:",
        "technical bureaucracies in the networks of local power. In: DAGENAIS M.;",
        "MAVER I.; SAUNIER P.-Y.. Municipal Services and Employees in the",
        "Modern City: New Historic Approaches. p. 31-46, Aldershot:Ashgate, ISBN:",
        "9780754603337"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "1898",
    "nome": "DE PIERI Filippo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "[redazioni di enciclopedie e dizionari] Redattore del Dizionario dell\u2019architettura del XX secolo, a cura di Carlo Olmo, Torino, Allemandi, 2000-2001 (nuova ed. Roma, Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana, 2004). Compiti di aggiornamento bibliografico, redazione ed editing delle voci",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "[editor] Curatore della sezione \u201cCitt\u00e0 e territorio\u201d del \u201cGiornale dell\u2019Architettura\u201d, Torino-Venezia-Londra-New York (Curatore unico della sezione \u201cCitt\u00e0 e territorio\u201d dal n. 1-2002 al n. 33-2005; co-curatore della stessa sezione, con Giulietta Fassino, dal n. 34-2005 al n. 77-2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "[redazioni di enciclopedie e dizionari] \"Redattore specialista\" dell\u2019Enciclopedia dell\u2019Architettura diretta da Aldo De Poli (Milano, Motta Architettura/Il Sole 24 Ore, 2008, 4 voll.).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "[referee per progetti di ricerca] 2016: Referee per il Conseil scientifique de la Ville de Paris; 2016: Referee per il Fonds National Suisse; 2012: Referee per i progetti del bando FIRB-Futuro in ricerca 2012, su incarico del Miur (Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca) e dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre; 2010: Referee per i progetti del bando FIRB-Futuro in ricerca 2010, su incarico del Miur (Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "[referee per riviste e collane editoriali] (2013, 2016) Referee per la rivista \u201cPlanning Perspectives\u201d; (2016) Referee per la rivista \u201cContemporanea\u201d; (2015) Referee per la rivista \u201cTerritorio\u201d; (2015) Referee per la rivista \u201cArchitectural Histories (EAHN Journal)\u201d; (2015) Referee per la rivista \u201cCiudades\u201d; (2014) Referee per la rivista \u201cUrban History\u201d; (2014) Referee per la rivista \u201cCitt\u00e0 e storia\u201d; (2014) Referee per la rivista \u201cContesti. Rivista di microstoria\u201d; (2013) Referee per la Commissione editoriale delle collane IUAV; (2010) Referee per la rivista \u201cPositions\u201d",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "[corrispondente] Corrispondente per l\u2019Italia della rivista elettronica \u201cM\u00e9tropolitiques\u201d, Parigi [ISSN 2114-5350], www.metropolitiques.eu",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "[comitati editoriali di riviste] Membro dell\u2019editorial board della rivista \u201cPlanning Perspectives\u201d, Londra [ISSN 0266-5433].",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "[editor] Book review editor della rivista \u201cPlanning Perspectives\u201d, Londra [ISSN 0266-5433], con responsabilit\u00e0 sulle recensioni dei volumi di lingua italiana, francese, spagnola",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "[comitati editoriali di riviste] Membro della redazione della rivista \u201cCitt\u00e0 e storia\u201d, Roma [ISSN 1828-6364].",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "[editor] Curatore della sezione recensioni della rivista \u201cCitt\u00e0 e storia\u201d, Roma [ISSN 1828-6364] (con Salvatore Adorno)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "[presentazione di paper a convegni] Tra il 1998 e il 2016, presentazione di quarantotto paper a convegni internazionali tenutisi in USA, India, Brasile, UK, Francia, Germania, Finlandia, Portogallo, Spagna, Svezia, Turchia, e in Italia. Tra questi si segnalano i convegni EAUH (European Association of Urban Historians) di Venezia 1998, Berlino 2000, Stoccolma 2006 e Lyon 2008, i convegni IPHS (International Planning History Society) di New Delhi 2006, Chicago 2008, Istanbul 2010, Sao Paulo 2012 e Delft 2016, il convegno SACRPH (Society for the American City and Regional Planning History) di Washington 1999, il convegno EAHN (European Architectural History Network) di Guimaraes 2010 e la \"lectio magistralis\" tenuta su invito al Festival della Filosofia di Modena, Carpi e Sassuolo nel 2015. Si veda l'elenco completo dei convegni e dei titoli dei paper nel pdf allegato.",
        "periodo": "dal 03-09-1998 al 21-07-2016"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una delle main sessions della 6th International Conference on Urban History organizzata dall\u2019EAHN, Power, Knowledge and Society in the City (Edimburgh, 4-7 September 2002). Titolo della sessione: \"The unauthorized city. Making and breaking regulations for modern urban space (18th-20th centuries)\". (Con Denis Bocquet). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 04-09-2002 al 07-09-2002"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una sessione del convegno La citt\u00e0 e le regole, III convegno dell\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana (Torino, Politecnico di Torino, 15-17 giugno 2006). Titolo della sessione: \"Municipalit\u00e0: le regole per il governo delle citt\u00e0 italiane nel XIX secolo\". (Con Salvatore Adorno). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "[membro di comitato scientifico] Membro del comitato scientifico del V Congresso Aisu (Associazione italiana di storia urbana), \"Fuori dall\u2019ordinario: la citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\" (Roma, 8-10 settembre 2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di due main sessions della 10th International Conference on Urban History organizzata dall\u2019EAHN, Cities and Society in European History (Ghent, Belgio, 1-4 settembre 2010). Titoli delle sessioni: \"The public use of urban history, 19th-20th centuries\" (con Denis Bocquet) e \"Feeding the city: market halls and food supply in modern urban Europe, 1750-2010\" (con Jos\u00e9 Luis Oy\u00f3n e Manuel Guardia). Sessioni selezionate sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "[membro di comitato scientifico] Membro del comitato scientifico del convegno internazionale Middle-class housing in perspective: from postwar construction to post-millennial urban landscape (Milano, Politecnico di Milano, 12-13 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 13-11-2012"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una delle sessioni della Second International Conference dell\u2019EAHN (European Architectural History Network) (Bruxelles, 31 maggio-3 giugno 2012). Sessione su \"Shaping a middle class life: architecture, domestic space and building programs since the birth of consumer society\". (Con Paolo Scrivano). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una delle sessioni della 15th International Conference of the International Planning History Society (IPHS), Cities, nations and regions in planning history (Sao Paulo, Brasil, 15-18 luglio 2012). Sessione su \"Middle-class housing in 20th-century cities\" (con Gaia Caramellino). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 18-07-2012"
      },
      {
        "content": "[membro di comitato organizzatore] Membro del comitato organizzatore della Third International Conference dell\u2019EAHN (European Architectural History Network) (Torino, Politecnico di Torino, 19-21 giugno 2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una delle sessioni del VI Congresso Aisu (Associazione italiana di storia urbana), Visibile e invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni (Catania, 12-14 settembre 2013). Cura scientifica e organizzazione di una sessione dedicata a \"Culture della casa. Discorsi, narrazioni, immaginari e rappresentazioni dell\u2019abitare dal dopoguerra a oggi\" (con Bruno Bonomo). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una delle sessioni del VII Congresso Aisu (Associazione italiana di storia urbana), \"Food and the city\" (Padova, 3-5 settembre 2015). Sessione su \"Il mercato e la citt\u00e0 in et\u00e0 contemporanea / The market and the city in the late modern period\" (con Jos\u00e9 Luis Oy\u00f3n). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "[organizzazione di sessione] Cura scientifica e organizzazione di una delle sessioni della prima conferenza dell\u2019Association d'Histoire de l'Architecture (Paris, 3-6 March 2016). Sessione su \"Histoire de l'architecture et histoire urbaine\" (con Denis Bocquet). Sessione selezionata sulla base di una revisione tra pari",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 06-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "[ricerche su commissione per istituzioni pubbliche o private] Fiat Engineering SpA, Torino. Collaborazione alla ricerca storica \"Le architetture della Fiat, 1899-1999\" (con Benedetto Camerana, Patrizia Bonifazio, Cristina Banfo)",
        "periodo": "dal 15-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "[ricerche su commissione per istituzioni pubbliche o private] Comune di Grugliasco (TO). Ricerca storica su \"L\u2019architettura delle universit\u00e0 tra Europa e Stati Uniti: la diffusione del modello del campus\", condotta nell\u2019ambito della redazione del progetto preliminare per il polo universitario di Grugliasco (con Carlo Olmo).",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "[ricerche su commissione per istituzioni pubbliche o private] Comune di Modena, Ufficio di Storia Urbana e Anpa (Agenzia Nazionale per la Protezione dell\u2019Ambiente). Collaborazione all\u2019organizzazione del seminario \"Le citt\u00e0 sostenibili. Storia, natura, ambiente\" (Modena, 15-16 marzo 2001).",
        "periodo": "dal 15-01-2001 al 16-03-2001"
      },
      {
        "content": "[ricerche su commissione per istituzioni pubbliche o private] Fondazione Istituto piemontese Antonio Gramsci onlus, Torino. Collaborazione alla ricerca \u201cCultura come risorsa economica e simbolica per il cambiamento urbano nel caso torinese, parte seconda: modelli ed esperienze di musei e archivi del Novecento\u201d. Risultati della ricerca pubblicati nel volume: Daniele Jalla, Sergio Scamuzzi, Sara Abram, Filippo De Pieri, Elena Romagnolo, Michela Rosso (a cura di), \"Musei del Novecento. Risorse di memoria e progetti a Torino\", Torino, Fondazione Istituto piemontese Antonio Gramsci, 2004",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "[ricerche su commissione per istituzioni pubbliche o private] Fondazione Dalmine, Dalmine (BG). Collaborazione alla ricerca storica \"La committenza industriale e l\u2019architettura: Dalmine dall\u2019impresa alla citt\u00e0\". La ricerca \u00e8 sfociata nella pubblicazione di un volume collettaneo: Carolina Lussana (a cura di), \"Dalmine dall\u2019impresa alla citt\u00e0. Committenza industriale e architettura\", Dalmine, Fondazione Dalmine, 2003",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Akademie der K\u00fcnste (Berlin). Curatore (con Paolo Scrivano) della sezione sull\u2019Italia della mostra \"Gl\u00fcck, Stadt, Raum in Europa 1945 bis 2000\" (Berlin, Akademie der K\u00fcnste, 6 ottobre-1 dicembre 2002)",
        "periodo": "dal 06-10-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Biennale di Venezia. Curatore (con Pietro Derossi, Gaia Caramellino) della sezione su Torino della 10. Mostra Internazionale di Architettura, \"Citt\u00e0. Architettura e societ\u00e0\", diretta da Richard Burdett (Venezia, Corderie dell\u2019Arsenale, 10 settembre-19 novembre 2006)",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Museo Nazionale del Cinema e Urban Center Metropolitano, Torino. Curatore (con Alberto Momo) della rassegna cinematografica \"Torino TV. L\u2019immagine della citt\u00e0 nella televisione nazionale (1961-2008)\" (Torino, OGR, luglio 2008).",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Urban Center Metropolitano, Torino. Curatore (con Marco Demarie, Giovanni Durbiano) della sezione \"Centro storico e distretto culturale\" della mostra \"TO11: Biografia di una citt\u00e0\", a cura di Arnaldo Bagnasco e Carlo Olmo (Torino, OGR, giugno-ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Biennale di Venezia. Curatore (con Federico Zanfi) del progetto espositivo \"Calling home: explorations on domestic change in Italy\" all\u2019interno della 13. Mostra Internazionale di Architettura, \"Fundamentals\", diretta da Rem Koolhaas (Venezia, Corderie dell\u2019Arsenale, 7 giugno-23 novembre 2014). Mostra tenutasi dal 14 settembre al 16 novembre 2014 nell\u2019ambito degli eventi speciali della sezione \"Monditalia\".",
        "periodo": "dal 07-06-2014 al 23-11-2014"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Fondazione OAT, Torino. Curatore (con Gaia Caramellino e Cristina Renzoni) della mostra \"Le case dei quarantamila. Esplorazioni nella citt\u00e0 dei ceti medi: Torino, 1945-80\" (Torino, Galleria Caracol, 10-28 giugno 2014). Mostra realizzata nell'ambito del festival \"Architettura in citt\u00e0\" 2014 organizzato da Fondazione OAT.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "[mostre curate su incarico di istituzioni pubbliche o private] Beijing Design Week, Pechino, Cina e Istituto Italiano di Cultura, Pechino. Curatore della mostra \"Unboxing Danwei\" Quanyechang, Dashilar, Pechino, 26 settembre-3 ottobre 2014 (con Michele Bonino).",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 03-10-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "[premi] Menzione della giuria al premio Anci-Storia 2006 per il volume \"Il controllo improbabile. Progetti urbani, burocrazie, decisioni in una citt\u00e0 capitale dell\u2019Ottocento\" (Milano, 2005). Premio promosso dall\u2019Anci (Associazione nazionale dei Comuni italiani) e dalla Sissco (Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea) e dedicato a ricerche sulla storia delle citt\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 29-09-2006"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello su \"Metodi e tendenze della storia urbana\" (10 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello su \"La suburbanizzazione tra storia e studi urbani\" (10 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica, del corso di III livello in Storia urbana su \"La citt\u00e0 e le regole\" (5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello in Storia urbana su \"Immagini della citt\u00e0 storica nel XX secolo\" (4 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello su \"La suburbanizzazione: storia e interpretazioni (Europa e Stati Uniti)\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "[collegio docenti] Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Storia dell\u2019architettura e dell\u2019urbanistica\", Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello in Storia urbana su \"La citt\u00e0 e i sensi\" (5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello su \"Storie della citt\u00e0 americana\" (con Gaia Caramellino e Alberto Momo, 5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "[tutor di tesi presso dottorati italiani] Tutor di tre tesi di dottorato sostenute presso il Dottorato in Storia dell'architettura e dell'urbanistica del Politecnico di Torino, XXVI ciclo. Studentesse: Emanuela Andrini, Nicole De Togni, Gricelys Rosario (discusse il 17 luglio 2015). Cotutor (con Carlo Olmo e Richard Plunz) della tesi di dottorato sostenuta da Caterina Barioglio presso il Dottorato in Storia dell'architettura e dell'urbanistica del Politecnico di Torino, XXVIII ciclo (discussa il 12 luglio 2016). Attualmente tutor di una tesi di dottorato in corso presso il Dottorato in Architettura. Storia e Progetto del Politecnico di Torino (studente: Davide Vero).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "[commissioni d'accesso] Membro della commissione giudicatrice per gli esami d\u2019accesso al dottorato di Storia dell'architettura e dell'urbanistica, Politecnico di Torino, XXVI ciclo",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello di eccellenza su \"Nuove storie dello spazio domestico\" (con Gaia Caramellino, 5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello su \"Torino, Milano, Roma nel secondo dopoguerra\" (5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Architettura e Progettazione Edilizia. Titolare del corso di III livello di eccellenza su \"L\u2019Occidente guarda a Est: interpretazioni della citt\u00e0 asiatica\" (con Michele Bonino, 5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "[collegio docenti] Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Architettura. Storia e Progetto\", Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Titolare del corso di III livello su \"Storie dell\u2019edilizia pubblica / Histories of public housing\" (5 crediti; con Gaia Caramellino)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "[commissioni d'esame finale] Membro della Commissione giudicatrice per l\u2019esame finale del Dottorato di ricerca in Scienze storiche, Universit\u00e0 degli studi del Piemonte Orientale, XXV ciclo",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Architettura e Progettazione Edilizia. Titolare del corso di III livello di eccellenza su \"New perspectives on urban heritage\" (con Pierre-Alain Croset, 5 crediti)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Architettura. Storia e Progetto. Titolare del corso di III livello su \"Cities and crises / Citt\u00e0 e crisi\" (6 crediti; con Matteo Robiglio)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "[tutor di tesi presso dottorati stranieri] Co-directeur (con Florence Graezer Bideau) della tesi di dottorato in preparazione da parte di Lucia Bordone presso l'Ecole doctorale dell'EPFL (Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne)",
        "periodo": "dal 10-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento] Scuola di Dottorato, Politecnico di Torino, Dottorato di Architettura. Storia e Progetto. Titolare del corso di III livello su \"Domesticating the megacity\" (20 ore; con Michele Bonino e Francesca Frassoldati)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "[commissioni d'accesso] Membro della commissione giudicatrice per gli esami d\u2019accesso al dottorato di Architettura. Storia e Progetto, Politecnico di Torino, XXXII ciclo",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento presso atenei italiani] Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019architettura e in Tecniche dell\u2019Edilizia, Universit\u00e0 di Parma. Titolare per quattro anni accademici consecutivi (2005/06, 2006/07, 2007/08 e 2008/09) di un corso di \"Storia dell\u2019Architettura II (contemporanea)\" (4 crediti)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento presso atenei italiani] Politecnico di Torino, Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Architettura. Titolare per quattro anni accademici consecutivi (2006/07, 2007/08, 2009/10, 2010/11) di un corso di \"Storia dell\u2019urbanistica\" (4+4 crediti). Corso svolto in parte come corso monografico (4 crediti) e in parte (i rimanenti 4 crediti) come modulo all'interno del Laboratorio multidisciplinare di Architettura-Restauro.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento presso atenei italiani] Corso di Laurea magistrale in Architettura Costruzione Citt\u00e0, Politecnico di Torino. Titolare per due anni accademici (2013/14 e 2014/15) di un modulo di \"History of Architecture\" (3 crediti) all\u2019interno dell\u2019Unit\u00e0 di progetto multidisciplinare dal titolo \"Beijing brownfields. Urban regeneration and redevelopment of abandoned industrial sites in China\" (20 crediti). Titolare inoltre per l'anno accademico 2011/12, nello stesso corso di laurea, di un modulo di \"Storia dell\u2019architettura\" (3 crediti) all\u2019interno dell\u2019Unit\u00e0 di progetto multidisciplinare dal titolo \"Nuovi edifici dentro un edificio: rifunzionalizzazione di complessi industriali in Cina\" (20 crediti). Corsi tenuti in italiano per l'a.a. 2011/12 e in inglese per gli a.a. 2013/14 e 2014/15.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento presso atenei italiani] Corso di laurea in Architettura, Politecnico di Torino. Titolare per sei anni accademici consecutivi (2011/12, 2012/13, 2013/14, 2014/15, 2015/16 e 2016/17) di un modulo di \"Storia dell\u2019architettura e della citt\u00e0\" (6 crediti) all\u2019interno dell\u2019Atelier multidisciplinare Composizione e storia del progetto (12 crediti complessivi). Alcuni esiti di questa attivit\u00e0 didattica sono stati pubblicati nel volume Michele Bonino, Filippo De Pieri (a cura di), \u00abLa descrizione del mondo\u00bb. Reportage immaginari dalla citt\u00e0 asiatica, Torino, Politecnico di Torino, 2013.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "[visiting scholar presso atenei esteri] Visiting scholar, Tsinghua University, School of Architecture (Pechino). Per un periodo complessivo di tre mesi (11 febbraio-9 marzo, 22 giugno-21 luglio, 5 settembre-2 ottobre 2014), nell\u2019ambito del progetto di ricerca \"Regeneration of industrial buildings and brownfields in China: a Sino-Italian research platform\".",
        "periodo": "dal 11-02-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "[incarichi di insegnamento presso atenei italiani] Corso di Laurea magistrale in Architettura Costruzione Citt\u00e0, Politecnico di Torino. Titolare per due anni accademici consecutivi (2015/16 e 2016/17) di un corso di \"History of Architecture\" (6 crediti). Corsi tenuti in lingua inglese",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "[visiting scholar presso atenei esteri] Visiting scholar, Harvard University, Graduate School of Design (Cambridge, Mass., USA) Per un periodo di un mese (20 agosto-20 settembre 2016), nell\u2019ambito del progetto di ricerca \"Changing paradigms in urban history: a research on North American cities\".",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 20-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "[dottorato] Dottorato di Ricerca in Storia dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica. Conseguito presso il Politecnico di Torino il 9 febbraio 2000 (XII ciclo). Titolo della tesi di dottorato: \"La capitale frammentata. Istituzioni e progetti urbani nella Torino del primo Ottocento\" (tutor, Carlo Olmo)",
        "periodo": "dal 13-01-1997 al 08-02-2000"
      },
      {
        "content": "[assegni di ricerca] Titolare di un assegno di ricerca presso il Dipartimento di Progettazione Architettonica del Politecnico di Torino. Progetto di ricerca: \"Storia dell\u2019architettura contemporanea tra crisi e nuove interpretazioni storiografiche: gli anni della ricostruzione in Europa e negli Usa\"",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "[assegni di ricerca] Titolare di un assegno di ricerca presso la Presidenza della Prima Facolt\u00e0 di Architettura e il Dipartimento di Progettazione Architettonica del Politecnico di Torino. Progetto di ricerca: \"Storia della citt\u00e0 di Torino, 1945-2003: storia delle trasformazioni architettoniche e urbane\"",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "[incarichi accademici] Responsabile degli accordi e della gestione della mobilit\u00e0 degli studenti Erasmus 'outgoing' per la I Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "[incarichi accademici] Responsabile degli accordi e della gestione della mobilit\u00e0 degli studenti Erasmus 'outgoing' per il Dipartimento di Architettura e Design del Politecnico di Torino. Membro della Commissione mobilit\u00e0 internazionale di Ateneo del Politecnico di Torino per lo stesso periodo",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 28-02-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Happiness, City, Space: Europe 1945-2000\" finanziato dal Nederlands Architectuurinstituut (Rotterdam) e dall'Akademie der K\u00fcnste (Berlin). PI, Cor Wagenaar (TU Delft). Il progetto di ricerca ha portato alla pubblicazione del volume collettaneo \"Happy: Cities and Public Happiness in Post-War Europe\", a cura di Cor Wagenaar, Rotterdam, NAi Publishers, 2004.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) \u201cUn nuovo sistema per l'architettura e le arti applicate: didattica, istituzioni, ruoli professionali, letteratura tecnica in Italia (1850-1914)\u201d. PI Guido Zucconi (Universit\u00e0 IUAV di Venezia).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) \u201cProgettare la memoria. Architettura e monumento in Italia tra secondo Settecento e primo Novecento\u201d, bando 2004, PI Fabio Mangone (Universit\u00e0 di Napoli \u00abFederico II\u00bb).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"European Market Halls\", finanziato dal MUHBA (Museu d'Hist\u00f2ria de Barcelona) e coordinato da Manuel Gu\u00e1rdia e Jos\u00e9 Lu\u00eds Oy\u00f3n (UPC, Barcelona). Il progetto ha portato alla pubblicazione del volume collettaneo, \"Hacer ciudad a trav\u00e9s de los mercados. Europa, siglos XIX y XX\", a cura di Manuel Gu\u00e0rdia e Jos\u00e9 Luis Oy\u00f3n, Barcelona, Ajuntament de Barcelona / Institut de Cultura de Barcelona / Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Barcelona, 2010 (pubblicato in edizione castigliana e catalana; un'edizione inglese \u00e8 attualmente in preparazione)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca \u201cOrdini regolari e societ\u00e0 civile in Piemonte, 1560-1860\u201d, finanziato dalla Regione Piemonte nell\u2019ambito del bando 2009 per le Scienze umane e sociali (PI, Angelo Torre). Gruppo comprendente unit\u00e0 di ricerca afferenti all\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, all\u2019Universit\u00e0 di Torino e al Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) \u201cArte e scienza del costruire. Forma e struttura nella ricerca architettonica del secondo dopoguerra\u201d, bando 2008. PI Carlo Olmo (Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto FIRB/Futuro in ricerca \"Architetture per i ceti medi nell\u2019Italia del boom. Per una storia sociale dell\u2019abitare a Torino, Milano e Roma\", finanziato dal Ministero per l\u2019Universit\u00e0 e la Ricerca, anno 2008, PI Gaia Caramellino (Politecnico di Torino, Politecnico di Milano, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma). Nell\u2019ambito della ricerca ho curato, come 'principal editor' insieme a Gaia Caramellino, Bruno Bonomo e Federico Zanfi, la pubblicazione del volume \"Storie di case: abitare l\u2019Italia del boom\" (Roma 2013), e sono stato co-autore, con Gaia Caramellino e Cristina Renzoni, del volume \"Esplorazioni nella citt\u00e0 dei ceti medi: Torino 1945-1980\" (Siracusa 2015).",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca internazionale \u201cUrban Agency: Setting the Research Agenda of Urban History\u201d, finanziato dal FWO Vlaanderen nell\u2019ambito del programma Wetenschappelijke Onderzoeksgemeenschap. Programma coordinato da Bert de Munck (Centrum vor Stadsgeschiedenis, Universiteit Antwerpen) con la partecipazione di universit\u00e0 e centri di ricerca europei, tra cui il Centre for Urban History di Leicester, il Network of Urban Studies della University of Helsinki, il Center for Metropolitan Studies di TU-Berlin, l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re-Lyon II.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore (con Gaia Caramellino) dell\u2019EAHN Interest Group on Housing, gruppo di ricerca e discussione intorno alla storia comparativa e transnazionale dell\u2019housing istituito dall\u2019EAHN (European Architectural History Network). Il gruppo ha organizzato iniziative in occasione dei convegni EAHN di Torino 2014 e Dublino 2016, nonch\u00e9 del convegno Docomomo di Lisbona 2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Regeneration of industrial buildings and brownfields in China: a Sino-Italian research platform\", finanziato nell\u2019ottobre 2013 dalla compagnia di San Paolo attraverso il bando \"Progetti di internazionalizzazione della ricerca\" del Politecnico di Torino (PI, Michele Bonino). Progetto di ricerca congiunto tra Tsinghua University (Pechino) e Politecnico di Torino. Coordinatore dell\u2019unit\u00e0 di ricerca cinese, Zhang Li. Nell\u2019ambito del progetto ho curato, insieme a Michele Bonino, la pubblicazione \"Beijing Danwei: Industrial Heritage in the Contemporary City\" (Berlin 2015).",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Mapping controversial memories in the historic urban landscape: a multidisciplinary study of Beijing, Mexico City and Rome\", finanziato dallo Swiss Network of International Studies (SNIS) presso l\u2019EPFL di Losanna, Svizzera (PI, Florence Graezer Bideau). Durata del progetto, 24 mesi",
        "periodo": "dal 15-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Chinese New Towns: Negotiating Citizenship and Physical Form\", finanziato da Fondazione CRT nell\u2019ambito del programma \u201cRicerca dei talenti\u201d del Politecnico di Torino (PI, Michele Bonino). Durata del progetto, 24 mesi.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PI (principal investigator) del progetto di ricerca internazionale \"Changing paradigms in urban history: a research on North American cities\". Progetto di ricerca in collaborazione con la Graduate School of Design della Harvard University (Cambridge, Mass., USA). Referente locale, Prof. Sonja D\u00fcmpelmann. Progetto finanziato dal Dipartimento di Architettura e Design del Politecnico di Torino (euro 3.250) nell\u2019ambito del bando \"Progetti di internazionalizzazione DAD\". Ammesso al finanziamento a seguito di un processo di revisione tra pari. Durata del progetto, 01-11-2015/31-10-2016",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "PI (principal investigator) del progetto di ricerca internazionale \"Memory and the city: assessing tools for interdisciplinary research and teaching\". Progetto di ricerca congiunto tra l\u2019Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL) e il Politecnico di Torino. Coordinatrice dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale EPFL, Prof. Florence Graezer Bideau. Progetto finanziato dalla Compagnia di San Paolo (euro 50.000) attraverso il bando \"Progetti di internazionalizzazione della ricerca\" del Politecnico di Torino. Ammesso al finanziamento a seguito di un processo di revisione tra pari. Durata del progetto, 28-09-2016/30-09-2017",
        "periodo": "dal 28-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}