{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "553-559",
        "csp": "Napoli:CIRICE, ISBN: 978-88-99930-00-4",
        "opera": "Buccaro, \"Delli Aspetti de Paesi\". Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. Old and New Media for the Image of the Landscape. vol. tomo 2, p",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-00-4"
        ],
        "autori": "Zaggia Stefano (2016). Costruzioni di ville e organizzazione del paesaggio. Su un disegno settecentesco per la sistemazione di Villa Morosini a Fiesso Umbertiano Construction of villas and organisatio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia Stefano (2016). Costruzioni di ville e organizzazione del paesaggio.",
        "Su un disegno settecentesco per la sistemazione di Villa Morosini a Fiesso",
        "Umbertiano Construction of villas and organisatio [...] Buccaro, \"Delli",
        "Aspetti de Paesi\". Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. Old",
        "and New Media for the Image of the Landscape. vol. tomo 2, p. 553-559,",
        "Napoli:CIRICE, ISBN: 978-88-99930-00-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-47",
        "titolo": "Domenico Cerato: architettura, disegno e pratica del costruire",
        "ISBN": [
          "978-88-572-3419-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 978-88-572-3419-9",
        "opera": "(a cura di): V. Cinzia Donvito Stefano Zaggia, Domenico Cerato. Architettura a Padova nel Secolo dei Lumi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zaggia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia Stefano (2016). Domenico Cerato: architettura, disegno e pratica",
        "del costruire. In: (a cura di): V. Cinzia Donvito Stefano Zaggia, Domenico",
        "Cerato. Architettura a Padova nel Secolo dei Lumi. p. 37-47,",
        "MILANO:Skira, ISBN: 978-88-572-3419-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-151",
        "titolo": "Dentro le porte: dai quartieri ebraici ai ghetti in area veneta",
        "ISBN": [
          "9788831724753"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831724753",
        "opera": "Venezia. Gli Ebrei e l'Europa 1516-2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zaggia stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia stefano (2016). Dentro le porte: dai quartieri ebraici ai ghetti in area",
        "veneta. In: Venezia. Gli Ebrei e l'Europa 1516-2016. p. 148-151,",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831724753"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-45",
        "titolo": "Il cortile antico: \u00abcuore e anima della citt\u00e0\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788857228075"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788857228075",
        "opera": "(a cura di): Stefano Zaggia, Il cortile antico del Palazzo del Bo a Padova. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2015). Il cortile antico: \u00abcuore e anima della citt\u00e0\u00bb. In: (a",
        "cura di): Stefano Zaggia, Il cortile antico del Palazzo del Bo a Padova. p.",
        "11-45, MILANO:Skira, ISBN: 9788857228075"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "216-234",
        "doi": [
          "10.1163/9789004315501"
        ],
        "titolo": "Architecture of Power: Imola during the Signoria of Girolamo Riario (1473-1488)",
        "ISBN": [
          "9789004243613"
        ],
        "csp": "Leiden / Boston:BRILL, ISBN: 9789004243613, doi: 10.1163/9789004315501",
        "opera": "(a cura di): S. Beltramo F. Cantatore M. Folin, A Renaissance Architecture of Power. Princely Palaces in the Italian Quattrocento. vol. 104, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2015). Architecture of Power: Imola during the Signoria of",
        "Girolamo Riario (1473-1488). In: (a cura di): S. Beltramo F. Cantatore M.",
        "Folin, A Renaissance Architecture of Power. Princely Palaces in the Italian",
        "Quattrocento. vol. 104, p. 216-234, Leiden / Boston:BRILL, ISBN:",
        "9789004243613, doi: 10.1163/9789004315501"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-82",
        "titolo": "Ornamenti e memoria. Divagazioni su citt\u00e0, piazze, monumenti: l'arco di Falconetto in Piazza dei Signori",
        "ISBN": [
          "9788874626830"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet Edizioni, ISBN: 9788874626830",
        "opera": "(a cura di): R. Tamborrino, G. Zucconi, Lo spazio narrabile. Scritti idi storia della citt\u00e0 in onore di Donatella Calabi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2014). Ornamenti e memoria. Divagazioni su citt\u00e0, piazze,",
        "monumenti: l'arco di Falconetto in Piazza dei Signori. In: (a cura di): R.",
        "Tamborrino, G. Zucconi, Lo spazio narrabile. Scritti idi storia della citt\u00e0 in",
        "onore di Donatella Calabi. p. 73-82, Macerata:Quodlibet Edizioni, ISBN:",
        "9788874626830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Fortitudo e Maiestas Reipublicae. Le porte urbiche delle citt\u00e0 Venete nel Rinascimento: evoluzione strutturale e formale",
        "ISBN": [
          "9788822263711"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822263711",
        "opera": "(a cura di): F. P. Fiore, L'architettura militare di Venezia in terraferma e in Adriatico fra XVI e XVII secolo. p. 141-164, Firenze:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zaggia (2014). Fortitudo e Maiestas Reipublicae. Le porte urbiche delle",
        "citt\u00e0 Venete nel Rinascimento: evoluzione strutturale e formale. In: (a cura",
        "di): F. P. Fiore, L'architettura militare di Venezia in terraferma e in Adriatico",
        "fra XVI e XVII secolo. p. 141-164, Firenze:Leo S. Olschki, ISBN:",
        "9788822263711"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-90",
        "titolo": "Il progetto e la \"fabbrica\": il nuovo Ospedale di Padova (1776-1789)",
        "ISBN": [
          "9788864480633"
        ],
        "csp": "CITTADELLA:Biblos, ISBN: 9788864480633",
        "opera": "(a cura di): M.C. Zanardi, La salute e la fede. Il patrimonio artistico e librario degli Ospedali di Padova. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Svalduz, S. Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Svalduz, S. Zaggia (2014). Il progetto e la \"fabbrica\": il nuovo Ospedale",
        "di Padova (1776-1789). In: (a cura di): M.C. Zanardi, La salute e la fede. Il",
        "patrimonio artistico e librario degli Ospedali di Padova. p. 87-90,",
        "CITTADELLA:Biblos, ISBN: 9788864480633"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-113",
        "titolo": "L'architettura della scuola della Carit\u00e0: storia, forme e restauri",
        "ISBN": [
          "9788857225548"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788857225548",
        "opera": "(a cura di): G. Silvano, La scuola della Carit\u00e0 a Padova. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zaggia (2014). L'architettura della scuola della Carit\u00e0: storia, forme e",
        "restauri. In: (a cura di): G. Silvano, La scuola della Carit\u00e0 a Padova. p.",
        "91-113, MILANO:Skira, ISBN: 9788857225548"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-231",
        "titolo": "Giuseppe Jappelli\u2019s unbuilt projects for padua visualising an imagined city",
        "ISBN": [
          "9788883681363"
        ],
        "csp": "ROMA:CROMA, ISBN: 9788883681363",
        "opera": "(a cura di): Donatella calabi, Built city, designed city, virtual city. The MuseuM of the City. vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zaggia (2013). Giuseppe Jappelli\u2019s unbuilt projects for padua visualising",
        "an imagined city. In: (a cura di): Donatella calabi, Built city, designed city,",
        "virtual city. The MuseuM of the City. vol. 3, p. 215-231, ROMA:CROMA,",
        "ISBN: 9788883681363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova",
        "titolo": "Note su progetti non costruiti e storia",
        "ISBN": [
          "9788867871575"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867871575",
        "opera": "(a cura di): E. Narne, Unbuilt Houses. Ricerche sul progetto incompiuto in architettura. p. 11-25, Padova:CLEUP \"Coop",
        "anno": "2013",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2013). Note su progetti non costruiti e storia. In: (a cura di):",
        "E. Narne, Unbuilt Houses. Ricerche sul progetto incompiuto in architettura.",
        "p. 11-25, Padova:CLEUP \"Coop. Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova,",
        "ISBN: 9788867871575"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovan Battista Novello",
        "opera": "Dizionari Biografico degli Italiani. vol. 78, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zaggia S. (2013). Giovan Battista Novello. In: Dizionari Biografico degli",
        "Italiani. vol. 78, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli ebrei nell\u2019Italia centro settentrionale fra tardo Medioevo ed et\u00e0 moderna (secoli XV-XVIII)",
        "ISSN": [
          "1127-8951"
        ],
        "journal": "CHEIRON",
        "csp": "vol. 57-58, p. 105-129, ISSN: 1127-8951",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Zaggia (2012). Gli ebrei nell\u2019Italia centro settentrionale fra tardo",
        "Medioevo ed et\u00e0 moderna (secoli XV-XVIII). CHEIRON, vol. 57-58, p.",
        "105-129, ISSN: 1127-8951"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-33",
        "titolo": "Le piazze dei principi: alcuni esempi padani",
        "ISBN": [
          "9788889109571"
        ],
        "csp": "Carpi (MO):APM Edizioni, ISBN: 9788889109571",
        "opera": "a cura di A. Giordano, M. Rossi, E. Svalduz. In mezzo a un dialogo. La piazza di Carpi dal Rinascimento ad oggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia S. (2012). Le piazze dei principi: alcuni esempi padani. In: a cura di",
        "A. Giordano, M. Rossi, E. Svalduz. In mezzo a un dialogo. La piazza di",
        "Carpi dal Rinascimento ad oggi. p. 27-33, Carpi (MO):APM Edizioni, ISBN:",
        "9788889109571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova",
        "titolo": "Spunti per una riflessione sul rapporto tra progetto e spazio urbano in Giuseppe Jappelli",
        "ISBN": [
          "9788867870288"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867870288",
        "opera": "Stefano Zaggia (a cura di). Metamorfosi negate. Progetti non realizzati di Giuseppe Jappelli per Padova. p. 19-26, Padova:CLEUP \"Coop",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2012). Spunti per una riflessione sul rapporto tra progetto",
        "e spazio urbano in Giuseppe Jappelli. In: Stefano Zaggia (a cura di).",
        "Metamorfosi negate. Progetti non realizzati di Giuseppe Jappelli per",
        "Padova. p. 19-26, Padova:CLEUP \"Coop. Libraria Editrice Universit\u00e0 di",
        "Padova, ISBN: 9788867870288"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-107",
        "titolo": "\u201cProti\u201d, periti pubblici, ingegneri tra Veneto ed Emilia: processi formativi e compiti professionali (secc. XVI- XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788856846478"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856846478",
        "opera": "A. Ferraresi M. Visioli a cura di. Formare alle professioni. Ingegneri, architetti, artisti (secc. XV-XIX). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia S. (2012). \u201cProti\u201d, periti pubblici, ingegneri tra Veneto ed Emilia:",
        "processi formativi e compiti professionali (secc. XVI- XVIII). In: A. Ferraresi",
        "M. Visioli a cura di. Formare alle professioni. Ingegneri, architetti, artisti",
        "(secc. XV-XIX). p. 95-107, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856846478"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-261",
        "titolo": "Expropriation as a Planning Tool. Limitations and Contradictions: the Town Plan for the Central Neighbourhoods of Padua (1921\u20131927)",
        "ISBN": [
          "9783034306683"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang AG, ISBN: 9783034306683",
        "opera": "a cura di: L. Lorenzetti M. Barbot L. Mocarelli. Property rights and their violations. Expropriations and confiscations, 19-20th centuries. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia S. (2012). Expropriation as a Planning Tool. Limitations and",
        "Contradictions: the Town Plan for the Central Neighbourhoods of Padua",
        "(1921\u20131927). In: a cura di: L. Lorenzetti M. Barbot L. Mocarelli. Property",
        "rights and their violations. Expropriations and confiscations, 19-20th",
        "centuries. p. 247-261, Bern:Peter Lang AG, ISBN: 9783034306683"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-33",
        "titolo": "Una sede per la scuola d\u2019Ingegneria di Padova: dai primi progetti all\u2019edificio di Daniele Donghi",
        "ISBN": [
          "9788861298989"
        ],
        "csp": "Padova:CLEUP, ISBN: 9788861298989",
        "opera": "A. Giordano, S. Zaggia a cura di. Il rilievo per la conoscenza. Il complesso d'Ingegneria di Daniele Donghi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia S. (2011). Una sede per la scuola d\u2019Ingegneria di Padova: dai primi",
        "progetti all\u2019edificio di Daniele Donghi. In: A. Giordano, S. Zaggia a cura di. Il",
        "rilievo per la conoscenza. Il complesso d'Ingegneria di Daniele Donghi. p.",
        "11-33, Padova:CLEUP, ISBN: 9788861298989"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palazzi pubblici e spazi urbani mercantili: permanenze e trasformazioni in et\u00e0\u00a0 moderna",
        "ISSN": [
          "1127-8951"
        ],
        "journal": "CHEIRON",
        "csp": "vol. anno XXV, n. 50, p. 61-72, ISSN: 1127-8951",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAGGIA S. (2010). Palazzi pubblici e spazi urbani mercantili: permanenze",
        "e trasformazioni in et\u00e0\u00a0 moderna. CHEIRON, vol. anno XXV, n. 50, p.",
        "61-72, ISSN: 1127-8951"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dis-armare e attrezzare la citt\u00e0: mura, strade, edilizia a Padova tra Otto e Novecento",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. 02/2009, p. 387-401, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAGGIA S. (2010). Dis-armare e attrezzare la citt\u00e0: mura, strade, edilizia a",
        "Padova tra Otto e Novecento. CITTA' E STORIA, vol. 02/2009, p. 387-401,",
        "ISSN: 1828-6364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-249",
        "titolo": "Architetture universitarie: collegi per studenti e palazzi dello Studio",
        "ISBN": [
          "9788889527290"
        ],
        "csp": "TREVISO - COSTABISSARA:Angelo Colla editore, ISBN: 9788889527290",
        "opera": "a cura di D. CALABI; E. SVALDUZ. Luoghi, spazi, architetture . vol. VI , p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2010). Architetture universitarie: collegi per studenti e palazzi",
        "dello Studio. In: a cura di D. CALABI; E. SVALDUZ. Luoghi, spazi,",
        "architetture . vol. VI , p. 229-249, TREVISO - COSTABISSARA:Angelo",
        "Colla editore, ISBN: 9788889527290"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-128",
        "titolo": "\"Isoletta sacra al commercio ed all'arti\", Andrea Memmo, Melchiorre Cesarotti e il Prato della Valle come esperimento di riforma del paesaggio urbano",
        "ISBN": [
          "9788883032882"
        ],
        "csp": "Trieste:Editrice Universit\u00e0 Trieste (EUT), ISBN: 9788883032882",
        "opera": "a cura di F. Finotti. Melchiorre Cesarotti e le trasformazioni del paesaggio europeo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2010). \"Isoletta sacra al commercio ed all'arti\", Andrea",
        "Memmo, Melchiorre Cesarotti e il Prato della Valle come esperimento di",
        "riforma del paesaggio urbano. In: a cura di F. Finotti. Melchiorre Cesarotti e",
        "le trasformazioni del paesaggio europeo. p. 112-128, Trieste:Editrice",
        "Universit\u00e0 Trieste (EUT), ISBN: 9788883032882"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-336",
        "titolo": "Una pianta di Verona della prima met\u00e0\u00a0 del XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9788881036004"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN: 9788881036004",
        "opera": "a cura di M. Folin. Rappresentare la citt\u00e0. Topografie urbane nell'Italia di antico regime. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2010). Una pianta di Verona della prima met\u00e0\u00a0 del XVII secolo.",
        "In: a cura di M. Folin. Rappresentare la citt\u00e0. Topografie urbane nell'Italia di",
        "antico regime. vol. 2, p. 325-336, REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN:",
        "9788881036004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "85-99",
        "titolo": "Le case per anziani nel veneto: dalle pratiche tradizionali alle soluzioni moderne (XVI-XX secolo)",
        "ISBN": [
          "9788843057696"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843057696, Lugano (Svizzera), 16-17, ott. 2008",
        "opera": "L. Lorenzetti, a cura di. Gli anziani e la citt\u00e0. (in)compatibilit\u00e0, regolazioni sociali e ambiente costruito (secoli XVI-XXI). vol. 576, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S., E. SVALDUZ"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZAGGIA S., E. SVALDUZ (2010). Le case per anziani nel veneto: dalle",
        "pratiche tradizionali alle soluzioni moderne (XVI-XX secolo). In: L.",
        "Lorenzetti, a cura di. Gli anziani e la citt\u00e0. (in)compatibilit\u00e0, regolazioni",
        "sociali e ambiente costruito (secoli XVI-XXI). vol. 576, p. 85-99,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843057696, Lugano (Svizzera), 16-17, ott. 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "429-446",
        "titolo": "Incendi di palazzi pubblici e case private a Venezia nel Rinascimento: dalla distruzione ai processi di ricostruzione",
        "ISBN": [
          "9788877951984"
        ],
        "csp": "LUGANO:CFS Casagrande-Fidia-Sapiens editori associati, ISBN: 9788877951984",
        "opera": "L. LORENZETTI; V. GIANN. Al fuoco! Usi, rischi e rappresentazioni dell\u00e2\u20ac\u2122incendio dal Medioevo al XX secolo. Mendrisio (Svizzera), 15-17 novembre 2007, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZAGGIA S. (2010). Incendi di palazzi pubblici e case private a Venezia nel",
        "Rinascimento: dalla distruzione ai processi di ricostruzione. In: L.",
        "LORENZETTI; V. GIANN. Al fuoco! Usi, rischi e rappresentazioni",
        "dell\u00e2\u20ac\u2122incendio dal Medioevo al XX secolo. Mendrisio (Svizzera), 15-17",
        "novembre 2007, p. 429-446, LUGANO:CFS Casagrande-Fidia-Sapiens",
        "editori associati, ISBN: 9788877951984"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-36",
        "titolo": "Gli interventi architettonici promossi da Carlo Rezzonico durante l'episcopato padovano",
        "ISBN": [
          "9788836612697"
        ],
        "csp": "MILANO:Silavana Editoriale, ISBN: 9788836612697",
        "opera": "A. NANTE; C. CAVALLI; S. PASQUALI A CURA DI. Carlo XIII Rezzonico. Un papa veneto nella Roma di met\u00e0 Settecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2008). Gli interventi architettonici promossi da Carlo Rezzonico",
        "durante l'episcopato padovano. In: A. NANTE; C. CAVALLI; S. PASQUALI",
        "A CURA DI. Carlo XIII Rezzonico. Un papa veneto nella Roma di met\u00e0",
        "Settecento. p. 31-36, MILANO:Silavana Editoriale, ISBN: 9788836612697"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-193",
        "titolo": "Foreign students in the city, c. 1500-1700",
        "ISBN": [
          "9780521845472"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:ESF - Cambridge University Press, ISBN: 9780521845472",
        "opera": "a cura di D. CALABI ; S. T. CHRISTENSEN. Cities and Cultural Exchange in Europe 1400-1700. vol. II, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2007). Foreign students in the city, c. 1500-1700. In: a cura di",
        "D. CALABI ; S. T. CHRISTENSEN. Cities and Cultural Exchange in Europe",
        "1400-1700. vol. II, p. 175-193, CAMBRIDGE:ESF - Cambridge University",
        "Press, ISBN: 9780521845472"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-40",
        "titolo": "\u00abOrdinar e comodar\u00bb. Processi di controllo, custodia e trasformazione del tessuto urbano di Venezia",
        "ISBN": [
          "9788842498407"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498407",
        "opera": "a cura di ZAGGIA S.. Fare la citt\u00e0. Salvaguardia e manutenzione urbana a Venezia in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2006). \u00abOrdinar e comodar\u00bb. Processi di controllo, custodia e",
        "trasformazione del tessuto urbano di Venezia. In: a cura di ZAGGIA S..",
        "Fare la citt\u00e0. Salvaguardia e manutenzione urbana a Venezia in et\u00e0",
        "moderna. p. 13-40, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498407"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-49",
        "titolo": "Le universit\u00e0\u00a0 nella citt\u00e0\u00a0. Le strutture materiali dell'universit\u00e0\u00a0 nei processi di trasformazione urbana (XV-XVI secc.)",
        "ISBN": [
          "888814370X"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 888814370X",
        "opera": "a cura di M. Folin. Sistole e diastole. Episodi di trasformazione urbana nell'Italia delle citt\u00e0. vol. 115, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2006). Le universit\u00e0\u00a0 nella citt\u00e0\u00a0. Le strutture materiali",
        "dell'universit\u00e0\u00a0 nei processi di trasformazione urbana (XV-XVI secc.). In: a",
        "cura di M. Folin. Sistole e diastole. Episodi di trasformazione urbana",
        "nell'Italia delle citt\u00e0. vol. 115, p. 19-49, VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze,",
        "Lettere ed Arti, ISBN: 888814370X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-214",
        "titolo": "Incendi di palazzi e case private",
        "ISBN": [
          "9788886996174"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Leading Edizioni, ISBN: 9788886996174",
        "opera": "D. Calabi, a cura ci. Venezia in fumo. I grandi incendi della citt\u00c3\u00a0 \u00e2\u20ac\u201c fenice. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2006). Incendi di palazzi e case private. In: D. Calabi, a cura",
        "ci. Venezia in fumo. I grandi incendi della citt\u00c3\u00a0 \u00e2\u20ac\u201c fenice. p. 195-214,",
        "BERGAMO:Leading Edizioni, ISBN: 9788886996174"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "27-45",
        "titolo": "La costruzione del Bo nel Cinquecento",
        "ISBN": [
          "8849125585"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 8849125585",
        "opera": "a cura di G.Mazzi. L'Universit\u00e0\u00a0 e la citt\u00e0. Il ruolo di Padova e degli altri Atenei italiani nello sviluppo urbano. Padova, 4-6 dicembre 2003, vol. 6, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZAGGIA S. (2006). La costruzione del Bo nel Cinquecento. In: a cura di",
        "G.Mazzi. L'Universit\u00e0\u00a0 e la citt\u00e0. Il ruolo di Padova e degli altri Atenei italiani",
        "nello sviluppo urbano. Padova, 4-6 dicembre 2003, vol. 6, p. 27-45,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 8849125585"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abFar La citt\u00e0\u00bb\u00a0. Il ruolo dei Provveditori di Comun nell'evoluzione dell'ambiente urbano di Venezia. Strade, ponti, pozzi, case.. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. tomo 116, 2, p. 665-681, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2004",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAGGIA S. (2004). \u00abFar La citt\u00e0\u00bb\u00a0. Il ruolo dei Provveditori di Comun",
        "nell'evoluzione dell'ambiente urbano di Venezia. Strade, ponti, pozzi, case..",
        "M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. tomo 116, 2, p. 665-681, ISSN: 1123-9891"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-127",
        "titolo": "L'Universit\u00e0\u00a0 di Padova nel Rinascimento. La costruzione del palazzo del Bo e dell'Orto botanico. p",
        "ISBN": [
          "883178384X"
        ],
        "csp": "VENEZIA:MARSILIO EDITORI, ISBN: 883178384X",
        "anno": "2003",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAGGIA S. (2003). L'Universit\u00e0\u00a0 di Padova nel Rinascimento. La",
        "costruzione del palazzo del Bo e dell'Orto botanico. p. 1-127,",
        "VENEZIA:MARSILIO EDITORI, ISBN: 883178384X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-47",
        "titolo": "Domenico Cerato: architettura, disegno e pratica del costruire",
        "ISBN": [
          "978-88-572-3419-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 978-88-572-3419-9",
        "opera": "(a cura di): V. Cinzia Donvito Stefano Zaggia, Domenico Cerato. Architettura a Padova nel Secolo dei Lumi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zaggia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia Stefano (2016). Domenico Cerato: architettura, disegno e pratica",
        "del costruire. In: (a cura di): V. Cinzia Donvito Stefano Zaggia, Domenico",
        "Cerato. Architettura a Padova nel Secolo dei Lumi. p. 37-47,",
        "MILANO:Skira, ISBN: 978-88-572-3419-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "216-234",
        "doi": [
          "10.1163/9789004315501"
        ],
        "titolo": "Architecture of Power: Imola during the Signoria of Girolamo Riario (1473-1488)",
        "ISBN": [
          "9789004243613"
        ],
        "csp": "Leiden / Boston:BRILL, ISBN: 9789004243613, doi: 10.1163/9789004315501",
        "opera": "(a cura di): S. Beltramo F. Cantatore M. Folin, A Renaissance Architecture of Power. Princely Palaces in the Italian Quattrocento. vol. 104, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2015). Architecture of Power: Imola during the Signoria of",
        "Girolamo Riario (1473-1488). In: (a cura di): S. Beltramo F. Cantatore M.",
        "Folin, A Renaissance Architecture of Power. Princely Palaces in the Italian",
        "Quattrocento. vol. 104, p. 216-234, Leiden / Boston:BRILL, ISBN:",
        "9789004243613, doi: 10.1163/9789004315501"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-82",
        "titolo": "Ornamenti e memoria. Divagazioni su citt\u00e0, piazze, monumenti: l'arco di Falconetto in Piazza dei Signori",
        "ISBN": [
          "9788874626830"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet Edizioni, ISBN: 9788874626830",
        "opera": "(a cura di): R. Tamborrino, G. Zucconi, Lo spazio narrabile. Scritti idi storia della citt\u00e0 in onore di Donatella Calabi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefano Zaggia (2014). Ornamenti e memoria. Divagazioni su citt\u00e0, piazze,",
        "monumenti: l'arco di Falconetto in Piazza dei Signori. In: (a cura di): R.",
        "Tamborrino, G. Zucconi, Lo spazio narrabile. Scritti idi storia della citt\u00e0 in",
        "onore di Donatella Calabi. p. 73-82, Macerata:Quodlibet Edizioni, ISBN:",
        "9788874626830"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Fortitudo e Maiestas Reipublicae. Le porte urbiche delle citt\u00e0 Venete nel Rinascimento: evoluzione strutturale e formale",
        "ISBN": [
          "9788822263711"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822263711",
        "opera": "(a cura di): F. P. Fiore, L'architettura militare di Venezia in terraferma e in Adriatico fra XVI e XVII secolo. p. 141-164, Firenze:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Zaggia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Zaggia (2014). Fortitudo e Maiestas Reipublicae. Le porte urbiche delle",
        "citt\u00e0 Venete nel Rinascimento: evoluzione strutturale e formale. In: (a cura",
        "di): F. P. Fiore, L'architettura militare di Venezia in terraferma e in Adriatico",
        "fra XVI e XVII secolo. p. 141-164, Firenze:Leo S. Olschki, ISBN:",
        "9788822263711"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il vincolo della soglia. Dalle contrade ebraiche ai ghetti nelle citt\u00e0 dell'Italia settentrionale (XV-XVII secc.)",
        "ISSN": [
          "1127-8951"
        ],
        "journal": "CHEIRON",
        "csp": "vol. 57-58, p. 105-129, ISSN: 1127-8951",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zaggia Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zaggia Stefano (2012). Il vincolo della soglia. Dalle contrade ebraiche ai",
        "ghetti nelle citt\u00e0 dell'Italia settentrionale (XV-XVII secc.). CHEIRON, vol.",
        "57-58, p. 105-129, ISSN: 1127-8951"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-107",
        "titolo": "\u201cProti\u201d, periti pubblici, ingegneri tra Veneto ed Emilia: processi formativi e compiti professionali (secc. XVI- XVIII)",
        "ISBN": [
          "9788856846478"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856846478",
        "opera": "A. Ferraresi M. Visioli a cura di. Formare alle professioni. Ingegneri, architetti, artisti (secc. XV-XIX). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia S. (2012). \u201cProti\u201d, periti pubblici, ingegneri tra Veneto ed Emilia:",
        "processi formativi e compiti professionali (secc. XVI- XVIII). In: A. Ferraresi",
        "M. Visioli a cura di. Formare alle professioni. Ingegneri, architetti, artisti",
        "(secc. XV-XIX). p. 95-107, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856846478"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-261",
        "titolo": "Expropriation as a Planning Tool. Limitations and Contradictions: the Town Plan for the Central Neighbourhoods of Padua (1921\u20131927)",
        "ISBN": [
          "9783034306683"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang AG, ISBN: 9783034306683",
        "opera": "a cura di: L. Lorenzetti M. Barbot L. Mocarelli. Property rights and their violations. Expropriations and confiscations, 19-20th centuries. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zaggia S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zaggia S. (2012). Expropriation as a Planning Tool. Limitations and",
        "Contradictions: the Town Plan for the Central Neighbourhoods of Padua",
        "(1921\u20131927). In: a cura di: L. Lorenzetti M. Barbot L. Mocarelli. Property",
        "rights and their violations. Expropriations and confiscations, 19-20th",
        "centuries. p. 247-261, Bern:Peter Lang AG, ISBN: 9783034306683"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-128",
        "titolo": "\"Isoletta sacra al commercio ed all'arti\", Andrea Memmo, Melchiorre Cesarotti e il Prato della Valle come esperimento di riforma del paesaggio urbano",
        "ISBN": [
          "9788883032882"
        ],
        "csp": "Trieste:Editrice Universit\u00e0 Trieste (EUT), ISBN: 9788883032882",
        "opera": "a cura di F. Finotti. Melchiorre Cesarotti e le trasformazioni del paesaggio europeo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2010). \"Isoletta sacra al commercio ed all'arti\", Andrea",
        "Memmo, Melchiorre Cesarotti e il Prato della Valle come esperimento di",
        "riforma del paesaggio urbano. In: a cura di F. Finotti. Melchiorre Cesarotti e",
        "le trasformazioni del paesaggio europeo. p. 112-128, Trieste:Editrice",
        "Universit\u00e0 Trieste (EUT), ISBN: 9788883032882"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-336",
        "titolo": "Una pianta di Verona della prima met\u00e0\u00a0 del XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9788881036004"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN: 9788881036004",
        "opera": "a cura di M. Folin. Rappresentare la citt\u00e0. Topografie urbane nell'Italia di antico regime. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2010). Una pianta di Verona della prima met\u00e0\u00a0 del XVII secolo.",
        "In: a cura di M. Folin. Rappresentare la citt\u00e0. Topografie urbane nell'Italia di",
        "antico regime. vol. 2, p. 325-336, REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN:",
        "9788881036004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-249",
        "titolo": "Architetture universitarie: collegi per studenti e palazzi dello Studio",
        "ISBN": [
          "9788889527290"
        ],
        "csp": "TREVISO - COSTABISSARA:Angelo Colla editore, ISBN: 9788889527290",
        "opera": "a cura di D. CALABI; E. SVALDUZ. Luoghi, spazi, architetture . vol. VI , p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2010). Architetture universitarie: collegi per studenti e palazzi",
        "dello Studio. In: a cura di D. CALABI; E. SVALDUZ. Luoghi, spazi,",
        "architetture . vol. VI , p. 229-249, TREVISO - COSTABISSARA:Angelo",
        "Colla editore, ISBN: 9788889527290"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-193",
        "titolo": "Foreign students in the city, c. 1500-1700",
        "ISBN": [
          "9780521845472"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:ESF - Cambridge University Press, ISBN: 9780521845472",
        "opera": "a cura di D. CALABI ; S. T. CHRISTENSEN. Cities and Cultural Exchange in Europe 1400-1700. vol. II, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2007). Foreign students in the city, c. 1500-1700. In: a cura di",
        "D. CALABI ; S. T. CHRISTENSEN. Cities and Cultural Exchange in Europe",
        "1400-1700. vol. II, p. 175-193, CAMBRIDGE:ESF - Cambridge University",
        "Press, ISBN: 9780521845472"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-40",
        "titolo": "\u00abOrdinar e comodar\u00bb. Processi di controllo, custodia e trasformazione del tessuto urbano di Venezia",
        "ISBN": [
          "9788842498407"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498407",
        "opera": "a cura di ZAGGIA S.. Fare la citt\u00e0. Salvaguardia e manutenzione urbana a Venezia in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAGGIA S. (2006). \u00abOrdinar e comodar\u00bb. Processi di controllo, custodia e",
        "trasformazione del tessuto urbano di Venezia. In: a cura di ZAGGIA S..",
        "Fare la citt\u00e0. Salvaguardia e manutenzione urbana a Venezia in et\u00e0",
        "moderna. p. 13-40, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498407"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "541-554",
        "titolo": "Tracce per la storia dell'edilizia privata: le licenze per l'occupazione dello spazio pubblico. Il caso di Padova nel Cinquecento",
        "ISBN": [
          "8800722377"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Monnier, ISBN: 8800722377",
        "opera": "a cura di S. Cavaciocchi. L'edilizia prima della rivoluzione industriale, secc. XIII - XVIII. Prato, Istituto Datini, 26-30 aprile 2004, vol. 35, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZAGGIA S. (2005). Tracce per la storia dell'edilizia privata: le licenze per",
        "l'occupazione dello spazio pubblico. Il caso di Padova nel Cinquecento. In:",
        "a cura di S. Cavaciocchi. L'edilizia prima della rivoluzione industriale, secc.",
        "XIII - XVIII. Prato, Istituto Datini, 26-30 aprile 2004, vol. 35, p. 541-554,",
        "Firenze:Le Monnier, ISBN: 8800722377"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-127",
        "titolo": "L'Universit\u00e0\u00a0 di Padova nel Rinascimento. La costruzione del palazzo del Bo e dell'Orto botanico. p",
        "ISBN": [
          "883178384X"
        ],
        "csp": "VENEZIA:MARSILIO EDITORI, ISBN: 883178384X",
        "anno": "2003",
        "autori": "ZAGGIA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAGGIA S. (2003). L'Universit\u00e0\u00a0 di Padova nel Rinascimento. La",
        "costruzione del palazzo del Bo e dell'Orto botanico. p. 1-127,",
        "VENEZIA:MARSILIO EDITORI, ISBN: 883178384X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-142",
        "titolo": "Una piazza per la citt\u00e0\u00a0 del principe. Strategie urbane e architettura a Imola durante la signoria di Girolamo Riario (1474-1488). vol. 32, p",
        "ISBN": [
          "9788887570014"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788887570014",
        "anno": "1999",
        "autori": "S. ZAGGIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. ZAGGIA (1999). Una piazza per la citt\u00e0\u00a0 del principe. Strategie urbane e",
        "architettura a Imola durante la signoria di Girolamo Riario (1474-1488). vol.",
        "32, p. 1-142, ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788887570014"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "19506",
    "nome": "ZAGGIA Stefano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Corrispondente regionale per la rivista \u00abCitt\u00e0 e storia\u00bb, AISU",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Dipartimento di Storia delle Arti\" per la Casa Editrice Il Rio - Arte Mantova",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione alla \u00abSecond International Conference on Urban History\u00bb, Strasburgo",
        "periodo": "dal 08-09-1994 al 10-09-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una comunicazione al I Seminario Internazionale: \u00abLes etrangers dans l'espace phisique urbain (XIII-XIXe siecles)\u00bb, organizzato da Centre de Recherches Historique, Maison des Sciences de l'Homme, Institut d'Histoire Moderne et Contemporaine de Paris, Dipartimento di Storia dell'Architettura di Venezia",
        "periodo": "dal 09-11-1995 al 11-11-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una comunicazione al I Seminario Internazionale: \u00abLes etrangers dans l'espace phisique urbain (XIII-XIXe siecles)\u00bb, organizzato da Centre de Recherches Historique, Maison des Sciences de l'Homme, Institut d'Histoire Moderne et Contemporaine de Paris, Dipartimento di Storia dell'Architettura di Venezia.",
        "periodo": "dal 09-11-1995 al 11-11-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno di Studi \u00abEdilizia privata nella Verona rinascimentale\u00bb, Verona. Organizzato da Dipartimento di Scienze filologiche e storiche dell'Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Scienze economiche dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 24-09-1998 al 26-09-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u00abV International Conference on Urban History\u00bb, con una comunicazione in collaborazione con Elena Svalduz dal titolo: \u00abThe City of Things. The architecture for the Fairs in Early Modern: some cases\u00bb; Berlino.",
        "periodo": "dal 30-08-2000 al 02-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una comunicazione al Convegno: \u00ab\"Quasi citt\u00e0\", principati e centri minori tra XV e XVI secolo\u00bb, IUAV - Dipartimento di Storia dell'architettura.",
        "periodo": "dal 17-11-2000 al 17-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con un gruppo di ricerca (V. Achilli, G. Caniglia, V. Dal Piaz, G. Galeazzo, F. Guerra, G. Mazzi, G. Salemi) a \u00abItaly-Canada 2001 Workshop on 3D Digital Imaging Modeling and applications of heritage, industry, medicine & land\u00bb; con la relazione: \u00abThe acquistion of data and metadata from the Orto Botanico at the Universit\u00e0 degli Studi in Padua for a Gis approach\u00bb.",
        "periodo": "dal 03-04-2001 al 04-04-2001"
      },
      {
        "content": "Conduzione del seminario: \u00abCitt\u00e0 storica: evoluzione della struttura ed evoluzione dell'uomo\u00bb per il: \u00abCorso di Perfezionamento in Ecologia Umana - Certificato internazionale di ecologia umana\u00bb; Centro di Ateneo di Ecologia Umana dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione pubblica di presentazione del volume: \u00abLa citt\u00e0 del Principe. Semper e Carpi Attualit\u00e0 a Continuit\u00e0 della Ricerca, atti del Convegno del 1999\u00bb, a cura di M Rossi, Pisa 2001 (Carpi, Musei di Palazzo dei Pio).",
        "periodo": "dal 10-11-2001 al 10-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al primo seminario: \u00abCitt\u00e0 e ambiente (secoli XVI - XX)\u00bb, del ciclo: \u00abCitt\u00e0 Capitali\u00bb; organizzato dall'Universit\u00e0 Roma Tre e dall'Ecole Fran\u00e7aise de Rome; Roma.",
        "periodo": "dal 22-02-2002 al 23-02-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione, su invito, al seminario internazionale: \u00abThe City and the foreigners: Centre of Prestige Culture (Courts, Schools, Academies)\u00bb, organizzato dall'European Science Foundation nel quadro del progetto \u00abCultural Exchange in Europe, 1400-1700\u00bb; Madrid.",
        "periodo": "dal 17-05-2002 al 18-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al \u00abI\u00b0 Congresso Nazionale di Storia Urbana\u00bb organizzato dall'Associazione Italiana di Storia Urbana; Lecce.",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Conferenza pubblica, su invito: \u00abImola al tempo di Leonardo: le strutture urbane e l'architettura\u00bb, nell'ambito del ciclo di conferenze dedicate alle celebrazioni di: \u00abIl viaggio di Leonardo in Romagna 1502-2002\u00bb, organizzate dalla Regione Emilia Romagna, dall'Istituto per i beni artistici culturali e naturali e dal Comune di Imola; Imola.",
        "periodo": "dal 17-10-2002 al 17-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al \u00abSeminario sulla Ricerca - 3. Architettura del tardo Cinquecento e del Seicento\u00bb; organizzato dal Dottorato di Storia dell'architettura e dell'urbanistica; Universit\u00e0 Iuav Venezia.",
        "periodo": "dal 03-06-2003 al 05-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione nell'ambito del ciclo di conferenze dedicato a: \u00abPiazze e dimore signorili nelle piccole capitali padane tra XV e XVI secolo\u00bb, organizzato dal Dottorato in \u00abStoria dell'architettura e della citt\u00e0, Scienze delle arti, Restauro\u00bb; Scuola di Studi Avanzati in Venezia; Isola di San Servolo, Venezia.",
        "periodo": "dal 11-11-2003 al 11-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione su invito al Convegno internazionale di Studi: \u00abL'Universit\u00e0 e la citt\u00e0. Il ruolo di Padova e degli altri Atenei nello sviluppo urbano\u00bb; organizzato da: Centro per la storia dell'Universit\u00e0 di Padova e Centro interuniversitario per la storia delle Universit\u00e0 italiane, (Padova).",
        "periodo": "dal 04-12-2003 al 06-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione alla XXXVI Settimana di Studi organizzata dall'Istituto Internazionale di Studi Economici F. Datini di Prato: \u00abL'edilizia prima della rivoluzione industriale. Secc. XIII-XVIII\u00bb; Prato.",
        "periodo": "dal 24-04-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di una sessione al \u00ab2\u00b0 Congresso Nazionale di Storia Urbana\u00bb organizzato dall'Associazione Italiana di Storia Urbana; Roma, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno: \u00abDeontologie per il paesaggio. Modalit\u00e0 del costruire, diritti della collettivit\u00e0\u00bb organizzato dal Collegio degli Ingegneri della Provincia di Verona, col patrocinio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona; Verona.",
        "periodo": "dal 14-12-2004 al 14-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una relazione al Convegno di Studi: \u00abAttorno al Mantegna. La cultura, le arti, le scienze nel padovano alla met\u00e0 del Quattrocento\u00bb, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova e dall'Assessorato alla cultura della Provincia di Padova; Padova.",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una relazione al Convegno di Studi: \u00abAttorno al Mantegna. La cultura, le arti, le scienze nel padovano alla met\u00e0 del Quattrocento\u00bb, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova e dall'Assessorato alla cultura della Provincia di Padova; Padova.",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza pubblica in occasione del \u00abTrecentenario di Villa Morosini Vendramin Calergi\u00bb a Fiesso Umbertiano (Rovigo), con l'esposzione di un inedito disegno progettuale del Settecento; Fiesso Umbertiano.",
        "periodo": "dal 23-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno di Storia della Citt\u00e0: \u00abDifese, costruite, amministrate. La citt\u00e0 e i militari in et\u00e0 contemporanea\u00bb, organizzato da Universit\u00e0 degli studi del Molise e AISU; Termoli.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione alle Giornate internazionali di Studio: \u00abFortificazioni e ingegneri militari: progetti, realizzazioni, eredit\u00e0 in ambito europeo (XVI-XIX sec.)\u00bb, Politecnico di Torino; Torino.",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abAl fuoco! Usi, rischi e rappresentazioni dell'incendio dal Medioevo al XX secolo\u00bb, LabiSAlp, con il sostegno del Fondo Nazionale Svizzero per la ricerca scientifica; Accademia di Architettura di Mendrisio.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una relazione al seminario: \u00abLa formazione dell'architetto e dell'ingegnere in et\u00e0 moderna\u00bb, inserito nel Ciclo di Seminari su \u00abLa storia della formazione alle professioni in Europa in et\u00e0 moderna\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia; Pavia, Collegio Ghislieri.",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione della Summer School: \u00abPalladio e i territori veneti\u00bb promossa dal Centro di ricerca e servizi di Ecologia Umana dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova; in collaborazione con l'universit\u00e0 PUCPR di Curitiba (BRA)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con E. Svalduz) con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abUrbaging. La Citt\u00e0 e gli anziani: gli spazi di vita urbani della popolazione anziana, tra bisogni sociali e ambiante costruito, dall'et\u00e0 moderna alla contemporaneit\u00e0\u00bb, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Accademia di Architettura; Lugano.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di una sessione delle giornate di studio \u00abPorre un limite all'infinito errore\u00bb in onore di Ch. Thoenes, organizzato dal Dipartimento di Storia dell'architettura, Istituto Universitario di Architettura di Venezia; Palazzo Badoer, Venezia.",
        "periodo": "dal 17-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abMelchiorre Cesarotti e le trasformazioni del paesaggio europeo tra illuminismo e romanticismo\u00bb, organizzato dal \u00abComitato Nazionale per le celebrazioni del bicentenario della morte di M. Cesarotti 1808-2008\u00bb, con il contributo del MIBAC; Selvazzano Dentro, Padova.",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 07-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al \u00ab4\u00b0 Congresso AISU\u00bb: \u00abLa Citt\u00e0 e le Reti\u00bb; Milano.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza pubblica di presentazione del volume: \u00abLa villa, il brolo, il monastero e la citt\u00e0 di S. Giacomo di Veglia e la comunit\u00e0 monastica cistercense\u00bb; nel centenario dell'insediamento del monastero 1909-2009; San Giacomo di Veglia, Vittorio Veneto.",
        "periodo": "dal 25-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura dei Cicli Conferenze: \u00abL'architettura italiana del Novecento. Storia, progetto, conservazione\u00bb; Corso di laurea in Ingegneria Edile Architettura, Facolt\u00e0 Ingegneria dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura dei Cicli Conferenze didattiche: \u00abL'architettura nella storia. Strumenti, analisi, tecniche\u00bb; Corso di laurea in Ingegneria Edile - Architettura, Facolt\u00e0 Ingegneria dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G. Garau e G. Mazzi) della Giornata Studi: \u00abCostruire il Moderno. L'Architettura italiana tra le due guerre. Storia e Recupero\u00bb, Dipartimento di Architettura, Urbanistica e Rilevamento; Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 08-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale organizzato dalla Renaisance Society of America, Panel: \u00abPrincely Palaces in Renaissance Italy\u00bb; Venezia.",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al \u00abI International Meeting of EAHN\u00bb, organizzato dall'European Architectural History Network, Universit\u00e0 di Minho; Guimar\u00e3es (Portogallo)",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 20-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abLa propriet\u00e0 violata. Espropri, sequestri e confische in Europa e nelle colonie, XVI-XX secc.\u00bb, organizzato dall'Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Universit\u00e0 Bocconi di Milano e Universit\u00e0 degli Studi di Milano; Accademia di Architettura, Mendrisio.",
        "periodo": "dal 18-09-2010 al 19-09-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di una sessione al \u00ab5\u00b0 Congresso di Storia Urbana\u00bb organizzato dall'AISU; Roma.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della mostra: \u00abIn mezzo a un dialogo. La piazza di Carpi dal Rinascimento a oggi\u00bb, organizzato dal comune di Carpi; Musei di Palazzo dei Pio.",
        "periodo": "dal 31-03-2012 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una relazione al convegno: \u00abDigital Urban History\u00bb organizzato dal Dipartimento di Architettura e Design, Politecnico di Torino nell'ambito del \u00abFestival Architettura in Citt\u00e0\u00bb; Torino Castello del Valentino.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 29-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura della mostra: \u00abMetamorfosi Negate. Progetti non realizzati per Padova di Giuseppe Jappelli\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Padova e Comune di Padova; Centro Culturale Altinate San Gaetano.",
        "periodo": "dal 30-06-2012 al 05-08-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno: \u00abRaccontare e visualizzare la storia urbana: il museo della citt\u00e0\u00bb; Auditorium del Centro Culturale Altinate - San Gaetano; Padova.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione all'International Workshop: \u00abCan the European cities be considered as a Cultural Heritage? Per una storia della citt\u00e0 europea come Cultural Heritage\u00bb; Politecnico di Torino - Universit\u00e0 Iuav di Venezia; Torino.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una relazione al Convegno Internazionale di Studi: \u00abL\u2019Architettura militare di Venezia in Terraferma e in Adriatico fra XVI e XVII secolo\u00bb, coordinato da F. Paolo Fiore; Palmanova.",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 10-11-2013"
      },
      {
        "content": "Curatore (con A. Giordano) del Seminario di Studi Internazionale \"The lives of places and cities. New models of representation and their conceptual implications for the past and present\"; in collaborazione con Duke University.",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di studi: \u00abIngegneria e Universit\u00e0. La formazione degli ingegneri di Verona XVIII \u2013 XX secolo\u00bb; Ordine degli Ingegneri di Verona; Verona.",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Curatore (con A. Giordano) del Seminario Internazionale \"Research - Knowledge - Dissemination. New models of representation and their conceptual implications for the past and present\"; in collaborazione con Duke University",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al XIII International Forum: \u00abLe vie dei Mercanti: Heritage and Technology. Mind Knowledge Experience\u00bb; Aversa Capri.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzativo del \u00ab7\u00b0 Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana\u00bb: \u00abFood and the City \u2013 Il cibo e la Citt\u00e0\u00bb; Milano-Padova.",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di una sessione al \u00ab7\u00b0 congresso dell\u2019Associazione Italiana di Storia Urbana\u00bb, \u00abFood and the City \u2013 Il cibo e la Citt\u00e0\u00bb, Milano-Padova.",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abGustavo Giovannoni e l\u2019architetto integrale\u00bb; Accademia San Luca, Roma.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore di una Giornata Studi su \u00abDomenico Cerato e l\u2019Architettura del Settecento\u00bb; Accademia Galileiana di Scienze Lettere e Arti di Padova.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito (con E. Narne), con una relazione al convegno internazionale \u00abAlvar Aalto e l'ltalia\u00bb; Politecnico di Milano - IULM; Milano.",
        "periodo": "dal 13-01-2016 al 14-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abL\u2019informazione/comunicazione urbana per un turismo culturale qualificato nelle citt\u00e0 storiche esperienze di cartellonistica urbana\u00bb; organizzato da: ICOMOS ITALIA - Comitato per le citt\u00e0 storiche e CIVVIH-Mediterranean Historical Cities Sub-Committee; Firenze.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione alla Conferenza Internazionale: \u00ab...li giudei debbano abitar unidi...\u201d The Birth and Evolution of the Venetian Ghetto (1516\u00ad-1797)\u00bb; organizzata da the Medici Archive Project, Beit Venezia, and the Committee for the 500 Anniversary of the Venetian Ghetto; Palazzo Ducale, Venezia.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Curatore di un Ciclo di Lezioni del Prof. Alfredo Urea Uceda (Universidad de Almer\u00eca) nell'ambito del Erasmus+ Staff Mobility for Theaching; Universit\u00e0 egli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 22-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al: Convegno Internazionale \u00abTheatroeideis. L\u2019immagine della citt\u00e0, la citt\u00e0 delle immagini\u00bb; organizzato da: Politecnico di Bari DICAR e CSSAR; Bari.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione al Convegno Internazionale: \u00abDelli Aspetti de Paesi. Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio\u00bb; Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, in collaborazione con l\u2019Associazione Eikonocity; Napoli.",
        "periodo": "dal 27-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di collaborazione scientifica con la \u00abBiennale di Venezia\u00bb, nell'organizzazione della mostra \u00abArchitettura e spazio sacro nella modernit\u00e0\u00bb; Antichi Granai alla Giudecca Venezia",
        "periodo": "dal 04-12-1992 al 06-01-1993"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico, per conto dell'Associazione Minelliana di Rovigo, di due progetti di catalogazione dei beni artistici e architettonici ecclesiastici della Diocesi di Adria e Rovigo, finanziati dal Servizio di Documentazione della Regione Veneto.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 30-12-1996"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione scientifica con il Museo di Castelvecchio per la stesura delle schede scientifiche di catalogo, in occasione della mostra \u00abPaolo Farinati 1524-1606. Dipinti, incisioni e disegni per l'architettura\u00bb, Verona (17 ott. 2005 - 29 gen. 2006).",
        "periodo": "dal 17-10-2005 al 29-01-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica nell'organizzazione della mostra: \u00abClemente XIII. Un papa veneto nella Roma di met\u00e0 Settecento\u00bb; Padova Museo Diocesano.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della mostra: \u00abIn mezzo a un dialogo. La piazza di Carpi dal Rinascimento a oggi\u00bb, organizzato dal comune di Carpi; Musei di Palazzo dei Pio.",
        "periodo": "dal 31-03-2012 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "Cura scientifica (con A. Giordano) della mostra: \"Il complesso di San Francesco Grande: una storia secolare\"; promossa dal Comune di Padova, Fondazione Cassa di Risparmio di Padova e Rovigo; parrocchia di San Francesco in Padova.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 07-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Ciclo di Seminari \"Armonie Composte. Intorno ai Paesaggi Monastici\"; organizzati dall Abbazia di Praglie e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 16-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico con E. Svalduz di un progetto di \"Censimento delle Opere architettoniche del secondo Novecento in Veneto\"; con finanziamento MIBACT Direzione Generale Arte e Architettura contemporanee e periferie urbane; Segretariato Regionale per il Veneto.",
        "periodo": "dal 07-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 e cura (con C. Donvito) del progetto scientifico della mostra \"Domenico Cerato. Architettura a Padova nel Secolo dei Lumi\"; promossa dai Musei Civici di Padova; inaugurata il 28 ottobre 2016 presso Palazzo Zuckermann, Padova.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca per la realizzazione delle mostra \"Venezia gli Ebrei e l'Europa 1516-2016\"; organizzata dalla Fondazione Musei Civici di Venezia; Palazzo Ducale Venezia.",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 13-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il volume: \u00abL'universit\u00e0 di Padova nel Rinascimento. La costruzione del palazzo del Bo e dell'Orto botanico\u00bb, Venezia, Marsilio 2003; ha vinto il premio alla XXI edizione del Premio Brunacci per la Storia Veneta.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-06-2004"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione con una lezione al \u00abSeminario sulla Ricerca - 3. Architettura del tardo Cinquecento e del Seicento\u00bb organizzato dal Dottorato di Storia dell'architettura e dell'urbanistica; Universit\u00e0 Iuav Venezia DSA.",
        "periodo": "dal 03-06-2003 al 05-06-2003"
      },
      {
        "content": "Lezione nell'ambito del ciclo \u00abPiazze e dimore signorili nelle piccole capitali padane tra XV e XVI secolo\u00bb, organizzato dal Dottorato in \u00abStoria dell'architettura e della citt\u00e0, Scienze delle arti, Restauro\u00bb, Scuola di Studi Avanzati in Venezia; Isola di San Servolo, Venezia.",
        "periodo": "dal 11-11-2003 al 11-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, con una relazione alla \"Giornata di Studio sul Giardino\" organizzata dalla Scola di Dottorato in Storia, Critica e Conservazione dei Beni Culturali; Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione scientifica con la \u00abBiennale di Venezia\u00bb, nell'organizzazione della mostra \u00abArchitettura e spazio sacro nella modernit\u00e0\u00bb, tenutasi a Venezia (Antichi Granai alla Giudecca.",
        "periodo": "dal 04-12-1992 al 06-01-1993"
      },
      {
        "content": "Incarico della Soprintendenza ai Beni architettonici e Ambientali di Verona, per la redazione delle schede di catalogo relative ai beni architettonici siti nella provincia di Rovigo.",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 01-11-1993"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica nell'ambito di una ricerca sulla storia delle piazze centrali di Imola, coordinata da Massimo Montanari e Daniele Bellini, promossa dall'Amministrazione Comunale di Imola (BO).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di una ricerca storico - documentaria sull'Ospedale di San Francesco di Padova (XV-XVIII sec.), per la redazione del progetto di restauro finalizzato alla creazione di un museo della Sanit\u00e0; Incarico da parte dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico da parte di IUAV - ISP (Servizi & Progetti) per la redazione di schede di sintesi storica sui settori urbani, nell'ambito del progetto: \u00abDifese locali per Venezia. Impatto architettonico e ambientale del sollevamento tendenziale fino a +120 cm delle rive nelle aree di Dorsoduro e Rialto\u00bb; committente: Magistrato alle Acque/Consorzio Venezia Nuova.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-01-2000"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di un'indagine storico - documentaria, sul palazzo: \u00abBellavitis Cerati\u00bb (XVI sec.) a Bassano del Grappa; in preparazione del progetto di restauro; commissione del Comune di Bassano del Grappa.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di un'indagine storico-documentaria, su \u00abVilla Loredan\u00bb a Stra, di propriet\u00e0 comunale, in preparazione del progetto di restauro; commissione del Comune di Stra (VE).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione scientifica al programma di ricerca finanziato dal CORILA (Consorzio Ricerche Lagunari) dal titolo: \u00abVenezia, un millennio di costruzioni e le protezione dalle acque salse\u00bb; direttore scientifico: da Mario Piana.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "Incarico di Tutor nell'ambito del corso di formazione e ricerca: \u00abEsperto in itinerari Turistico-Culturali. Promozione, sviluppo, scambio e circolazione delle idee nella nuova Europa\u00bb, finanziato dalla Regione Veneto con fondi della Comunit\u00e0 Europea FSE - Misura D4, attivato presso l'Istituto Universitario di Architettura di Venezia.",
        "periodo": "dal 24-01-2005 al 24-01-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione scientifica con il Museo di Castelvecchio per la stesura delle schede scientifiche di catalogo, in occasione della mostra \u00abPaolo Farinati 1524-1606. Dipinti, incisioni e disegni per l'architettura\u00bb, Verona.",
        "periodo": "dal 17-10-2005 al 29-01-2006"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 1996. Collaborazione all'interno dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Istituto Universitario di Architettura di Venezia: \u00abPiazze in Italia tra tardo medioevo e XVIII secolo\u00bb; responsabile D. Calabi.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica nell'ambito del progetto internazionale: \u00abLet's care method\u00bb, modulo 1.3a: \u00abProposte d'innovazione nel settore catalografico. Spazi pubblici e aperti nell'ambiente urbano: indagini conoscitive e catalogazione sperimentale per campioni\u00bb, finanziato dall'European Community programme, INTERREG II C CADSES (1999-2001).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "PRIN 2000. Collaborazione all'interno dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 di Padova al progetto di ricerca: \u00abArchitetti e ingegneri tra Cinquecento e Settecento. I processi di formazione e le competenze professionali\u00bb; responsabile G. Mazzi.",
        "periodo": "dal 20-04-2000 al 01-11-2000"
      },
      {
        "content": "PRIN 1999. Collaborazione all'interno dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 di Padova al progetto di ricerca: \u00abStoria e rinnovamento del giardino botanico in Italia\u00bb; con affidamento d'incarico dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Padova: \u00abDall'Orto dei Semplici al Giardino - Museo botanico dell'Universit\u00e0 di Padova\u00bb; responsabile V. Dal Piaz.",
        "periodo": "dal 03-07-2000 al 07-07-2001"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004. Collaborazione all'interno dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell'Universit\u00e0 di Padova al progetto di ricerca: \u00abL'architetto e l'ingegnere. professione, formazione, cantieri nell'architettura militare dal '500 italiano nel contesto europeo\u00bb; responsabile: G. Mazzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico da parte dell\u2019Archivio del Moderno di Mendrisio e Centre Ledoux, Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne-INHA, per la stesura di un saggio su la \"Villa di Stra\" in relazione progetto \u201cLa cultura architettonica italiana e francese in epoca napoleonica: linguaggio imperiale e pratiche professionali\".",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il gruppo di ricerca \"Memoria e rappresentazione della citt\u00e0\"; Universit\u00e0 Iuav Venezia",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interdipartimentale di Ricerca HIT - Human Inspired Technologies Research Centre; Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 21-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO del Progetto giovani ricercatori Universit\u00e0 degli studi di Padova: \"Architetti e proti: tecniche e competenze professionali nei cantieri edilizi e urbani in area veneta (XV-XVII secc.)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO per un Progetto di Ricerca di Ateneo: \"L'impiego del cemento armato nel Veneto: sperimentazione e cantiere nella prima met\u00e0 del XX secolo\"",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di ricerca con finanziamento fondi quota EX 60% \"Competenze professionali e tecniche nei cantieri edilizi e urbani tra Cinque e Settecento\"",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008: Citt\u00e0 costruita, citt\u00e0 progettata, citt\u00e0 virtuale: il Museo della citt\u00e0; dal 01/10/2010 Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca locale: \"Per un Museo della citt\u00e0 a Padova: percorsi di conoscenza\"",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO per lo svolgimento di assegno di ricerca biennale dal titolo: \"Grandi cantieri e strategie urbane nelle citt\u00e0 rinascimentali\"",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di ricerca con finanziamento di ricerca fondi quota ex 60% \"Strategie, competenze professionali e tecniche nei cantieri urbani tra Cinque e Settecento\"",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per finanziamento fondi quota EX 60%: \"L'architettura del Rinascimento veneto: tecniche, linguaggi e rappresentazioni\"",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico ricerca fondi EX60% \"Domenico Cerato: docente e architetto nel contesto dell'architettura del Settecento\"",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico/tutor per un assegno di ricerca annuale nell'ambito del progetto interateneo (Universit\u00e0 di Padova - Iuav): \u00abMetodologie per l'acquisizione, l'elaborazione e la comunicazione di dati relativi ai beni culturali e per il progetto architettonico e tecnologico\u00bb; con finanziamento del Programma Operativo F.S.E, Regione Veneto",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico ricerca fondi EX60%: \"Architetture per l\u2019Universit\u00e0. Innovazioni tipologiche, tecniche e di linguaggio tra Otto e Novecento.\"",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico per lo svolgimento di un Assegno di ricerca biennale (Senior), finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova sulla base di bando competitivo: \"The architectural culture of the Reformed Benedictines and the Renaissance (1408-1564): a network of monasteries and of knowledge\".",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico/tutor per un assegno di ricerca annuale nell'ambito del progetto: \"Tu-CULT - Il turismo culturale non conosce crisi: strategie innovative di recupero, conservazione e accessibilit\u00e0 multilivello del bene artistico architettonico per il miglioramento della fruizione intelligente\"; con finanziamento del Programma Operativo F.S.E. dalla Regione Veneto.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE SCIENTIFICO ricerca: \"PROGETTO FALCONETTO. Le opere di Giovan Maria Falconetto e il rinnovamento dell'architettura nel Rinascimento veneto\"; finanziata nell'ambito del Budget Integrato per la Ricerca Interdipartimentale",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}