{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-201",
        "titolo": "Impronte",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-30-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-30-5",
        "opera": "(a cura di): Palazzotto E, Re-power, reuse of Augusta power station. LA CITT\u00c0 CHE MANCA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2016). Impronte. In: (a cura di): Palazzotto E, Re-power, reuse",
        "of Augusta power station. LA CITT\u00c0 CHE MANCA, p. 197-201,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-30-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-229",
        "titolo": "Messina",
        "ISBN": [
          "9788897855453"
        ],
        "csp": "MESSINA:Edizioni Di Nicol\u00f2, ISBN: 9788897855453",
        "opera": "(a cura di): Giacobbe L, Memorie della Grande Guerra. Monumenti ai caduti nella provincia di Messina. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2016). Messina. In: (a cura di): Giacobbe L, Memorie della",
        "Grande Guerra. Monumenti ai caduti nella provincia di Messina. p.",
        "224-229, MESSINA:Edizioni Di Nicol\u00f2, ISBN: 9788897855453"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-10",
        "titolo": "Macchine del tempo",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-43-5"
        ],
        "csp": "Palermo:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-43-5",
        "opera": "Avella F. . Il Gran Caff\u00e8 di Giuseppe Damiani Almeyda. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Barbera P (2016). Macchine del tempo. In: Avella F. . Il Gran Caff\u00e8 di",
        "Giuseppe Damiani Almeyda. p. 9-10, Palermo:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-98546-43-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "\"Gela antica e nuova\". Parole immagini per un paesaggio industriale ",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-00-4"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE - Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 978-88-99930-00-4",
        "opera": "(a cura di): Buccaro A, Berrino A, Delli Aspetti de' Paesi. Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio Old and New Media for the Image of the Landscape . vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Barbera P (2016). \"Gela antica e nuova\". Parole immagini per un",
        "paesaggio industriale . In: (a cura di): Buccaro A, Berrino A, Delli Aspetti de'",
        "Paesi. Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio Old and New",
        "Media for the Image of the Landscape . vol. 2, Napoli:CIRICE - Centro",
        "Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN:",
        "978-88-99930-00-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "245-255",
        "doi": [
          "DOI: 10.17401"
        ],
        "titolo": "Per una storia della costruzione. il contributo italiano nella prima met\u00e0 del Novecento.",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-60-2"
        ],
        "csp": "Palermo:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-60-2, doi: DOI: 10.17401",
        "opera": "(a cura di): Nobile M R, Scibilia F, Tecniche costruttive nel Mediterraneo. Dalla stereotomia ai criteri antisismici . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "barbera P (2016). Per una storia della costruzione. il contributo italiano",
        "nella prima met\u00e0 del Novecento.. In: (a cura di): Nobile M R, Scibilia F,",
        "Tecniche costruttive nel Mediterraneo. Dalla stereotomia ai criteri",
        "antisismici . p. 245-255, Palermo:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-98546-60-2, doi: DOI: 10.17401"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-195",
        "titolo": "Architettura, citt\u00e0, territorio: gli anni del fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-596-1523-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 978-88-596-1523-1",
        "opera": "(a cura di): M. K. Guida, P. Russo, Arti al Centro. Ricerche sul patrimonio culturale della Sicilia centrale 1861-2011. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2015). Architettura, citt\u00e0, territorio: gli anni del fascismo. In: (a",
        "cura di): M. K. Guida, P. Russo, Arti al Centro. Ricerche sul patrimonio",
        "culturale della Sicilia centrale 1861-2011. p. 183-195,",
        "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 978-88-596-1523-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Storia e memoria",
        "ISBN": [
          "9788860491336"
        ],
        "ISSN": [
          "1723-4816"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860491336, ISSN: 1723-4816",
        "opera": "Antonio Belvedere . Quando costruiamo case, parliamo, scriviamo. Vittorio Ugo architetto. I LIBRI DI XY, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Barbera P (2015). Storia e memoria. In: Antonio Belvedere . Quando",
        "costruiamo case, parliamo, scriviamo. Vittorio Ugo architetto. I LIBRI DI XY,",
        "p. 11-14, ROMA:Officina edizioni, ISBN: 9788860491336, ISSN: 1723-4816"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "131-138",
        "titolo": "Construction History: a new point of view in Italian historiography in the first half of the 20th century",
        "ISBN": [
          "978-1-329-15030-0"
        ],
        "csp": "Chicago:Construction History Society of America, ISBN: 978-1-329-15030-0, CHICAGO (IL), USA",
        "opera": "(a cura di): Brian Bowen, Donald Friedman, Thomas Leslie, and John Ochsendorf, Proceedings of the Fifth International Congress on Construction History, . vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Barbera P (2015). Construction History: a new point of view in Italian",
        "historiography in the first half of the 20th century. In: (a cura di): Brian",
        "Bowen, Donald Friedman, Thomas Leslie, and John Ochsendorf,",
        "Proceedings of the Fifth International Congress on Construction History, .",
        "vol. 1, p. 131-138, Chicago:Construction History Society of America, ISBN:",
        "978-1-329-15030-0, CHICAGO (IL), USA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-135",
        "doi": [
          "10.17401"
        ],
        "titolo": "Il Duomo di Palermo e le chiese siciliane del periodo normanno. Le absidi nella lettura storiografica di Enrico Calandra",
        "ISBN": [
          "978-88-98546-34-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-34-3, Ragusa, 20-22 marzo 2014, doi: 10.17401",
        "opera": "(a cura di): Nobile M R, Sutera D, L'abside. Costruzione e geometrie. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Barbera P (2015). Il Duomo di Palermo e le chiese siciliane del periodo",
        "normanno. Le absidi nella lettura storiografica di Enrico Calandra. In: (a",
        "cura di): Nobile M R, Sutera D, L'abside. Costruzione e geometrie. p.",
        "117-135, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-98546-34-3, Ragusa,",
        "20-22 marzo 2014, doi: 10.17401"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-187",
        "titolo": "Messina despu\u00e9s del terremoto del 1908: nueva t\u00e9cnicas y lenguajes antiguos",
        "ISBN": [
          "978-84-9728-547-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Madrid : Instituto Juan de Herrera, Escuela t\u00e9cnica superior de arquitectura, ISBN: 978-84-9728-547-6, Segovia, 13-17 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): S. Huerta, P. Fuentes, Actas del Noveno Congreso Nacional y Primer Congreso Internacional Hispanoamericano de Historia de la construcci\u00f3n. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2015). Messina despu\u00e9s del terremoto del 1908: nueva",
        "t\u00e9cnicas y lenguajes antiguos. In: (a cura di): S. Huerta, P. Fuentes, Actas",
        "del Noveno Congreso Nacional y Primer Congreso Internacional",
        "Hispanoamericano de Historia de la construcci\u00f3n. vol. 1, p. 177-187,",
        "Madrid:Madrid : Instituto Juan de Herrera, Escuela t\u00e9cnica superior de",
        "arquitectura, ISBN: 978-84-9728-547-6, Segovia, 13-17 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-47",
        "titolo": "Alla ricerca di un maestro",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1053-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1053-6",
        "opera": "(a cura di): N.G. Leone, Edoardo Caracciolo. Urbanistica, architettura, storia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2014). Alla ricerca di un maestro. In: (a cura di): N.G. Leone,",
        "Edoardo Caracciolo. Urbanistica, architettura, storia. p. 40-47,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1053-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "The palazzo in via Stabile - Palermo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6322-254-8"
        ],
        "csp": "Crocetta del Montello (TV):Terra Ferma, ISBN: 978-88-6322-254-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbera P, Irace F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbera P, Irace F (2014). The palazzo in via Stabile - Palermo. p. 1-48,",
        "Crocetta del Montello (TV):Terra Ferma, ISBN: 978-88-6322-254-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "L'intelligenza delle passioni. Enrico Calandra e la storia dell'architettura. p",
        "ISBN": [
          "978-88-97373-68-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Torri del Vento, ISBN: 978-88-97373-68-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P (2014). L'intelligenza delle passioni. Enrico Calandra e la",
        "storia dell'architettura. p. 1-196, PALERMO:Torri del Vento, ISBN:",
        "978-88-97373-68-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "Il Palazzo di via Stabile - Palermo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6322-252-4"
        ],
        "csp": "Crocetta del Montello (TV):Terra Ferma, ISBN: 978-88-6322-252-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbera P, Irace F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbera P, Irace F (2014). Il Palazzo di via Stabile - Palermo. p. 1-48,",
        "Crocetta del Montello (TV):Terra Ferma, ISBN: 978-88-6322-252-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Kappa",
        "titolo": "Castell'Umberto",
        "ISBN": [
          "978-88-6514-193-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6514-193-9",
        "opera": "(a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal Tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori documentari",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2013). Castell'Umberto. In: (a cura di): Aldo Casamento, Atlante",
        "delle citt\u00e0 fondate in Italia dal Tardomedioevo al Novecento. Italia",
        "centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori documentari.",
        "Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 978-88-6514-193-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Kappa",
        "titolo": "Acquedolci",
        "ISBN": [
          "978-88-6514-193-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6514-193-9",
        "opera": "(a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori documentari ",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2013). Acquedolci. In: (a cura di): Aldo Casamento, Atlante",
        "delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia",
        "centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori documentari .",
        "Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 978-88-6514-193-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-290",
        "titolo": "Gela \"citt\u00e0 del petrolio\": il racconto di una fondazione contemporanea in Sicilia ",
        "ISBN": [
          "978-88-6514-189-2"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 978-88-6514-189-2",
        "opera": "(a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2013). Gela \"citt\u00e0 del petrolio\": il racconto di una fondazione",
        "contemporanea in Sicilia . In: (a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle",
        "citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia",
        "centro-meridionale e insulare.. p. 277-290, Roma:Edizioni Kappa, ISBN:",
        "978-88-6514-189-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Kappa",
        "titolo": "Capo D'Orlando",
        "ISBN": [
          "978-88-6514-193-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6514-193-9",
        "opera": "(a cura di): Aldo Casamento Roma:Edizioni Kappa, , Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori documentari",
        "anno": "2013",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2013). Capo D'Orlando. In: (a cura di): Aldo Casamento",
        "Roma:Edizioni Kappa, , Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal",
        "tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare. Inventario",
        "e repertori documentari. Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 978-88-6514-193-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Kappa",
        "titolo": "Barcellona Pozzo di Gotto",
        "ISBN": [
          "978-88-6514-193-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6514-193-9",
        "opera": "(a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori documentari ",
        "anno": "2013",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2013). Barcellona Pozzo di Gotto. In: (a cura di): Aldo",
        "Casamento, Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al",
        "Novecento. Italia centro-meridionale e insulare. Inventario e repertori",
        "documentari . Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 978-88-6514-193-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Il fascino del distinto, l'attrazione per qualcosa che si vorrebbe essere e non si \u00e8\". Echi della lezione wrightiana in Sicilia.. LEXICON",
        "ISSN": [
          "1827-3416"
        ],
        "journal": "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA",
        "csp": "p. 55-66-11, ISSN: 1827-3416",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbera P (2012). \"Il fascino del distinto, l'attrazione per qualcosa che si",
        "vorrebbe essere e non si \u00e8\". Echi della lezione wrightiana in Sicilia..",
        "LEXICON. STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA, p. 55-66-11, ISSN:",
        "1827-3416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-49",
        "titolo": "Tipo e luogo. Nervi in Sicilia ",
        "ISBN": [
          "978-88-86899-98-7"
        ],
        "csp": "SONDRIO:Fondazione Gruppo Credito Valtellinese, ISBN: 978-88-86899-98-7",
        "opera": "(a cura di): Una mostra a cura di Massimo Antinarelli e Andrea Tito Colombo Itinerario dei progetti in Sicilia a cura di Antonello Alici, Paola Barbera e Giulia Argiroffi Portfolio fotografico di Luca Campigotto, Pier Luigi Nervi. L'architettura molecolare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2012). Tipo e luogo. Nervi in Sicilia . In: (a cura di): Una",
        "mostra a cura di Massimo Antinarelli e Andrea Tito Colombo Itinerario dei",
        "progetti in Sicilia a cura di Antonello Alici, Paola Barbera e Giulia Argiroffi",
        "Portfolio fotografico di Luca Campigotto, Pier Luigi Nervi. L'architettura",
        "molecolare. p. 41-49, SONDRIO:Fondazione Gruppo Credito Valtellinese,",
        "ISBN: 978-88-86899-98-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40due edizioni",
        "titolo": "L'archivio di Giuseppe Damiani Almeyda",
        "ISBN": [
          "978-88-98115-01-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98115-01-3",
        "opera": "(a cura di): M. Marafon Pecoraro, P. Palazzotto, Archivi di Architettura a Palermo. Memorie della citt\u00e0 (XVII-XX secolo)",
        "anno": "2012",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2012). L'archivio di Giuseppe Damiani Almeyda. In: (a cura",
        "di): M. Marafon Pecoraro, P. Palazzotto, Archivi di Architettura a Palermo.",
        "Memorie della citt\u00e0 (XVII-XX secolo). 40due edizioni, ISBN:",
        "978-88-98115-01-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-235",
        "titolo": "Catania degli architetti",
        "ISBN": [
          "88-85127-54-1"
        ],
        "csp": "CATANIA:Domenico Sanfilippo Editore, ISBN: 88-85127-54-1",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Giarrizzo, Catania. La citt\u00e0 moderna, la citt\u00e0 contemporanea, a cura di Giuseppe Giarrizzo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2012). Catania degli architetti. In: (a cura di): Giuseppe",
        "Giarrizzo, Catania. La citt\u00e0 moderna, la citt\u00e0 contemporanea, a cura di",
        "Giuseppe Giarrizzo. p. 224-235, CATANIA:Domenico Sanfilippo Editore,",
        "ISBN: 88-85127-54-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "345-374",
        "titolo": "Tra storia e teoria: gli scritti di Giuseppe Damiani Almeyda",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5112-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-5112-8",
        "opera": "(a cura di): Loretta Mozzoni, Stefano Santini, Architettura dell'Eclettismo. Studi storici, rilievo e restauro, teoria e prassi dell'architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2012). Tra storia e teoria: gli scritti di Giuseppe Damiani",
        "Almeyda. In: (a cura di): Loretta Mozzoni, Stefano Santini, Architettura",
        "dell'Eclettismo. Studi storici, rilievo e restauro, teoria e prassi",
        "dell'architettura. p. 345-374, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN:",
        "978-88-207-5112-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Isole. LEXICON",
        "ISSN": [
          "1827-3416"
        ],
        "journal": "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA",
        "csp": "vol. 12, Studi sul secondo Novecento, a cura di P. Barbera, p. 5-10, ISSN: 1827-3416",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBERA P (2011). Isole. LEXICON. STORIE E ARCHITETTURA IN",
        "SICILIA, vol. 12, Studi sul secondo Novecento, a cura di P. Barbera, p.",
        "5-10, ISSN: 1827-3416"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-141",
        "titolo": "Giuseppe Pensabene",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). Giuseppe Pensabene. In: (a cura di): BARBERA P,",
        "GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p.",
        "140-141, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-103",
        "titolo": "Francesco Damiani Mancinelli",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). Francesco Damiani Mancinelli. In: (a cura di):",
        "BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia",
        "1915-1945. p. 100-103, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-179",
        "titolo": "Antonio Zanca",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). Antonio Zanca. In: (a cura di): BARBERA P,",
        "GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p.",
        "176-179, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-33",
        "titolo": "\u00abGeografia e storia dell\u2019architettura siciliana tra le due guerre\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945, a cura di Paola Barbera e Maria Giuffr\u00e8. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). \u00abGeografia e storia dell\u2019architettura siciliana tra le due",
        "guerre\u00bb. In: (a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e",
        "ingegneri in Sicilia 1915-1945, a cura di Paola Barbera e Maria Giuffr\u00e8. p.",
        "25-33, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-115",
        "titolo": "Leonardo Foder\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). Leonardo Foder\u00e0. In: (a cura di): BARBERA P,",
        "GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p.",
        "114-115, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-334",
        "titolo": "Il Monumento-ossario ai caduti nella battaglia di Calatafimi",
        "ISBN": [
          "9788897083214"
        ],
        "csp": "Napoli:Paparo edizioni, ISBN: 9788897083214",
        "opera": "(a cura di): Fabio Mangone, Maria Grazia Tamperi, Architettare l\u2019Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911 . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). Il Monumento-ossario ai caduti nella battaglia di",
        "Calatafimi. In: (a cura di): Fabio Mangone, Maria Grazia Tamperi,",
        "Architettare l\u2019Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia",
        "1861-1911 . p. 329-334, Napoli:Paparo edizioni, ISBN: 9788897083214"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-159",
        "titolo": "Giuseppe Spatrisano",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). Giuseppe Spatrisano. In: (a cura di): BARBERA P,",
        "GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945. p.",
        "156-159, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "27-30",
        "titolo": "\"Il pudore della storia\"",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4454-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4454-2, Palermo, 11-12 giugno 2007",
        "opera": "(a cura di): Palazzotto Emanuele , Il restauro del moderno in Italia e in Europa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2011). \"Il pudore della storia\". In: (a cura di): Palazzotto",
        "Emanuele , Il restauro del moderno in Italia e in Europa. p. 27-30,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4454-2, Palermo, 11-12 giugno",
        "2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Giuseppe Damiani Almeyda. Arte e scienza in architettura. p",
        "ISBN": [
          "978-887260-252-2"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Lombardi Editori, ISBN: 978-887260-252-2",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P, CAROCCI F.C., DOTTO E., TOCCI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P, CAROCCI F.C., DOTTO E., TOCCI C. (2011). Giuseppe",
        "Damiani Almeyda. Arte e scienza in architettura. p. 1-96,",
        "SIRACUSA:Lombardi Editori, ISBN: 978-887260-252-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "289-319",
        "titolo": "Innovazioni tecniche nel teatro popolare e nel teatro d'\u00e9lite nel secondo Ottocento. Il Politeama e il Teatro Massimo di Palermo tra \"scienza\" e \"arte\"",
        "ISBN": [
          "978-88-207-4984-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori editore, ISBN: 978-88-207-4984-2",
        "opera": "Architettura dell'eclettismo. Il teatro dell'Ottocento e del primo Novecento. Architettura, tecniche teatrali e pubblico. Jesi, 28-29 settembre 2009, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BARBERA P, CIANCIOLO COSENTINO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P, CIANCIOLO COSENTINO G (2010). Innovazioni tecniche nel",
        "teatro popolare e nel teatro d'\u00e9lite nel secondo Ottocento. Il Politeama e il",
        "Teatro Massimo di Palermo tra \"scienza\" e \"arte\". In: Architettura",
        "dell'eclettismo. Il teatro dell'Ottocento e del primo Novecento. Architettura,",
        "tecniche teatrali e pubblico. Jesi, 28-29 settembre 2009, p. 289-319,",
        "Napoli:Liguori editore, ISBN: 978-88-207-4984-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-416",
        "titolo": "Enrico Calandra. Scritti di architettura ",
        "ISBN": [
          "978-88-95964-05-8"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "PALERMO:Edizioni Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-05-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "BARBERA P, IANNELLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BARBERA P, IANNELLO M (2010). Enrico Calandra. Scritti di architettura .",
        "p. 1-416, PALERMO:Edizioni Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-05-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricetta un p\u00f2 insipida per il tonno Florio",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 77, p. 19, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2009",
        "autori": "ARMETTA A, BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ARMETTA A, BARBERA P (2009). Ricetta un p\u00f2 insipida per il tonno",
        "Florio. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 77, p. 19, ISSN:",
        "1721-5463"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-126",
        "titolo": "Giuseppe Damiani Almeyda's Architecture: Constructing the Modern Restoring the Ancient. The Politeama Theatre's Dome in Palermo",
        "ISBN": [
          "978-3-936033-31-1"
        ],
        "csp": "COTTBUS:Brandenburg University of Technology, ISBN: 978-3-936033-31-1",
        "opera": "Proceedings of the Third International Congress on Construction History. Cottbus, 20-24 maggio 2009, vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2009). Giuseppe Damiani Almeyda's Architecture:",
        "Constructing the Modern Restoring the Ancient. The Politeama Theatre's",
        "Dome in Palermo. In: Proceedings of the Third International Congress on",
        "Construction History. Cottbus, 20-24 maggio 2009, vol. I, p. 119-126,",
        "COTTBUS:Brandenburg University of Technology, ISBN:",
        "978-3-936033-31-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-163",
        "titolo": "Le arti figurative nelle riviste di architettura",
        "ISBN": [
          "978-88-207-4590-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-4590-5, Jesi, 19-20 giugno 2006",
        "opera": "Architettura dell'eclettismo. Il rapporto tra l'architettura e le arti (1930-1960). vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2009). Le arti figurative nelle riviste di architettura. In:",
        "Architettura dell'eclettismo. Il rapporto tra l'architettura e le arti (1930-1960).",
        "vol. 1, p. 139-163, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-4590-5, Jesi,",
        "19-20 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da isola della mafia a isola dei famosi?",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 67, p. 48, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBERA P, NOBILE M.R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBERA P, NOBILE M.R (2008). Da isola della mafia a isola dei famosi?.",
        "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 67, p. 48, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-65",
        "titolo": "Per un itinerario a Palermo: atlante delle opere",
        "ISBN": [
          "978-88-95964-01-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95964-01-0",
        "opera": "(a cura di): R. PIRAJNO, M. DAMIANI, P. BARBERA , Giuseppe Damiani Almeyda. Una vita per l'architettura, tra insegnamento e professione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2008). Per un itinerario a Palermo: atlante delle opere. In: (a",
        "cura di): R. PIRAJNO, M. DAMIANI, P. BARBERA , Giuseppe Damiani",
        "Almeyda. Una vita per l'architettura, tra insegnamento e professione. p.",
        "51-65, ISBN: 978-88-95964-01-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-50",
        "titolo": "Il maestro e gli allievi",
        "ISBN": [
          "978-88-95964-01-0"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-01-0",
        "opera": "(a cura di): R. PIRAJNO, M. DAMIANI, P. BARBERA , Giuseppe Damiani Almeyda. Una vita per l'architettura, tra insegnamento e professione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2008). Il maestro e gli allievi. In: (a cura di): R. PIRAJNO, M.",
        "DAMIANI, P. BARBERA , Giuseppe Damiani Almeyda. Una vita per",
        "l'architettura, tra insegnamento e professione. p. 40-50, PALERMO:Edizioni",
        "Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-01-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Giuseppe Damiani Almeyda artista architetto ingegnere. p",
        "ISBN": [
          "88-7508-053-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Promolibri, ISBN: 88-7508-053-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P (2008). Giuseppe Damiani Almeyda artista architetto",
        "ingegnere. p. 1-200, PALERMO:Promolibri, ISBN: 88-7508-053-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura-archeologia. Dibattiti e progetti per la Villa del Casale a Piazza Armerina. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 33, p. 114-121, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBERA P (2007). Architettura-archeologia. Dibattiti e progetti per la Villa",
        "del Casale a Piazza Armerina. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 33, p.",
        "114-121, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una via alternativa nel modernismo: l'archivio Zanca del Dipartimento di Storia e Progetto nell'Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "ISSN": [
          "2039-6791"
        ],
        "journal": "AAA ITALIA",
        "csp": "vol. 7, p. 56-57, ISSN: 2039-6791",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBERA P (2007). Una via alternativa nel modernismo: l'archivio Zanca",
        "del Dipartimento di Storia e Progetto nell'Architettura dell'Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Palermo. AAA ITALIA, vol. 7, p. 56-57, ISSN: 2039-6791"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-199",
        "titolo": "Architettura e paesaggio urbano nei borghi di nuova fondazione in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-7794-579-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-88-7794-579-2",
        "opera": "(a cura di): PASQUALE CULOTTA, GIULIANO GRESLERI, GLAUCO GRESLERI, Citt\u00e0 di fondazione e plantatio ecclesiae, a cura di Pasquale Culotta, Giuliano Gresleri, Glauco Gresleri. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2007). Architettura e paesaggio urbano nei borghi di nuova",
        "fondazione in Sicilia. In: (a cura di): PASQUALE CULOTTA, GIULIANO",
        "GRESLERI, GLAUCO GRESLERI, Citt\u00e0 di fondazione e plantatio",
        "ecclesiae, a cura di Pasquale Culotta, Giuliano Gresleri, Glauco Gresleri. p.",
        "174-199, BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-88-7794-579-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-341",
        "titolo": "I monumenti ai caduti in Sicilia: tra Risorgimento, Grande guerra e fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-7624-916-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-7624-916-7",
        "opera": "(a cura di): Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta, , L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2007). I monumenti ai caduti in Sicilia: tra Risorgimento,",
        "Grande guerra e fascismo. In: (a cura di): Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone,",
        "Sergio Pace, Ornella Selvafolta, , L'architettura della memoria in Italia.",
        "Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Fabio",
        "Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta. p. 331-341, MILANO:Skira",
        "Editore, ISBN: 978-88-7624-916-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "Storiografia dell'architettura d'et\u00e0 aragonese in Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788872602041"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Lombardi Editori, ISBN: 9788872602041",
        "opera": "(a cura di): GIUSEPPE PAGNANO , L'architettura di et\u00e0 aragonese nel Val di Noto, a cura di Giuseppe Pagnano. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2007). Storiografia dell'architettura d'et\u00e0 aragonese in Sicilia.",
        "In: (a cura di): GIUSEPPE PAGNANO , L'architettura di et\u00e0 aragonese nel",
        "Val di Noto, a cura di Giuseppe Pagnano. p. 9-22, SIRACUSA:Lombardi",
        "Editori, ISBN: 9788872602041"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "298-305",
        "titolo": "Monumento e citt\u00e0 nella Palermo post-unitaria",
        "ISBN": [
          "978-88-7624-916-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-7624-916-7",
        "opera": "(a cura di): Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta., L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2007). Monumento e citt\u00e0 nella Palermo post-unitaria. In: (a",
        "cura di): Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta.,",
        "L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939,",
        "a cura di Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta..",
        "p. 298-305, MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-7624-916-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "212-214",
        "titolo": "Fondo Antonio Zanca",
        "ISBN": [
          "978-88-8302-359-0"
        ],
        "csp": "PALERMO:L'Epos, ISBN: 978-88-8302-359-0",
        "opera": "(a cura di): P. CULOTTA, A. SCIASCIA, Archivi dell'architettura del XX secolo in Sicilia. Il centro di coordinamento e documentazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2006). Fondo Antonio Zanca. In: (a cura di): P. CULOTTA, A.",
        "SCIASCIA, Archivi dell'architettura del XX secolo in Sicilia. Il centro di",
        "coordinamento e documentazione. p. 212-214, PALERMO:L'Epos, ISBN:",
        "978-88-8302-359-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-27",
        "titolo": "Per una storia dell'architettura in Sicilia del XX secolo in Sicilia. Il contributo degli archivi",
        "ISBN": [
          "978-88-8302-359-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8302-359-0",
        "opera": "(a cura di): P.CULOTTA, A. SCIASCIA, Archivi dell'architettura del xx secolo in Sicilia. Il centro di coordinamento e documentazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P, GIUFFRE' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P, GIUFFRE' M (2006). Per una storia dell'architettura in Sicilia",
        "del XX secolo in Sicilia. Il contributo degli archivi. In: (a cura di):",
        "P.CULOTTA, A. SCIASCIA, Archivi dell'architettura del xx secolo in Sicilia.",
        "Il centro di coordinamento e documentazione. p. 22-27, ISBN:",
        "978-88-8302-359-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-205",
        "titolo": "Il tardogotico come modello",
        "ISBN": [
          "88-89440-08-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 88-89440-08-2",
        "opera": "(a cura di): Marco Rosario Nobile, Matteo carnilivari e Pere Compte 1506-2006. Due maestri del gotico nel Mediterraneo, a cura di Marco Rosario Nobile. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2006). Il tardogotico come modello. In: (a cura di): Marco",
        "Rosario Nobile, Matteo carnilivari e Pere Compte 1506-2006. Due maestri",
        "del gotico nel Mediterraneo, a cura di Marco Rosario Nobile. vol. 1, p.",
        "204-205, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 88-89440-08-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-115",
        "titolo": "Tra storia e progetto:la riscoperta di Matteo Carnilivari",
        "ISBN": [
          "88-89440-08-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 88-89440-08-2",
        "opera": "(a cura di): M.R. NOBILE, Matteo Carnilivari e Pere Compte 1506-2006. Due maestri del gotico nel Mediterraneo, a cura di marco Rosario Nobile. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2006). Tra storia e progetto:la riscoperta di Matteo",
        "Carnilivari. In: (a cura di): M.R. NOBILE, Matteo Carnilivari e Pere Compte",
        "1506-2006. Due maestri del gotico nel Mediterraneo, a cura di marco",
        "Rosario Nobile. vol. 1, p. 109-115, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "88-89440-08-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-69",
        "titolo": "L'h\u00e9ritage normand dans l'architecture sicilienne du XIX et XX si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "88-7439-328-8"
        ],
        "csp": "MILANO:5 Continents Editions, ISBN: 88-7439-328-8",
        "opera": "(a cura di): A. BUTTITTA, J.Y. MARIN , Les Normands en SicileXI-XXI si\u00e8cles. Histoires et l\u00e9gendes. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P, GIUFFRE' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P, GIUFFRE' M (2006). L'h\u00e9ritage normand dans l'architecture",
        "sicilienne du XIX et XX si\u00e8cle. In: (a cura di): A. BUTTITTA, J.Y. MARIN ,",
        "Les Normands en SicileXI-XXI si\u00e8cles. Histoires et l\u00e9gendes. vol. 1, p.",
        "59-69, MILANO:5 Continents Editions, ISBN: 88-7439-328-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "231-237",
        "titolo": "Friedrich Maximimilian Hessemer: il viaggio e l'architettura",
        "ISBN": [
          "88-87669-48-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-87669-48-1, Palermo, 17-20 giugno 2004",
        "opera": "The Time of Schinkel and the Age of Neoclassicism between Palermo and Berlin, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Paola Barbera, Gabriella Cianciolo Cosentino. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P, ROTOLO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P, ROTOLO G (2006). Friedrich Maximimilian Hessemer: il",
        "viaggio e l'architettura. In: The Time of Schinkel and the Age of",
        "Neoclassicism between Palermo and Berlin, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Paola",
        "Barbera, Gabriella Cianciolo Cosentino. vol. 1, p. 231-237, ISBN:",
        "88-87669-48-1, Palermo, 17-20 giugno 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "272-278",
        "titolo": "La casa di Antonio Zanca a Palemo: dal progetto al cantiere(1924-1928)",
        "ISBN": [
          "88-8207-223-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Grafill, ISBN: 88-8207-223-1, Palermo, 16-18 dicembre 2004",
        "opera": "DISPAR ET UNUM 1904-2004 I cento anni del villino Basile. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2006). La casa di Antonio Zanca a Palemo: dal progetto al",
        "cantiere(1924-1928). In: DISPAR ET UNUM 1904-2004 I cento anni del",
        "villino Basile. vol. 1, p. 272-278, PALERMO:Grafill, ISBN: 88-8207-223-1,",
        "Palermo, 16-18 dicembre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Architettura in Sicilia tra le due guerre. p",
        "ISBN": [
          "88-389-1770-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-1770-1",
        "anno": "2002",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P (2002). Architettura in Sicilia tra le due guerre. p. 1-268,",
        "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-1770-1"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-187",
        "titolo": "Messina despu\u00e9s del terremoto del 1908: nueva t\u00e9cnicas y lenguajes antiguos",
        "ISBN": [
          "978-84-9728-547-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Madrid : Instituto Juan de Herrera, Escuela t\u00e9cnica superior de arquitectura, ISBN: 978-84-9728-547-6, Segovia, 13-17 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): S. Huerta, P. Fuentes, Actas del Noveno Congreso Nacional y Primer Congreso Internacional Hispanoamericano de Historia de la construcci\u00f3n. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2015). Messina despu\u00e9s del terremoto del 1908: nueva",
        "t\u00e9cnicas y lenguajes antiguos. In: (a cura di): S. Huerta, P. Fuentes, Actas",
        "del Noveno Congreso Nacional y Primer Congreso Internacional",
        "Hispanoamericano de Historia de la construcci\u00f3n. vol. 1, p. 177-187,",
        "Madrid:Madrid : Instituto Juan de Herrera, Escuela t\u00e9cnica superior de",
        "arquitectura, ISBN: 978-84-9728-547-6, Segovia, 13-17 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "131-138",
        "titolo": "Construction History: a new point of view in Italian historiography in the first half of the 20th century",
        "ISBN": [
          "978-1-329-15030-0"
        ],
        "csp": "Chicago:Construction History Society of America, ISBN: 978-1-329-15030-0, CHICAGO (IL), USA",
        "opera": "(a cura di): Brian Bowen, Donald Friedman, Thomas Leslie, and John Ochsendorf, Proceedings of the Fifth International Congress on Construction History, . vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Barbera P (2015). Construction History: a new point of view in Italian",
        "historiography in the first half of the 20th century. In: (a cura di): Brian",
        "Bowen, Donald Friedman, Thomas Leslie, and John Ochsendorf,",
        "Proceedings of the Fifth International Congress on Construction History, .",
        "vol. 1, p. 131-138, Chicago:Construction History Society of America, ISBN:",
        "978-1-329-15030-0, CHICAGO (IL), USA"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "L'intelligenza delle passioni. Enrico Calandra e la storia dell'architettura. p",
        "ISBN": [
          "978-88-97373-68-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Torri del Vento, ISBN: 978-88-97373-68-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P (2014). L'intelligenza delle passioni. Enrico Calandra e la",
        "storia dell'architettura. p. 1-196, PALERMO:Torri del Vento, ISBN:",
        "978-88-97373-68-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "Il Palazzo di via Stabile - Palermo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6322-252-4"
        ],
        "csp": "Crocetta del Montello (TV):Terra Ferma, ISBN: 978-88-6322-252-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbera P, Irace F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbera P, Irace F (2014). Il Palazzo di via Stabile - Palermo. p. 1-48,",
        "Crocetta del Montello (TV):Terra Ferma, ISBN: 978-88-6322-252-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-290",
        "titolo": "Gela \"citt\u00e0 del petrolio\": il racconto di una fondazione contemporanea in Sicilia ",
        "ISBN": [
          "978-88-6514-189-2"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 978-88-6514-189-2",
        "opera": "(a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia centro-meridionale e insulare.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbera P (2013). Gela \"citt\u00e0 del petrolio\": il racconto di una fondazione",
        "contemporanea in Sicilia . In: (a cura di): Aldo Casamento, Atlante delle",
        "citt\u00e0 fondate in Italia dal tardomedioevo al Novecento. Italia",
        "centro-meridionale e insulare.. p. 277-290, Roma:Edizioni Kappa, ISBN:",
        "978-88-6514-189-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Il fascino del distinto, l'attrazione per qualcosa che si vorrebbe essere e non si \u00e8\". Echi della lezione wrightiana in Sicilia.. LEXICON",
        "ISSN": [
          "1827-3416"
        ],
        "journal": "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA",
        "csp": "p. 55-66-11, ISSN: 1827-3416",
        "anno": "2012",
        "autori": "Barbera P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Barbera P (2012). \"Il fascino del distinto, l'attrazione per qualcosa che si",
        "vorrebbe essere e non si \u00e8\". Echi della lezione wrightiana in Sicilia..",
        "LEXICON. STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA, p. 55-66-11, ISSN:",
        "1827-3416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-235",
        "titolo": "Catania degli architetti",
        "ISBN": [
          "88-85127-54-1"
        ],
        "csp": "CATANIA:Domenico Sanfilippo Editore, ISBN: 88-85127-54-1",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Giarrizzo, Catania. La citt\u00e0 moderna, la citt\u00e0 contemporanea, a cura di Giuseppe Giarrizzo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2012). Catania degli architetti. In: (a cura di): Giuseppe",
        "Giarrizzo, Catania. La citt\u00e0 moderna, la citt\u00e0 contemporanea, a cura di",
        "Giuseppe Giarrizzo. p. 224-235, CATANIA:Domenico Sanfilippo Editore,",
        "ISBN: 88-85127-54-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-33",
        "titolo": "\u00abGeografia e storia dell\u2019architettura siciliana tra le due guerre\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-69-8"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8",
        "opera": "(a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945, a cura di Paola Barbera e Maria Giuffr\u00e8. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2011). \u00abGeografia e storia dell\u2019architettura siciliana tra le due",
        "guerre\u00bb. In: (a cura di): BARBERA P, GIUFFRE' M, Archivi di architetti e",
        "ingegneri in Sicilia 1915-1945, a cura di Paola Barbera e Maria Giuffr\u00e8. p.",
        "25-33, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-69-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-416",
        "titolo": "Enrico Calandra. Scritti di architettura ",
        "ISBN": [
          "978-88-95964-05-8"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "PALERMO:Edizioni Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-05-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "BARBERA P, IANNELLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BARBERA P, IANNELLO M (2010). Enrico Calandra. Scritti di architettura .",
        "p. 1-416, PALERMO:Edizioni Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-05-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-163",
        "titolo": "Le arti figurative nelle riviste di architettura",
        "ISBN": [
          "978-88-207-4590-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-4590-5, Jesi, 19-20 giugno 2006",
        "opera": "Architettura dell'eclettismo. Il rapporto tra l'architettura e le arti (1930-1960). vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BARBERA P (2009). Le arti figurative nelle riviste di architettura. In:",
        "Architettura dell'eclettismo. Il rapporto tra l'architettura e le arti (1930-1960).",
        "vol. 1, p. 139-163, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-4590-5, Jesi,",
        "19-20 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Giuseppe Damiani Almeyda artista architetto ingegnere. p",
        "ISBN": [
          "88-7508-053-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Promolibri, ISBN: 88-7508-053-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P (2008). Giuseppe Damiani Almeyda artista architetto",
        "ingegnere. p. 1-200, PALERMO:Promolibri, ISBN: 88-7508-053-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-341",
        "titolo": "I monumenti ai caduti in Sicilia: tra Risorgimento, Grande guerra e fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-7624-916-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-7624-916-7",
        "opera": "(a cura di): Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta, , L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2007). I monumenti ai caduti in Sicilia: tra Risorgimento,",
        "Grande guerra e fascismo. In: (a cura di): Maria Giuffr\u00e8, Fabio Mangone,",
        "Sergio Pace, Ornella Selvafolta, , L'architettura della memoria in Italia.",
        "Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Fabio",
        "Mangone, Sergio Pace, Ornella Selvafolta. p. 331-341, MILANO:Skira",
        "Editore, ISBN: 978-88-7624-916-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-199",
        "titolo": "Architettura e paesaggio urbano nei borghi di nuova fondazione in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-7794-579-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-88-7794-579-2",
        "opera": "(a cura di): PASQUALE CULOTTA, GIULIANO GRESLERI, GLAUCO GRESLERI, Citt\u00e0 di fondazione e plantatio ecclesiae, a cura di Pasquale Culotta, Giuliano Gresleri, Glauco Gresleri. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2007). Architettura e paesaggio urbano nei borghi di nuova",
        "fondazione in Sicilia. In: (a cura di): PASQUALE CULOTTA, GIULIANO",
        "GRESLERI, GLAUCO GRESLERI, Citt\u00e0 di fondazione e plantatio",
        "ecclesiae, a cura di Pasquale Culotta, Giuliano Gresleri, Glauco Gresleri. p.",
        "174-199, BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-88-7794-579-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-201",
        "titolo": "Il palazzo municipale di Messina: dal concorso al cantiere (1910-1954)",
        "ISBN": [
          "88-87669-41-4"
        ],
        "csp": "VILLA SAN GIOVANNI:Biblioteca del Cenide, ISBN: 88-87669-41-4",
        "opera": "Un archivio di architettura tra ottocento e novecento. I disegni di Antonio Zanca (1861-1958), a cura di Paola Barbera, Maria Giuffr\u00e8. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBERA P (2005). Il palazzo municipale di Messina: dal concorso al",
        "cantiere (1910-1954). In: Un archivio di architettura tra ottocento e",
        "novecento. I disegni di Antonio Zanca (1861-1958), a cura di Paola",
        "Barbera, Maria Giuffr\u00e8. p. 171-201, VILLA SAN GIOVANNI:Biblioteca del",
        "Cenide, ISBN: 88-87669-41-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Architettura in Sicilia tra le due guerre. p",
        "ISBN": [
          "88-389-1770-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-1770-1",
        "anno": "2002",
        "autori": "BARBERA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BARBERA P (2002). Architettura in Sicilia tra le due guerre. p. 1-268,",
        "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-1770-1"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "25886",
    "nome": "BARBERA Paola",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2005 membro della redazione della rivista \"Lexicon. Storie e architettura in Sicilia e nel Mediterraneo\u201d, direttore Marco Rosario Nobile.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 2009 membro del comitato di review della rivista \u201cLexicon. Storie e architettura in Sicilia e nel Mediterraneo\u201d, direttore Marco Rosario Nobile.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 a oggi membro del comitato scientifico della collana \u201cLa lucertola. Collana di Arti, Lettere e Scienze\u201d 40 due edizioni Palermo.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 a oggi membro del consiglio direttivo della rivista \u201cLexicon. Storie e architettura in Sicilia e nel Mediterraneo\u201d, direttore Marco Rosario Nobile",
        "periodo": "dal 02-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 a oggi revisore della rivista \u201cArcHistoR\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 a oggi membro del comitato scientifico della collana \u201cTrame di architettura e tecnica\u201d 40 due edizioni Palermo.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 a oggi membro del comitato di redazione della rivista \u201cPER\u201d giornale della fondazione Salvare Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alle giornate di studio \u201cGiuseppe Samon\u00e0 (1898-1983). Il lavoro in Sicilia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Facolt\u00e0 di Architettura, Dottorato di ricerca in Progettazione architettonica. Intervento: \u201cGiuseppe Samon\u00e0: storia e progetto negli anni della formazione\u201d",
        "periodo": "dal 15-12-1998 al 15-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \u201cAtti di fondazione. Seminario di studi sulla fondazione delle citt\u00e0 nel Novecento\u201d, Dipartimento di storia e progetto nell'architettura, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Relazione: \u201cI borghi rurali nel ventennio fascista in Sicilia\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2000 al 26-02-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cL\u2019architettura nelle citt\u00e0 italiane dagli anni Venti agli anni Ottanta del XX secolo. Ricerche, analisi, storiografia\u201d, Dipartimento di Storia dell'Architettura Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\", Accademia Nazionale di San Luca, Roma. Relazione: \u201cIl piano e il progetto di architettura: Palermo e Ragusa tra le due guerre\u201d.",
        "periodo": "dal 21-02-2001 al 24-02-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 4\u00b0 Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo \u201cIl disegno e le architetture della citt\u00e0 eclettica\u201d, Fondazione Colocci, Jesi. Relazione: \u201cPalazzi Comunali nella Sicilia orientale post-unitaria\u201d",
        "periodo": "dal 02-07-2001 al 03-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle giornate di studio \u201cCentro di coordinamento e documentazione degli archivi di architettura del XX secolo in Sicilia\u201d, Dipartimento di Storia e Progetto nell'Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Relazione con Maria Giuffr\u00e8: \u201cPer una storia dell\u2019architettura del XX secolo in Sicilia: il contributo degli archivi. Metodologia di ricerca e casi di studio\u201d",
        "periodo": "dal 12-12-2003 al 13-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle giornate di studio \u201cIl moderno e il restauro in Sicilia\u201d, promosse dal Dottorato di ricerca in Progettazione architettonica (Dipartimento di Storia e Progetto nell\u2019Architettura; Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Reggio Calabria) e dal Dottorato di ricerca in Progettazione architettonica e urbana (Dipartimento D.A.S.T.E.C. Universit\u00e0 degli studi \u201cmediterranea\u201d di Reggio Calabria) Intervento: \u201cTemi di ricerca per il restauro del moderno in Sicilia\u201d",
        "periodo": "dal 29-03-2004 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale, \u201cThe time of Schinkel and the age of Neoclassicism between Palermo and Berlin\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Palermo, in collaborazione con Friends of Schinkel. Relazione (con Giuseppe Rotolo): \"F.M. Hessemer architetto: il viaggio, la professione, l'insegnamento, la teoria\".",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 20-06-2004"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa (con Gabriella Cianciolo Cosentino) del convegno internazionale, \u201cThe time of Schinkel and the age of Neoclassicism between Palermo and Berlin\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Palermo, in collaborazione con Friends of Schinkel",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 20-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cDispar et Unum 1904-2004. I cento anni del villino Basile\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Relazione: \u201cLa casa di Antonio Zanca a Palermo: dal progetto al cantiere\u201d",
        "periodo": "dal 16-12-2004 al 18-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u201cGiornata di studi su Giuseppe Damiani Almeyda\u201d, Fondazione Salvare Palermo, Fondazione Banco di Sicilia. Relazione: \u201cIl maestro e gli allievi: la scuola di Giuseppe Damiani Almeyda\u201d",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 9\u00b0 Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo \u201cIl rapporto tra l\u2019architettura e le arti (1930-1960)\u201d, Fondazione Colocci, Jesi. Relazione \u201cLe arti figurative nelle riviste di architettura\u201d",
        "periodo": "dal 19-06-2006 al 20-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cIl restauro del moderno in Italia e in Europa\u201d, Dottorato in Progettazione architettonica, Universit\u00e0 degli studi di Palermo (sedi consorziate Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Reggio Calabria) Palermo. Intervento: \u201cIl pudore della storia\u201d",
        "periodo": "dal 11-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 10\u00b0 Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo \u201cL\u2019architettura dell\u2019eclettismo. Studi storici, rilievo e restauro, teoria e prassi dell\u2019architettura\u201d, Fondazione Colocci, Jesi. Relazione: \u201cTra storia e teoria: gli scritti di Giuseppe Damiani Almeyda\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2007 al 26-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle giornate di studio \u201cGli archivi del Modernismo\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Relazione: \u201cUna via alternativa nel modernismo: l\u2019Archivio Zanca del Dipartimento di Storia e Progetto nell\u2019Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo\u201d,",
        "periodo": "dal 22-10-2007 al 23-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Third International Congress on Construction History\", Cottbus. Relazione: \"Giuseppe Damiani Almeyda\u2019s Architecture: Constructing the Modern Restoring the Ancient. The Politeama Theatre\u2019s dome in Palermo\"",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 24-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 12\u00b0 Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo \u201cL\u2019Architettura dell\u2019Eclettismo. Il teatro. Architettura, tecniche teatrali e pubblico\u201d, Fondazione Colocci, Jesi. Relazione (con Gabriella Cianciolo Cosentino): \u201cInnovazioni tecniche nel teatro popolare e nel teatro d\u2019\u00e9lite nel secondo Ottocento. Il Politeama e il Teatro Massimo di Palermo fra \u2018scienza\u2019 e \u2018arte\u2019\u201d",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 29-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno e mostra \u201cIl Portale degli architetti e degli Ingegneri: quando arte e tecnica si incontrano\u201d, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Soprintendenza archivistica per la Sicilia, Palermo. Relazione: \u201cL\u2019archivio di Damiani Almeyda: artista, architetto, ingegnere\u201d",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 05-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u201cGiornata nazionale archivi di architettura. Le collezioni scientifiche del Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli studi e altri archivi pubblici di Palermo\u201d, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Relazione: \u201cFondo Antonio Zanca\u201d",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cIl cantiere della citt\u00e0. Strumenti, maestranze e tecniche dal medioevo al Novecento\u201d, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Conclusioni al convegno (con Maria Sofia Di Fede).",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Edoardo Caracciolo. L'architettura, l'urbanistica, la storia\", Dipartimento di Architettura Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Relazione \"Alla ricerca di un maestro: Enrico Calandra e Edoardo Caracciolo\"",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cL\u2019architettura delle citt\u00e0 storiche tra prevenzione e ricostruzione\u201d, Scuola di Architettura di Siracusa. Conclusioni alla giornata \u201cEsperienze progettuali di ricomposizione urbana e architettonica\u201d,",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al colloquio internazionale \"L'abside. Costruzione e geometrie\", Cosmed, Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Provincia regionale di Ragusa, Comune di Ragusa . Relazione \"Il Duomo di Palermo e le chiese siciliane del periodo normanno. Le absidi nella lettura storiografica di Enrico Calandra\".",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Fifth International Congress on Construction History\", Chicago. Relazione \"Construction History: a new point of view in Italian historiography in the first half of the 20th century\".",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 08-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale \"Lo Spazio pubblico nella citt\u00e0 del Novecento: Architettura e forma urbana nella Sicilia del XX secolo, IV Giornata Nazionale degli archivi di Architettura\", Palermo. Rrelazione \"La piazza Impero a Ragusa. Il piano, il progetto, il cantiere (1928-1937)\".",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 17\u00b0 Convegno di Architettura dell'Eclettismo \"L'eclettismo come condizione ricorrente nella storia e sua attualit\u00e0\" , Fondazione Colocci, Jesi. Relazione \"Giuseppe Samon\u00e0 e i mastri della sua generazione: linguaggi diversi in et\u00e0 contemporanea\"",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno: \" Camillo Boito moderno\", Politecnico di Milano Bovisa, Accademia di Belle Arti di Brera, Milano. Relazione \"Boito revisore delle Istituzioni ornamentali di Damiani Almeyda\".",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \u201cAir foundamental. Collision between inflatable and architecture\u201d, Struttura Didattica Speciale di Architettura di Siracusa. Intervento: \u201cAppunti per una pneu-history\u201d,",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Caterina Carocci, Maria Rosaria Vitale, Nicola Impollonia) della conferenza di Manolis Korres (National Technical University of Athens) \"Monuments of the Acropolis South Slope Archaeological research and issues of restoration\", Struttura Didattica Speciale di Architettura di Siracusa.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Noveno Congreso Nacional y Primer Congreso Internacional Hispanoamericano de Historia de la construcci\u00f3n\", Segovia. Relazione \"Messina despu\u00e9s del terremoto del 1908: nueva t\u00e9cnicas y lenguajes antiguos\"",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale: \" Gustavo Giovannoni e l'architetto integrale\", Accademia Nazionale di San Luca, Roma. Relazione \"Gustavo Giovannoni ed Enrico Calandra. Una storia per gli architetti\".",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo (con Federica Scibilia) del convegno internazionale, \"Tecniche costruttive nel Mediterraneo. Dalla stereotomia ai criteri antisismici\", convegno conclusivo del progetto COSMED, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo,",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale, \"Tecniche costruttive nel Mediterraneo. Dalla stereotomia ai criteri antisismici\", convegno conclusivo del progetto COSMED, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Relazione \"Per una storia della costruzione. Il contributo italiano nella prima met\u00e0 del Novecento\".",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \u201cGiuseppe Damiani Almeyda. Costruire il moderno restaurare l\u2019antico, Politecnico di Torino. Relazione \u201cL\u2019architetto \u00e8 un artista-scienziato: formazione professione didattica\"",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla VI giornata nazionale degli Archivi di Architettura \"Architettura per il sociale nella Sicilia di et\u00e0 contemporanea\", Palermo. Relazione \"Gli studi sull'architettura rurale e vernacolare come modello per l'edilizia sociale: i borghi rurali in Sicilia\"",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario internazionale \"Beyond Rome. Architect's Travels between the Nordic Countries and the Mediterranean\", Istituto italiano di Cultura \"C.M. Lerici\", Stoccolma. Relazione (con Maria Rosaria Vitale e Salvatore Giuffrida) \"Sicily through the eyes of foreigners: traveling architects. A research project of the University of Catania\"",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"The 20th International Interdisciplinary Conference. Il comportamento erratico del Mosaico paesistico-culturale: Emozione Energia Esperienza The Erratic Behavior of the Landscape-cultural Mosaic: Emotion, Energy, Experience\", Reggio Calabria. Relazione (con Maria Rosaria Vitale e Salvatore Giuffrida) \"Esperienza e produzione di paesaggio in Sicilia: la testimonianza degli architetti in viaggio\".",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII convegno internazionale CIRICE, \"Delli aspetti de Paesi. Vecchi e nuovi media per l'immagine del paesaggio\", Centro interdipartimentale di ricerca sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea, Napoli. Relazione \"Gela antica e nuova. Parole e immagini per un paesaggio industriale\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 2011 ad oggi Responsabile scientifico e curatore del \u201cFondo Antonio Zanca\u201d, Collezioni scientifiche del Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo, su incarico del Direttore del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 ad oggi Responsabile scientifico e curatore (con Laura Inzerillo) della \u201cCollezione gessi del Gabinetto di Disegno\u201d, Collezioni Scientifiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, su incarico del Direttore del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 21-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile (con Antonella D'Antoni) del progetto per il riordinamento dell'Archivio Giuseppe Damiani Almeyda, finanziato dalla Soprintendenza archivistica della Sicilia (importo del finanziamento 17.000 euro).",
        "periodo": "dal 10-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (con Mario Damiani) del progetto presentato in collaborazione con l'associazione BALAT per il Riordino e inventariazione dell'archivio dell'architetto Giuseppe Damiani Almeyda, finanziato dalla Direzione generale per gli Archivi del MiBACT su bando competitivo (importo del finanziamento 5.000 euro).",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "2016 Responsabile scientifico (con Maria Rosaria Vitale) del progetto di ricerca per la salvaguardia, l\u2019ordinamento, l\u2019accessibilit\u00e0 e la diffusione dei dati relativi all\u2019archivio di Enzo Fortuna custodito presso l\u2019Archivio dei Progetti della Struttura Didattica Speciale di Architettura di Siracusa, finanziato dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Direzione generale per gli Archivi (importo del finanziamento 4.000 euro).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Co-tutor della tesi di dottorato \u201cGli hangar a Marsala di Pier Luigi Nervi\u201d, dottoranda Giulia Argiroffi, tutor Cesare Ajroldi (Dottorato di ricerca in Progettazione Architettonica. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Palermo, sedi consorziate Universit\u00e0 dii degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria, XIX ciclo, anno di conseguimento del titolo 2009).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \"TEORIA E STORIA DELLA RAPPRESENTAZIONE\". Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di CATANIA. Anno accademico di inizio: 2006-2007 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni (Ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato: \u201cIl disegno nell\u2019architettura contemporanea\u201d).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Co-tutor della tesi di dottorato \u201cLa Casa del Fascio a Messina di Giuseppe Samon\u00e0 e Guido Viola 1936-1940\u201d, dottoranda Beatrice Maria Teresa Feist, tutor Cesare Ajroldi (Dottorato di ricerca in Progettazione Architettonica. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Palermo, sedi consorziate Universit\u00e0 dii degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria, XX ciclo, anno di conseguimento del titolo 2010)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \"TEORIA E STORIA DELLA RAPPRESENTAZIONE\". Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di CATANIA. Anno accademico di inizio: 2007-2008 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni (Ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato: \u201cIl disegno di architettura in Sicilia tra Ottocento e Novecento\u201d)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \"TEORIA E STORIA DELLA RAPPRESENTAZIONE\". Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di CATANIA. Anno accademico di inizio: 2008-2009 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni (Ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato: \u201cIl disegno di architettura in Sicilia tra Ottocento e Novecento\u201d)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi \u201cGiuseppe Damiani Almeyda. Arte e scienza dell\u2019architettura\u201d, Dottorato di Ricerca in Teoria e Storia della Rappresentazione. Relazione \u201cDall\u2019antico al contemporaneo: la storia come modello per la scienza e l\u2019arte del costruire\u201d.",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Co-tutor della tesi di dottorato \u201cDal sud. percorsi e mete di viaggio di Ernesto Basile (1876-1900)\u201d, dottoranda Eleonora Marrone, tutor Ettore Sessa (Dottorato in Storia dell\u2019architettura e conservazione dei beni architettonici, XXIV ciclo, anno di conseguimento del titolo 2015).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato \u201cPratiche dell\u2019architettura in Vittorio Ugo (1947-1987)/ Pratiques de l\u2019architecture chez Vittorio Ugo (1962-1987)\u201d, dottorando Antonio Belvedere, tesi in co-tutela con l\u2019Universit\u00e9 Versailles Saint Quentin-en-Yvelines, co-tutor prof. Philippe Potie, la tesi \u00e8 risultata vincitrice del Bando Vinci 2012 (Dottorato in Storia dell\u2019architettura e conservazione dei beni architettonici, XXIV ciclo, anno di conseguimento del titolo 2014).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato \u201cCarlo Scarpa in Sicilia. 1952-1978\u201d, dottorando Matteo Iannello (Dottorato in Storia dell\u2019architettura e conservazione dei beni architettonici, XXIII ciclo, anno di conseguimento del titolo 2012 .",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato \u201cIl rinnovamento di Catania: vicende e intrecci di una citt\u00e0 contesa\u201d, dottoranda Clelia Messina (Dottorato in Storia dell\u2019architettura e conservazione dei beni architettonici XXIV ciclo, anno di conseguimento del titolo 2015)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \u201cStoria dell\u2019Architettura e conservazione dei beni architettonici\u201d. Ateneo Proponente: Universit\u00e0 degli studi di PALERMO; Sedi Consorziate Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Anno accademico di inizio 2011/2012 - Ciclo XXIII e XXIV",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ANALISI, RAPPRESENTAZIONE E PIANIFICAZIONE DELLE RISORSE TERRITORIALI, URBANE E STORICHE-ARCHITETTONICHE E ARTISTICHE Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Anno accademico di inizio: 2011/2012 - Ciclo: XXV - durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato \u201cArchitetti e Ingegneri del Banco di Sicilia tra Ottocento e Novecento\u201d, dottoranda Evelyn Messina (Dottorato in Analisi, rappresentazione e pianificazione delle risorse territoriali, urbane e storiche-architettoniche e artistiche, XXV ciclo, anno di conseguimento del titolo 2015)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Co-tutor della tesi di dottorato \u201cArchitectural Character of Poona in Late Nineteenth century. Contribution of Walter Ducat and Vasudev Kanitkar\u201d, dottoranda Vaidehi Lavand, tutor Emanuela Garofalo, (Dottorato in Analisi, rappresentazione e pianificazione delle risorse territoriali, urbane e storiche-architettoniche e artistiche XXVI ciclo, in attesa di esame finale per il conseguimento del titolo)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ANALISI, RAPPRESENTAZIONE E PIANIFICAZIONE DELLE RISORSE TERRITORIALI, URBANE E STORICHE-ARCHITETTONICHE E ARTISTICHE Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Anno accademico di inizio: 2012/2013 - Ciclo: XXVI - durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Anno accademico di inizio: 2013/2014 - Ciclo: XXIX - durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca del dottorato in \u201cStoria e conservazione dei beni architettonici e del paesaggio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, XXV ciclo. Esami svolti in data 20 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 20-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Anno accademico di inizio: 2014/2015 - Ciclo: XXX - durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Anno accademico di inizio: 2015/2016 - Ciclo: XXXI - durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della commisisone giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca della Scuola di Dottorato in Scienze dell\u2019Ingegneria, curriculum \u201cIngegneria civile, edile e Architettura\u201d, e \u201cArchitettura classica e Studi vitruviani. Analisi, Rappresetnazione, Comunicazione e Tutela\u201d, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, XIII ciclo e XIV ciclo nuova serie. Esami svolti in data 9 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: XXXII - durata 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario nel dottorato di ricerca in \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Dal 1 novembre 2016 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente al \u201cPost Graduate Program Protection of Monuments\u201d (director Prof. Manolis Korres), National Technical University of Athens. Seminario: \u201cMultidisciplinary Approach and Research Methodology: an Italian study-case on the Giuseppe Damiani Almeyda works\u201d, Titolo della lezione: \u201cGiuseppe Damiani Almeyda. Artist architect Engineer\u201d, 29 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente alla Special School Emilio Sereni (Biblioteca Emilio Sereni, Istituo Alcide Cervi) \u201cStoria e gestione del paesaggio nelle aree rurali. I paesaggi della Riforma agraria\u201d, Dipartimento di ingegneria civile e architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Siracusa. Relazione: Linee di continuit\u00e0: I borghi in Sicilia dal fascismo agli anni della Riforma, 26-30 settembre 2016",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2004 Componente del gruppo di ricerca su \u201cUn archivio di architettura tra Ottocento e Novecento; i disegni di Antonio Zanca\u201d (programma di ricerca coordinato da Maria Giuffr\u00e8 per il Dipartimento di Storia e Progetto nell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, finanziato dall\u2019Assessorato Regionale dei Beni Culturali della Regione Sicilia, a. 2004 \u2013 capitolo 377703);",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "2004 Collaborazione alla ricerca PRIN \u201cL\u2019architettura di et\u00e0 aragonese nell'Italia centro meridionale: verso la costituzione di un sistema informativo territoriale (SIT) documentario ed iconografico\u201d, coordinatore nazionale Cesare Cundari, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, responsabile unit\u00e0 Giuseppe Pagnano, Universit\u00e0 di Catania. I contentui della ricerca sono stati pubblicati in Barbera P., Storiografia dell'architettura d'et\u00e0 aragonese in Sicilia, in L'architettura di et\u00e0 aragonese nel Val di Noto, a cura di G. Pagnano, Lombardi editori, Siracusa 2007, pp. 9-22, ISBN: 9788872602041",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "2004-2006 Componente del gruppo di ricerca PRIN 2004 \u201cIl progetto della memoria. Architettura e monumento in Italia tra secondo Settecento e primo Novecento\u201d coordinatore scientifico nazionale Fabio Mangone. Unit\u00e0 di ricerca locale : \u201cMonumento e memoria in Sicilia dal secondo Settecento alla grande guerra\", responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 Maria Giuffr\u00e8.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 29-12-2006"
      },
      {
        "content": "2005 Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo (PRA) , finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania: \u201cScuole di architettura in Sicilia tra Ottocento e Novecento: storie di allievi e maestri\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "2006 Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo (PRA), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania: \u201cLa costruzione dell\u2019architettura: il cantiere in Sicilia nella prima met\u00e0 del Novecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2007 Componente del gruppo di ricerca su \u201cGiuseppe Damiani Almeyda architetto 1834-1911\u201d (programma di ricerca coordinato da Maria Giuffr\u00e8 per il Dipartimento di Storia e Progetto nell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, finanziato dall\u2019Assessorato Regionale dei Beni Culturali della Regione Sicilia, a. 2007 \u2013 capitolo 377703)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2007 Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo (PRA), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania: \u201cArchitettura dell\u2019Ottocento in Sicilia: i protagonisti\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2008/2010 Componente del gruppo di ricerca \u201cArchivi di architetti e ingegneri in Sicilia 1915-1945\u201d (programma di ricerca coordinato da Maria Giuffr\u00e8 per il Dipartimento di Storia e Progetto nell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, finanziato dall\u2019Assessorato Regionale dei Beni Culturali della Regione Sicilia, a. 2008 \u2013 capitolo 377703);",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2008 Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo (PRA), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania: \u201cL'insegnamento dell'architettura in Sicilia tra Ottocento e Novecento\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2010-2012 Componente del gruppo di ricerca PRIN 2008 \u201cAtlante delle citt\u00e0 fondate in Italia dal tardo medioevo al Novecento. \", coordinatore scientifico nazionale Aldo Casamento. Unit\u00e0 di ricerca locale : \u201cAtlante delle citt\u00e0 fondate in Sicilia e in Sardegna dal tardo medioevo al Novecento. \", responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 Aldo Casamento.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "2014-2016 Collabora al progetto di ricerca COSMED From Stereotomy to Antiseismic Criteria: Crossroads of Experimental Design. Sicily and the Mediterranean (12th-18th century), principal investigator Marco Rosario Nobile, finanziato dall\u2019European Research Council.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "2014-2016 componente del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Catania (responsabile scientifico Bruno Messina) della Start-up Project EFIAN Experimental Fruition Ingenious Ancient Noto (Universit\u00e0 di Palermo, Universit\u00e0 di Catania, Siquillya srl, Serviceseadive srl), finanziata dal MIUR, PON Ricerca e competitivit\u00e0 2007-2013, PAC \u201cpiano di azione e coesione\u201d avviso DD 436 del 13 marzo 2013, Codice identificativo PAC02L2_00147.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2014-2016 Principal Investigator del progetto di ricerca FIR 2014 (Universit\u00e0 di Catania) Sicily from other people perspective: travelling architects/La Sicilia nello sguardo degli altri: architetti in viaggio (FIR 2014, Universit\u00e0 of Catania, importo del finanziamento 15.161,29 euro)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}