{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "775-784",
        "titolo": "\u201cUn paesaggio distopico\u201d. Rappresentazione, comunicazione e conservazione della memoria in dissolvenza del paesaggio di guerra",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-01-1"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE - Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 978-88-99930-01-1",
        "opera": "(a cura di): Francesca Capano, Maria Ines Pascariello e Massimo Visone, Delli Aspetti de Paesi Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. vol. II. Rappresentazione, memoria, conservazione, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2016). \u201cUn paesaggio distopico\u201d.",
        "Rappresentazione, comunicazione e conservazione della memoria in",
        "dissolvenza del paesaggio di guerra. In: (a cura di): Francesca Capano,",
        "Maria Ines Pascariello e Massimo Visone, Delli Aspetti de Paesi Vecchi e",
        "nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. vol. II. Rappresentazione,",
        "memoria, conservazione, p. 775-784, Napoli:CIRICE - Centro",
        "Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN:",
        "978-88-99930-01-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "Archeologia e paesaggio nella Villa del Casale di Piazza Armerina. La costruzione di un'identit\u00e0 territoriale",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-00-4"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE - Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 978-88-99930-00-4",
        "opera": "(a cura di): Annunziata Berrino, Alfredo Buccaro, Delli Aspetti de Paesi Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. vol. I. Costruzione, descrizione, identit\u00e0 storica, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, NIGRELLI FAUSTO CARMELO, DI DIO BALSAMO GIULIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA, NIGRELLI FAUSTO CARMELO, DI DIO",
        "BALSAMO GIULIA (2016). Archeologia e paesaggio nella Villa del Casale",
        "di Piazza Armerina. La costruzione di un'identit\u00e0 territoriale. In: (a cura di):",
        "Annunziata Berrino, Alfredo Buccaro, Delli Aspetti de Paesi Vecchi e nuovi",
        "Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. vol. I. Costruzione, descrizione,",
        "identit\u00e0 storica, p. 117-126, Napoli:CIRICE - Centro Interdipartimentale di",
        "Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 978-88-99930-00-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-180",
        "titolo": "Restauro e cemento armato. l\u2019avvio della sperimentazione in Francia e in Italia fra ortodossia ed eterodossia",
        "ISBN": [
          "978-88-95409-20-7"
        ],
        "csp": "Venezia-Marghera:Arcadia Ricerche, ISBN: 978-88-95409-20-7, Bressanone, 28 giugno - 1 luglio 2016",
        "opera": "(a cura di): BISCONTIN GUIDO, DRIUSSI GUIDO, Eresia e ortodossia nel restauro. Progetti e realizzazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, MALSERVISI FRANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, MALSERVISI FRANCA (2016). Restauro e",
        "cemento armato. l\u2019avvio della sperimentazione in Francia e in Italia fra",
        "ortodossia ed eterodossia. In: (a cura di): BISCONTIN GUIDO, DRIUSSI",
        "GUIDO, Eresia e ortodossia nel restauro. Progetti e realizzazioni. p.",
        "171-180, Venezia-Marghera:Arcadia Ricerche, ISBN: 978-88-95409-20-7,",
        "Bressanone, 28 giugno - 1 luglio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "820-827",
        "titolo": "The historical centre of Marignane (France). Survey, diagnostic campaign and structural assessment",
        "ISBN": [
          "9781138029514"
        ],
        "csp": "LONDON:CRC Press/Balkema, Taylor and Francis Group, ISBN: 9781138029514, Leuven (Belgium), September 13-15, 2016",
        "opera": "(a cura di): Koen Van Balen, Els Verstrynge, Structural Analysis of Historical Constructions: Anamnesis, Diagnosis, Therapy, Controls. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SALERNO MARIA GRAZIA, BILLECI BRUNO, DESS\u00cc MARIA, CALLEA LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SALERNO MARIA GRAZIA, BILLECI BRUNO,",
        "DESS\u00cc MARIA, CALLEA LAURA (2016). The historical centre of Marignane",
        "(France). Survey, diagnostic campaign and structural assessment. In: (a",
        "cura di): Koen Van Balen, Els Verstrynge, Structural Analysis of Historical",
        "Constructions: Anamnesis, Diagnosis, Therapy, Controls. p. 820-827,",
        "LONDON:CRC Press/Balkema, Taylor and Francis Group, ISBN:",
        "9781138029514, Leuven (Belgium), September 13-15, 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-62",
        "titolo": "L\u2019opera di Franco Minissi in Sicilia: fortuna critica e de-restauro",
        "ISBN": [
          "9788867661572"
        ],
        "csp": "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788867661572, Lecce, 23-24 ottobre 2014",
        "opera": "(a cura di): R. Casciaro, Palazzi storici e museografia moderna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2016). L\u2019opera di Franco Minissi in Sicilia:",
        "fortuna critica e de-restauro. In: (a cura di): R. Casciaro, Palazzi storici e",
        "museografia moderna. p. 49-62, GALATINA:Congedo Editore, ISBN:",
        "9788867661572, Lecce, 23-24 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "922-931",
        "titolo": "Il restauro di una rovina. Analisi costruttiva e proposte di riuso per la chiesa di S. Anna a Piazza Armerina",
        "ISBN": [
          "978-88-7970-816-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:EDIFIR, ISBN: 978-88-7970-816-6, Pavia, 6-8 ottobre 2016",
        "opera": "(a cura di): Sandro Parrinello, Daniela Besana , ReUso 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, COLLETTA SONIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, COLLETTA SONIA (2016). Il restauro di una",
        "rovina. Analisi costruttiva e proposte di riuso per la chiesa di S. Anna a",
        "Piazza Armerina. In: (a cura di): Sandro Parrinello, Daniela Besana ,",
        "ReUso 2016. p. 922-931, FIRENZE:EDIFIR, ISBN: 978-88-7970-816-6,",
        "Pavia, 6-8 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-112",
        "titolo": "\u00abDal cielo, dal mare, dalla terra\u00bb. Lo sbarco in Sicilia e i danni ai beni culturali nelle testimonianze di Soprintendenti e Advisers",
        "ISBN": [
          "978-88-97826-56-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:editpress, ISBN: 978-88-97826-56-9",
        "opera": "Stranieri in Nordafrica, \u00abPolo Sud\u00bb, a. III, n. 4, gennaio-giugno 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2015). \u00abDal cielo, dal mare, dalla terra\u00bb. Lo",
        "sbarco in Sicilia e i danni ai beni culturali nelle testimonianze di",
        "Soprintendenti e Advisers. In: Stranieri in Nordafrica, \u00abPolo Sud\u00bb, a. III, n.",
        "4, gennaio-giugno 2015. p. 91-112, FIRENZE:editpress, ISBN:",
        "978-88-97826-56-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1191-1200",
        "titolo": "Reducing seismic vulnerability of public spaces. Guidelines for building facades and non-structural elements in the Reconstruction Plan of Fossa",
        "ISBN": [
          "978-960-6865-88-6"
        ],
        "csp": "THESSALONIKI:Grafima Publ., ISBN: 978-960-6865-88-6, Porto Heli, Peloponnese, Greece, 22-26 June 2015",
        "opera": "(a cura di): GOSPODINI ASPA, Changing Cities: Spatial, Design, Landscape & Socio-economic Dimensions, Proceedings of the 2nd International conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SERRA CHIARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SERRA CHIARA (2015). Reducing seismic",
        "vulnerability of public spaces. Guidelines for building facades and",
        "non-structural elements in the Reconstruction Plan of Fossa. In: (a cura di):",
        "GOSPODINI ASPA, Changing Cities: Spatial, Design, Landscape &",
        "Socio-economic Dimensions, Proceedings of the 2nd International",
        "conference. p. 1191-1200, THESSALONIKI:Grafima Publ., ISBN:",
        "978-960-6865-88-6, Porto Heli, Peloponnese, Greece, 22-26 June 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "961-968",
        "titolo": "Reuse strategies for the historical centre of Patern\u00f2",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-386-2"
        ],
        "csp": "VALENCIA:Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2, Val\u00e8ncia, 22-24 octubre 2015",
        "opera": "(a cura di): PALMERO IGLESIAS LUIS MANUEL, Reuso 2015, Actas del III Congreso internacional sobre Documentaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y reutilizaci\u00f3n del patrimonio arquitect\u00f3nico y paisajistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, MAGNANO DI SAN LIO EUGENIO, CALTABIANO ALFIO, LOMBARDO MARIA CARMELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, MAGNANO DI SAN LIO EUGENIO,",
        "CALTABIANO ALFIO, LOMBARDO MARIA CARMELA (2015). Reuse",
        "strategies for the historical centre of Patern\u00f2. In: (a cura di): PALMERO",
        "IGLESIAS LUIS MANUEL, Reuso 2015, Actas del III Congreso",
        "internacional sobre Documentaci\u00f3n, conservaci\u00f3n y reutilizaci\u00f3n del",
        "patrimonio arquitect\u00f3nico y paisajistico. p. 961-968, VALENCIA:Universitat",
        "Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-386-2, Val\u00e8ncia, 22-24 octubre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1243-1252",
        "titolo": "Conservation and restoration in the post-seismic Reconstruction Plan of Fossa. Architectural features and external finishes of the historical centre",
        "ISBN": [
          "978-989-8734-07-5"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-07-5, Porto, 22-24 july 2015",
        "opera": "(a [...] Maintenance and Rehabilitation of Historical Buildings and Structures. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SERRA CHIARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SERRA CHIARA (2015). Conservation and",
        "restoration in the post-seismic Reconstruction Plan of Fossa. Architectural",
        "features and external finishes of the historical centre. In: (a [...]",
        "Maintenance and Rehabilitation of Historical Buildings and Structures. vol.",
        "2, p. 1243-1252, Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable",
        "Development, ISBN: 978-989-8734-07-5, Porto, 22-24 july 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "460-465",
        "titolo": "Preservation and reuse: analyses and rehabilitation plans for the old centre of Marignane (France)",
        "ISBN": [
          "978-953-8042-10-2"
        ],
        "csp": "ZAGABRIA:University of Zagreb, ISBN: 978-953-8042-10-2, Zagreb, October 22nd-23rd 2015",
        "opera": "Cultural Heritage - Possibilities for Spatial and Economic Development, Proceedings of the International Scientific Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BILLECI BRUNO, VITALE MARIA ROSARIA, DESS\u00cc MARIA, CALLEA LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BILLECI BRUNO, VITALE MARIA ROSARIA, DESS\u00cc MARIA, CALLEA",
        "LAURA (2015). Preservation and reuse: analyses and rehabilitation plans",
        "for the old centre of Marignane (France). In: Cultural Heritage - Possibilities",
        "for Spatial and Economic Development, Proceedings of the International",
        "Scientific Conference. p. 460-465, ZAGABRIA:University of Zagreb, ISBN:",
        "978-953-8042-10-2, Zagreb, October 22nd-23rd 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-126",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.4995/FORTMED2015.2015.1731"
        ],
        "titolo": "De Grunenberg\u2019s fortifications in Augusta. Knowledge and conservation of a neglected heritage",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-377-0"
        ],
        "csp": "VALENCIA:Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-377-0, Val\u00e8ncia (Spagna), October 15th-17th 2015, doi: http://dx.doi.org/10.4995/FORTMED2015.2015.1731",
        "opera": "(a cura [...] Mediterranean coast. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAGNANO DI SAN LIO EUGENIO, VITALE MARIA ROSARIA, ALIFFI FRANCESCA, MACCA SEBASTIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGNANO DI SAN LIO EUGENIO, VITALE MARIA ROSARIA, ALIFFI",
        "FRANCESCA, MACCA SEBASTIANO (2015). De Grunenberg\u2019s",
        "fortifications in Augusta. Knowledge and conservation of a neglected",
        "heritage. In: (a cura [...] Mediterranean coast. p. 119-126,",
        "VALENCIA:Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-377-0,",
        "Val\u00e8ncia (Spagna), October 15th-17th 2015, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.4995/FORTMED2015.2015.1731"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SU2015-145003"
        ],
        "titolo": "Propaganda, sperimentalismo e tradizione nella ricostruzione di Reims",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 145, p. 51-89, ISSN: 0391-2248, doi: 10.3280/SU2015-145003",
        "anno": "2014",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2014). Propaganda, sperimentalismo e",
        "tradizione nella ricostruzione di Reims. STORIA URBANA, vol. 145, p.",
        "51-89, ISSN: 0391-2248, doi: 10.3280/SU2015-145003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-39",
        "titolo": "La restauration des architectures monumentales dans l\u2019apr\u00e8s-guerre entre conservation, transformation et effacement des traces du pass\u00e9. Une comparaison entre perspectives s\u00e9miotiques et th\u00e9ories architecturales",
        "ISBN": [
          "978-2-84287-606-7"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Pulim, Presses Universitaires de Limoges, ISBN: 978-2-84287-606-7",
        "opera": "(a cura di): J. Alonso Carball\u00e9s, A.D. Wells, Traces, Empreintes, Monuments, quels lieux pour quelles m\u00e9moires? De 1989 \u00e0 nos jours. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZUCCHELLI FRANCESCO, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZUCCHELLI FRANCESCO, VITALE MARIA ROSARIA (2014). La",
        "restauration des architectures monumentales dans l\u2019apr\u00e8s-guerre entre",
        "conservation, transformation et effacement des traces du pass\u00e9. Une",
        "comparaison entre perspectives s\u00e9miotiques et th\u00e9ories architecturales. In:",
        "(a cura di): J. Alonso Carball\u00e9s, A.D. Wells, Traces, Empreintes,",
        "Monuments, quels lieux pour quelles m\u00e9moires? De 1989 \u00e0 nos jours. p.",
        "13-39, LIMOGES:Pulim, Presses Universitaires de Limoges, ISBN:",
        "978-2-84287-606-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-297",
        "titolo": "The historic centre of Marignane (France). Surveys and preliminary analyses",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7855-6"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne, ISBN: 978-88-548-7855-6, Napoli, 11-12 dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): C. Piccioli, L. Campanella, Diagnosis for the Conservation and Valorization of Cultural Heritage, Atti del V Convegno internazionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BILLECI BRUNO, VITALE MARIA ROSARIA, DESS\u00cc MARIA, CALLEA LAURA, VECCHIONE MURIEL"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BILLECI BRUNO, VITALE MARIA ROSARIA, DESS\u00cc MARIA, CALLEA",
        "LAURA, VECCHIONE MURIEL (2014). The historic centre of Marignane",
        "(France). Surveys and preliminary analyses. In: (a cura di): C. Piccioli, L.",
        "Campanella, Diagnosis for the Conservation and Valorization of Cultural",
        "Heritage, Atti del V Convegno internazionale. p. 287-297, Roma:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-7855-6, Napoli, 11-12 dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "437-447",
        "titolo": "The urban edge of the historical center of Randazzo (CT): a multiscale approach for restoration and rehabilitation",
        "ISBN": [
          "978-989-8734-02-0"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-02-0, Tomar, Portugal, 19-21 Marzo, 2014",
        "opera": "(a cura di): R. Amo\u00eada, S. Lira, C. Pinheiro, Rehab 2014.Proceedings of the International Conference on Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and Structures. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SCUDERI LUCIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SCUDERI LUCIANO (2014). The urban edge of",
        "the historical center of Randazzo (CT): a multiscale approach for",
        "restoration and rehabilitation. In: (a cura di): R. Amo\u00eada, S. Lira, C.",
        "Pinheiro, Rehab 2014.Proceedings of the International Conference on",
        "Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and",
        "Structures. vol. 1, p. 437-447, Barcelos:Green Lines Institute for",
        "Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-02-0, Tomar, Portugal,",
        "19-21 Marzo, 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1159-1168",
        "doi": [
          "10 14575/gl/heritage2014/0114"
        ],
        "titolo": "From a \u201cghost old city\u201d to an energetically efficient town. The case study of Marignane\u2019s historical centre",
        "ISBN": [
          "978-989-98013-7-0"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-98013-7-0, Guimaraes, Portugal , 22-25 july 2014, doi: 10 14575/gl/heritage2014/0114",
        "opera": "[...] inable Development. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, CASTAGNETO FRANCESCA, SAVIA ANGELA MARIA, VALASTRO PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, CASTAGNETO FRANCESCA, SAVIA ANGELA",
        "MARIA, VALASTRO PAOLO (2014). From a \u201cghost old city\u201d to an",
        "energetically efficient town. The case study of Marignane\u2019s historical centre.",
        "In: [...] inable Development. vol. 2, p. 1159-1168, Barcelos:Green Lines",
        "Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-98013-7-0,",
        "Guimaraes, Portugal , 22-25 july 2014, doi: 10 14575/gl/heritage2014/0114"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "855-865",
        "titolo": "Compatible and sustainable procedures for the \u201cEnergy qualification\u201d of historic buildings. The case study of Marignane\u2019s historic centre",
        "ISBN": [
          "978-88-95409-18-4"
        ],
        "csp": "Marghera-Venezia:Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 978-88-95409-18-4, Bressanone (BZ), 1-4 luglio 2014",
        "opera": "(a cura di): G. Biscontin, G. Driussi, Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro? Atti del XXX Convegno \u201cScienza e Beni Culturali\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, CASTAGNETO FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, CASTAGNETO FRANCESCA (2014).",
        "Compatible and sustainable procedures for the \u201cEnergy qualification\u201d of",
        "historic buildings. The case study of Marignane\u2019s historic centre. In: (a cura",
        "di): G. Biscontin, G. Driussi, Quale sostenibilit\u00e0 per il restauro? Atti del XXX",
        "Convegno \u201cScienza e Beni Culturali\u201d. p. 855-865,",
        "Marghera-Venezia:Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 978-88-95409-18-4,",
        "Bressanone (BZ), 1-4 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "651-662",
        "csp": "Bari:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-723-1, Piazza Armerina, Sicilia, 7-10 novembre 2012",
        "opera": "e del Centro Interuniversitario di Studi sull\u2019Edilizia abitativa tardoantica nel Mediterraneo (CISEM). p",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-723-1"
        ],
        "autori": "NIGRELLI FAUSTO CARMELO, VITALE MARIA ROSARIA (2014). Dalla Villa al paesaggio. Il tema della protezione e della musealizzazione del sito archeologico di Piazza Armerina fra esigenze conservative, con"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NIGRELLI FAUSTO CARMELO, VITALE MARIA ROSARIA (2014). Dalla",
        "Villa al paesaggio. Il tema della protezione e della musealizzazione del sito",
        "archeologico di Piazza Armerina fra esigenze conservative, con [...] e del",
        "Centro Interuniversitario di Studi sull\u2019Edilizia abitativa tardoantica nel",
        "Mediterraneo (CISEM). p. 651-662, Bari:Edipuglia, ISBN:",
        "978-88-7228-723-1, Piazza Armerina, Sicilia, 7-10 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trasparenza, leggerezza e paesaggio: la proposta di Gismondi per la copertura della Villa del Casale a Piazza Armerina e una riflessione (amara) sull'attualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 68, p. 18-27, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2013",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2013). Trasparenza, leggerezza e paesaggio: la",
        "proposta di Gismondi per la copertura della Villa del Casale a Piazza",
        "Armerina e una riflessione (amara) sull'attualit\u00e0. ANANKE, vol. 68, p.",
        "18-27, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5749/futuante.10.2.0049"
        ],
        "titolo": "Photography versus the Historical Record: The Role of Photography in Rouen\u2019s Gros-Horloge Restoration",
        "ISSN": [
          "1549-9715"
        ],
        "journal": "FUTURE ANTERIOR",
        "csp": "vol. 10, p. 48-65, ISSN: 1549-9715, doi: 10.5749/futuante.10.2.0049",
        "anno": "2013",
        "autori": "MALSERVISI FRANCA, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALSERVISI FRANCA, VITALE MARIA ROSARIA (2013). Photography",
        "versus the Historical Record: The Role of Photography in Rouen\u2019s",
        "Gros-Horloge Restoration. FUTURE ANTERIOR, vol. 10, p. 48-65, ISSN:",
        "1549-9715, doi: 10.5749/futuante.10.2.0049"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-121",
        "titolo": "Criteri, norme e linee guida per gli interventi nei Piani di Ricostruzione di Villa Sant'Angelo e Fossa (AQ)",
        "ISBN": [
          "978-88-6242-084-6"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 978-88-6242-084-6",
        "opera": "(a cura di): V. Fiore, F. Castagneto, Recupero, Valorizzazione, Manutenzione nei Centri Storici. Un tavolo di confronto interdisciplinare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CAROCCI CATERINA F., VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAROCCI CATERINA F., VITALE MARIA ROSARIA (2013). Criteri, norme",
        "e linee guida per gli interventi nei Piani di Ricostruzione di Villa Sant'Angelo",
        "e Fossa (AQ). In: (a cura di): V. Fiore, F. Castagneto, Recupero,",
        "Valorizzazione, Manutenzione nei Centri Storici. Un tavolo di confronto",
        "interdisciplinare. p. 118-121, SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN:",
        "978-88-6242-084-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-237",
        "titolo": "Conservazione e miglioramento energetico degli edifici storici: studi ed analisi preliminari sul quartiere Monte a Piazza Armerina",
        "ISBN": [
          "978-88-6242-084-6"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 978-88-6242-084-6",
        "opera": "(a cura di): V. Fiore, F. Castagneto, Recupero, Valorizzazione, Manutenzione nei Centri Storici. Un tavolo di confronto interdisciplinare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SAVIA ANGELA MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SAVIA ANGELA MARIA (2013). Conservazione",
        "e miglioramento energetico degli edifici storici: studi ed analisi preliminari",
        "sul quartiere Monte a Piazza Armerina. In: (a cura di): V. Fiore, F.",
        "Castagneto, Recupero, Valorizzazione, Manutenzione nei Centri Storici. Un",
        "tavolo di confronto interdisciplinare. p. 234-237,",
        "SIRACUSA:LetteraVentidue Edizioni, ISBN: 978-88-6242-084-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "286-293",
        "titolo": "La costruzione del patrimonio architettonico in Francia e in Italia: tra tradizioni culturali e pratiche di intervento",
        "ISBN": [
          "978-88-64191058"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 978-88-64191058",
        "opera": "(a cura di): A. Aveta, M. Di Stefano, Roberto Di Stefano. Filosofia della Conservazione e prassi del Restauro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MALSERVISI FRANCA, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MALSERVISI FRANCA, VITALE MARIA ROSARIA (2013). La costruzione",
        "del patrimonio architettonico in Francia e in Italia: tra tradizioni culturali e",
        "pratiche di intervento. In: (a cura di): A. Aveta, M. Di Stefano, Roberto Di",
        "Stefano. Filosofia della Conservazione e prassi del Restauro. p. 286-293,",
        "NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 978-88-64191058"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "331-342",
        "titolo": "Chapels with Domes on Squinches in Sicily (XV-XVI century). Constructive Systems and Structural Vulnerability",
        "ISBN": [
          "978-1-84564-730-8"
        ],
        "csp": "SOUTHAMPTON:WIT Press, ISBN: 978-1-84564-730-8",
        "opera": "(a cura di): C.A. Brebbia , Structural Studies, Repairs and Maintenance of Heritage Architecture XIII. 13th International Conference on Strctural Repairs and Maintenance of Heritage Architecture. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BILLECI BRUNO, DESS\u00cc MARIA, SAVIA ANGELA MARIA, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BILLECI BRUNO, DESS\u00cc MARIA, SAVIA ANGELA MARIA, VITALE MARIA",
        "ROSARIA (2013). Chapels with Domes on Squinches in Sicily (XV-XVI",
        "century). Constructive Systems and Structural Vulnerability. In: (a cura di):",
        "C.A. Brebbia , Structural Studies, Repairs and Maintenance of Heritage",
        "Architecture XIII. 13th International Conference on Strctural Repairs and",
        "Maintenance of Heritage Architecture. p. 331-342, SOUTHAMPTON:WIT",
        "Press, ISBN: 978-1-84564-730-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "337-347",
        "titolo": "Dry-stone architectures in the Hyblaean rural landscape",
        "ISBN": [
          "978-989-98013-5-6"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-98013-5-6, Aveiro, 24-26 July 2013",
        "opera": "(a cura di): S. Lira, R. Amo\u00eada, C. Pinheiro, Sharing cultures 2013. Proceedings of the 3th International Conference on Intangible Heritage. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, BARONE ZAIRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, BARONE ZAIRA (2013). Dry-stone",
        "architectures in the Hyblaean rural landscape. In: (a cura di): S. Lira, R.",
        "Amo\u00eada, C. Pinheiro, Sharing cultures 2013. Proceedings of the 3th",
        "International Conference on Intangible Heritage. p. 337-347,",
        "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN:",
        "978-989-98013-5-6, Aveiro, 24-26 July 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "582-590",
        "titolo": "Methods and strategies for the sustainability of the historic built-up: studies and preliminary analyses on the \u201cMonte\u201d quarter in Piazza Armerina",
        "ISBN": [
          "978-88-908961-0-1"
        ],
        "csp": "Milano:Politecnico di Milano, Centro per la Conservazione e Valorizzazione dei Beni Culturali, ISBN: 978-88-908961-0-1, Milan, 18-20 November 2013",
        "opera": "(a cura di): M. Boriani, Built Heritage 2013. Monitoring Conservation and Management. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SAVIA ANGELA MARIA, RANDISI FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SAVIA ANGELA MARIA, RANDISI",
        "FRANCESCO (2013). Methods and strategies for the sustainability of the",
        "historic built-up: studies and preliminary analyses on the \u201cMonte\u201d quarter in",
        "Piazza Armerina. In: (a cura di): M. Boriani, Built Heritage 2013. Monitoring",
        "Conservation and Management. p. 582-590, Milano:Politecnico di Milano,",
        "Centro per la Conservazione e Valorizzazione dei Beni Culturali, ISBN:",
        "978-88-908961-0-1, Milan, 18-20 November 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1405-1413",
        "csp": "Wroc\u0142aw, Poland:Dolno\u015bl\u0105skie Wydawnictwo Edukacyjne (DWE), Wroc\u0142aw, Poland, ISBN: 978-83-7125-216-7, Wroclaw, 15-17 October 2012",
        "opera": "Analysis of Historical Constructions, SAHC 2012. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "978-83-7125-216-7"
        ],
        "autori": "CAROCCI CATERINA F., CIRCO CHIARA, COSTA MARGHERITA, GIUFFRIDA SALVATORE, SCUDERI LUCIANO, VITALE MARIA ROSARIA (2012). A Reconstruction Plan for Villa Sant\u2019Angelo and Tussillo (AQ). Preliminary analy"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CAROCCI CATERINA F., CIRCO CHIARA, COSTA MARGHERITA,",
        "GIUFFRIDA SALVATORE, SCUDERI LUCIANO, VITALE MARIA",
        "ROSARIA (2012). A Reconstruction Plan for Villa Sant\u2019Angelo and Tussillo",
        "(AQ). Preliminary analy [...] Analysis of Historical Constructions, SAHC",
        "2012. vol. 2, p. 1405-1413, Wroc\u0142aw, Poland:Dolno\u015bl\u0105skie Wydawnictwo",
        "Edukacyjne (DWE), Wroc\u0142aw, Poland, ISBN: 978-83-7125-216-7, Wroclaw,",
        "15-17 October 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIl tempo della solitudine\u00bb. Istituzioni per la tutela dei monumenti in Sicilia prima e dopo la guerra. LEXICON",
        "ISSN": [
          "1827-3416"
        ],
        "journal": "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA",
        "csp": "vol. 12, p. 11-20, ISSN: 1827-3416",
        "anno": "2011",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2011). \u00abIl tempo della solitudine\u00bb. Istituzioni per",
        "la tutela dei monumenti in Sicilia prima e dopo la guerra. LEXICON.",
        "STORIE E ARCHITETTURA IN SICILIA, vol. 12, p. 11-20, ISSN:",
        "1827-3416"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-268",
        "titolo": "I restauri di palazzo Bellomo a Siracusa: \u00abRidare l\u2019intero carattere suo originale\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-6419-050-1"
        ],
        "csp": "Arte Tipografica Editrice, ISBN: 978-88-6419-050-1",
        "opera": "(a cura di): G. Fiengo, L. Guerriero, Monumenti e documenti. Restauri e restauratori del secondo Novecento. Atti del Seminario Nazionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, BARONE ZAIRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA, BARONE ZAIRA (2011). I restauri di palazzo",
        "Bellomo a Siracusa: \u00abRidare l\u2019intero carattere suo originale\u00bb. In: (a cura di):",
        "G. Fiengo, L. Guerriero, Monumenti e documenti. Restauri e restauratori",
        "del secondo Novecento. Atti del Seminario Nazionale. p. 257-268, Arte",
        "Tipografica Editrice, ISBN: 978-88-6419-050-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siracusa: Paolo Orsi per palazzo Bellomo (1893-1909)",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 60, p. 92-105, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2010). Siracusa: Paolo Orsi per palazzo",
        "Bellomo (1893-1909). ANANKE, vol. 60, p. 92-105, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abAll\u2019ombra del monumento\u00bb. Una verifica della riforma Bottai nella Soprintendenza ai monumenti della Sicilia orientale, 1939-1949",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. 2, p. 427-447, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2010). \u00abAll\u2019ombra del monumento\u00bb. Una",
        "verifica della riforma Bottai nella Soprintendenza ai monumenti della Sicilia",
        "orientale, 1939-1949. CITTA' E STORIA, vol. 2, p. 427-447, ISSN:",
        "1828-6364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1203-1216",
        "titolo": "Un ingegnere soprintendente: l\u2019opera di Pietro Lojacono nel restauro dei monumenti della Sicilia orientale (1954-63)",
        "ISBN": [
          "978-88-87479-11-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-87479-11-9, Napoli, 19-21 aprile 2010",
        "opera": "(a cura di): S. D\u2019Agostino, Storia dell\u2019Ingegneria, Atti del 3\u00b0 Convegno nazionale. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, TAFARO VINCENZA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, TAFARO VINCENZA (2010). Un ingegnere",
        "soprintendente: l\u2019opera di Pietro Lojacono nel restauro dei monumenti della",
        "Sicilia orientale (1954-63). In: (a cura di): S. D\u2019Agostino, Storia",
        "dell\u2019Ingegneria, Atti del 3\u00b0 Convegno nazionale. vol. II, p. 1203-1216,",
        "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-87479-11-9, Napoli, 19-21 aprile",
        "2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "529-542",
        "titolo": "I brevetti Deneux per il c.a. e le loro applicazioni nella ricostruzione delle chiese di Reims (1919-1938)",
        "ISBN": [
          "978-88-87479-11-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-87479-11-9, Napoli, 19 - 21 aprile 2010",
        "opera": "(a cura di): S. D'Agostino, Storia dell\u2019Ingegneria, Atti del 3\u00b0 Convegno nazionale. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2010). I brevetti Deneux per il c.a. e le loro",
        "applicazioni nella ricostruzione delle chiese di Reims (1919-1938). In: (a",
        "cura di): S. D'Agostino, Storia dell\u2019Ingegneria, Atti del 3\u00b0 Convegno",
        "nazionale. vol. I, p. 529-542, NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN:",
        "978-88-87479-11-9, Napoli, 19 - 21 aprile 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "210-221",
        "titolo": "Il contributo di Roberto Pane e l\u2019attivit\u00e0 di tutela e restauro in Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-317-0633-9"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-0633-9, Napoli, 27-28 ottobre 2008",
        "opera": "(a cura di): S. Casiello, A. Pane, V. Russo, Roberto Pane tra storia e restauro. Architettura, citt\u00e0, paesaggio. p",
        "anno": "1950",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SCATURRO GIUSEPPE (2010). Il VII Congresso di Storia dell\u2019architettura a Palermo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SCATURRO GIUSEPPE (2010). Il VII",
        "Congresso di Storia dell\u2019architettura a Palermo (1950). Il contributo di",
        "Roberto Pane e l\u2019attivit\u00e0 di tutela e restauro in Sicilia. In: (a cura di): S.",
        "Casiello, A. Pane, V. Russo, Roberto Pane tra storia e restauro.",
        "Architettura, citt\u00e0, paesaggio. p. 210-221, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "978-88-317-0633-9, Napoli, 27-28 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "189-198",
        "titolo": "The sustainability of \u2018ancient\u2019: historical architecture as between needs of conservation and energy innovation",
        "ISBN": [
          "978-2-930301-50-1"
        ],
        "csp": "LEUVEN:EAAE-European Association Architectural Education, ISBN: 978-2-930301-50-1, Ireland, 17-19 Settembre 2009",
        "opera": "(a cura di): L. Kealy, S.F. Musso, Conservation/Transformation. EAAE Conservation Network. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DE MARTINO GIANLUIGI, SAVIA ANGELA MARIA, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE MARTINO GIANLUIGI, SAVIA ANGELA MARIA, VITALE MARIA",
        "ROSARIA (2010). The sustainability of \u2018ancient\u2019: historical architecture as",
        "between needs of conservation and energy innovation. In: (a cura di): L.",
        "Kealy, S.F. Musso, Conservation/Transformation. EAAE Conservation",
        "Network. p. 189-198, LEUVEN:EAAE-European Association Architectural",
        "Education, ISBN: 978-2-930301-50-1, Ireland, 17-19 Settembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CANNITELLO (RC):Biblioteca del Cenide",
        "titolo": "Piazza Armerina. Dalla Villa al Parco. Studi e ricerche sulla Villa romana del Casale e sul fiume Gela",
        "ISBN": [
          "978-88-87669-59-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-87669-59-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "NIGRELLI FAUSTO CARMELO, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIGRELLI FAUSTO CARMELO, VITALE MARIA ROSARIA (2010). Piazza",
        "Armerina. Dalla Villa al Parco. Studi e ricerche sulla Villa romana del",
        "Casale e sul fiume Gela. CANNITELLO (RC):Biblioteca del Cenide, ISBN:",
        "978-88-87669-59-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "241-250",
        "titolo": "Henri Deneux e le charpentes della Francia del nord: una lezione di metodo fra conoscenza e restauro",
        "ISBN": [
          "978-88-95409-13-9"
        ],
        "csp": "Marghera-Venezia:Arcadiaricerche, ISBN: 978-88-95409-13-9, Bressanone, 23-26 giugno 2009",
        "opera": "(a cura di): G. Biscontin, G. Driussi, Conservare e restaurare il legno. Conoscenze, esperienze, prospettive, Atti del XXV Convegno \u201cScienza e Beni Culturali\u201d. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, BILLECI BRUNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, BILLECI BRUNO (2009). Henri Deneux e le",
        "charpentes della Francia del nord: una lezione di metodo fra conoscenza e",
        "restauro. In: (a cura di): G. Biscontin, G. Driussi, Conservare e restaurare il",
        "legno. Conoscenze, esperienze, prospettive, Atti del XXV Convegno",
        "\u201cScienza e Beni Culturali\u201d. p. 241-250, Marghera-Venezia:Arcadiaricerche,",
        "ISBN: 978-88-95409-13-9, Bressanone, 23-26 giugno 2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "366-369",
        "titolo": "Gazzola e Dillon, una staffetta alla Soprintendenza della Sicilia",
        "ISBN": [
          "978-88-8314-533-9"
        ],
        "csp": "Verona:Cierre Edizioni, ISBN: 978-88-8314-533-9, Verona, 28-29 novembre 2008",
        "opera": "(a cura di): A. Di Lieto, M. Morgante, Piero Gazzola. Una strategia per i beni architettonici nel secondo Novecento. Conoscenza, tutela e valorizzazione nel contesto italiano e internazionale, Atti del Convegno internazionale di studi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2009). Gazzola e Dillon, una staffetta alla",
        "Soprintendenza della Sicilia. In: (a cura di): A. Di Lieto, M. Morgante, Piero",
        "Gazzola. Una strategia per i beni architettonici nel secondo Novecento.",
        "Conoscenza, tutela e valorizzazione nel contesto italiano e internazionale,",
        "Atti del Convegno internazionale di studi. p. 366-369, Verona:Cierre",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-8314-533-9, Verona, 28-29 novembre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "613-622",
        "titolo": "Dry-stone walls in the hyblean landscape: intangible and tangible heritage at risk",
        "ISBN": [
          "978-989-95671-1-5"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute, ISBN: 978-989-95671-1-5, Pico Island, Azores, 30 May-1 June 2009",
        "opera": "(a cura di): S. Lira et al., Sharing Cultures 2009. International Conference on Intangible Heritage. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, ZAIRA BARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, ZAIRA BARONE (2009). Dry-stone walls in the",
        "hyblean landscape: intangible and tangible heritage at risk. In: (a cura di):",
        "S. Lira et al., Sharing Cultures 2009. International Conference on Intangible",
        "Heritage. p. 613-622, Barcelos:Green Lines Institute, ISBN:",
        "978-989-95671-1-5, Pico Island, Azores, 30 May-1 June 2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-15",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-7260-180-8"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Lombardi, ISBN: 978-88-7260-180-8",
        "opera": "(a cura di): A. Cangelosi, M.R. Vitale, Brandi e l\u2019architettura, Atti della giornata di studi (Siracusa, 30 ottobre 2006). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, CANGELOSI ANTONELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA, CANGELOSI ANTONELLA (2008).",
        "Introduzione. In: (a cura di): A. Cangelosi, M.R. Vitale, Brandi e",
        "l\u2019architettura, Atti della giornata di studi (Siracusa, 30 ottobre 2006). p. 7-15,",
        "SIRACUSA:Lombardi, ISBN: 978-88-7260-180-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-211",
        "titolo": "Brandi, De Angelis, Dillon e Russo. Spigolature da una corrispondenza su Catania e Noto (1949)",
        "ISBN": [
          "978-88-7260-180-8"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Lombardi, ISBN: 978-88-7260-180-8",
        "opera": "(a cura di): A. Cangelosi, M.R. Vitale, Brandi e l\u2019architettura, Atti della giornata di studio (Siracusa, 30 ottobre 2006). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2008). Brandi, De Angelis, Dillon e Russo.",
        "Spigolature da una corrispondenza su Catania e Noto (1949). In: (a cura",
        "di): A. Cangelosi, M.R. Vitale, Brandi e l\u2019architettura, Atti della giornata di",
        "studio (Siracusa, 30 ottobre 2006). p. 183-211, SIRACUSA:Lombardi,",
        "ISBN: 978-88-7260-180-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "564-574",
        "titolo": "Henri Deneux e la ricostruzione in c.a. della copertura della cattedrale di Reims, 1914-1938",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9886-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9886-1",
        "opera": "(a cura di): R. Ientile, Architetture in cemento armato. Orientamenti per la conservazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, BILLECI BRUNO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA, BILLECI BRUNO (2008). Henri Deneux e la",
        "ricostruzione in c.a. della copertura della cattedrale di Reims, 1914-1938.",
        "In: (a cura di): R. Ientile, Architetture in cemento armato. Orientamenti per",
        "la conservazione. p. 564-574, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-464-9886-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1001-1009",
        "titolo": "La chiesa di S. Antonio da Padova a Militello Val di Catania. Il restauro di una \u201cliberazione\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-95409-12-2"
        ],
        "csp": "Marghera-Venezia:Arcadiaricerche, ISBN: 978-88-95409-12-2, Bressanone, 24-27 giugno 2008",
        "opera": "(a cura di): G. Biscontin, G. Driussi, Restaurare i restauri. Metodi, compatibilit\u00e0, cantieri \u2013 Atti del XXIV Convegno \u201cScienza e Beni Culturali\u201d. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SAVIA ANGELA MARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SAVIA ANGELA MARIA (2008). La chiesa di S.",
        "Antonio da Padova a Militello Val di Catania. Il restauro di una \u201cliberazione\u201d.",
        "In: (a cura di): G. Biscontin, G. Driussi, Restaurare i restauri. Metodi,",
        "compatibilit\u00e0, cantieri \u2013 Atti del XXIV Convegno \u201cScienza e Beni Culturali\u201d.",
        "p. 1001-1009, Marghera-Venezia:Arcadiaricerche, ISBN:",
        "978-88-95409-12-2, Bressanone, 24-27 giugno 2008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-70",
        "titolo": "Palazzo Corvaja a Taormina: il restauro e l\u2019interpretazione di Armando Dillon",
        "ISBN": [
          "978-88-7260-204-1"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Lombardi, ISBN: 978-88-7260-204-1",
        "opera": "(a cura di): G. Pagnano, L' architettura di et\u00e0 aragonese nell'Italia centro-meridionale. L\u2019architettura di et\u00e0 aragonese nel Val di Noto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2007). Palazzo Corvaja a Taormina: il restauro",
        "e l\u2019interpretazione di Armando Dillon. In: (a cura di): G. Pagnano, L'",
        "architettura di et\u00e0 aragonese nell'Italia centro-meridionale. L\u2019architettura di",
        "et\u00e0 aragonese nel Val di Noto. p. 45-70, SIRACUSA:Lombardi, ISBN:",
        "978-88-7260-204-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "997-1015",
        "titolo": "Contrasto, analogia e mimesi. L\u2019intervento sul costruito e le istanze della conservazione",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-532-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-532-6, Venezia, 31 marzo \u2013 3 aprile 2004",
        "opera": "(a cura di): A. Ferlenga, E. Vassallo, F. Schellino, Antico e Nuovo. Architetture e architettura. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2007). Contrasto, analogia e mimesi.",
        "L\u2019intervento sul costruito e le istanze della conservazione. In: (a cura di): A.",
        "Ferlenga, E. Vassallo, F. Schellino, Antico e Nuovo. Architetture e",
        "architettura. p. 997-1015, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-532-6,",
        "Venezia, 31 marzo \u2013 3 aprile 2004"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il secolo dell\u2019anno Duemila. Il restauro dei monumenti in Francia fra tradizione e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-2373"
        ],
        "journal": "MATERIALI E STRUTTURE",
        "csp": "vol. 7-8, p. 170-205, ISSN: 1121-2373",
        "anno": "2006",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2006). Il secolo dell\u2019anno Duemila. Il restauro",
        "dei monumenti in Francia fra tradizione e modernit\u00e0. MATERIALI E",
        "STRUTTURE, vol. 7-8, p. 170-205, ISSN: 1121-2373"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "775-784",
        "titolo": "\u201cUn paesaggio distopico\u201d. Rappresentazione, comunicazione e conservazione della memoria in dissolvenza del paesaggio di guerra",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-01-1"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE - Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 978-88-99930-01-1",
        "opera": "(a cura di): Francesca Capano, Maria Ines Pascariello e Massimo Visone, Delli Aspetti de Paesi Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. vol. II. Rappresentazione, memoria, conservazione, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2016). \u201cUn paesaggio distopico\u201d.",
        "Rappresentazione, comunicazione e conservazione della memoria in",
        "dissolvenza del paesaggio di guerra. In: (a cura di): Francesca Capano,",
        "Maria Ines Pascariello e Massimo Visone, Delli Aspetti de Paesi Vecchi e",
        "nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio. vol. II. Rappresentazione,",
        "memoria, conservazione, p. 775-784, Napoli:CIRICE - Centro",
        "Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN:",
        "978-88-99930-01-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-112",
        "titolo": "\u00abDal cielo, dal mare, dalla terra\u00bb. Lo sbarco in Sicilia e i danni ai beni culturali nelle testimonianze di Soprintendenti e Advisers",
        "ISBN": [
          "978-88-97826-56-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:editpress, ISBN: 978-88-97826-56-9",
        "opera": "Stranieri in Nordafrica, \u00abPolo Sud\u00bb, a. III, n. 4, gennaio-giugno 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2015). \u00abDal cielo, dal mare, dalla terra\u00bb. Lo",
        "sbarco in Sicilia e i danni ai beni culturali nelle testimonianze di",
        "Soprintendenti e Advisers. In: Stranieri in Nordafrica, \u00abPolo Sud\u00bb, a. III, n.",
        "4, gennaio-giugno 2015. p. 91-112, FIRENZE:editpress, ISBN:",
        "978-88-97826-56-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1243-1252",
        "titolo": "Conservation and restoration in the post-seismic Reconstruction Plan of Fossa. Architectural features and external finishes of the historical centre",
        "ISBN": [
          "978-989-8734-07-5"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-07-5, Porto, 22-24 july 2015",
        "opera": "(a [...] Maintenance and Rehabilitation of Historical Buildings and Structures. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SERRA CHIARA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SERRA CHIARA (2015). Conservation and",
        "restoration in the post-seismic Reconstruction Plan of Fossa. Architectural",
        "features and external finishes of the historical centre. In: (a [...]",
        "Maintenance and Rehabilitation of Historical Buildings and Structures. vol.",
        "2, p. 1243-1252, Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable",
        "Development, ISBN: 978-989-8734-07-5, Porto, 22-24 july 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SU2015-145003"
        ],
        "titolo": "Propaganda, sperimentalismo e tradizione nella ricostruzione di Reims",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 145, p. 51-89, ISSN: 0391-2248, doi: 10.3280/SU2015-145003",
        "anno": "2014",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2014). Propaganda, sperimentalismo e",
        "tradizione nella ricostruzione di Reims. STORIA URBANA, vol. 145, p.",
        "51-89, ISSN: 0391-2248, doi: 10.3280/SU2015-145003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-39",
        "titolo": "La restauration des architectures monumentales dans l\u2019apr\u00e8s-guerre entre conservation, transformation et effacement des traces du pass\u00e9. Une comparaison entre perspectives s\u00e9miotiques et th\u00e9ories architecturales",
        "ISBN": [
          "978-2-84287-606-7"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Pulim, Presses Universitaires de Limoges, ISBN: 978-2-84287-606-7",
        "opera": "(a cura di): J. Alonso Carball\u00e9s, A.D. Wells, Traces, Empreintes, Monuments, quels lieux pour quelles m\u00e9moires? De 1989 \u00e0 nos jours. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZUCCHELLI FRANCESCO, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZUCCHELLI FRANCESCO, VITALE MARIA ROSARIA (2014). La",
        "restauration des architectures monumentales dans l\u2019apr\u00e8s-guerre entre",
        "conservation, transformation et effacement des traces du pass\u00e9. Une",
        "comparaison entre perspectives s\u00e9miotiques et th\u00e9ories architecturales. In:",
        "(a cura di): J. Alonso Carball\u00e9s, A.D. Wells, Traces, Empreintes,",
        "Monuments, quels lieux pour quelles m\u00e9moires? De 1989 \u00e0 nos jours. p.",
        "13-39, LIMOGES:Pulim, Presses Universitaires de Limoges, ISBN:",
        "978-2-84287-606-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "437-447",
        "titolo": "The urban edge of the historical center of Randazzo (CT): a multiscale approach for restoration and rehabilitation",
        "ISBN": [
          "978-989-8734-02-0"
        ],
        "csp": "Barcelos:Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-02-0, Tomar, Portugal, 19-21 Marzo, 2014",
        "opera": "(a cura di): R. Amo\u00eada, S. Lira, C. Pinheiro, Rehab 2014.Proceedings of the International Conference on Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and Structures. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA, SCUDERI LUCIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA, SCUDERI LUCIANO (2014). The urban edge of",
        "the historical center of Randazzo (CT): a multiscale approach for",
        "restoration and rehabilitation. In: (a cura di): R. Amo\u00eada, S. Lira, C.",
        "Pinheiro, Rehab 2014.Proceedings of the International Conference on",
        "Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and",
        "Structures. vol. 1, p. 437-447, Barcelos:Green Lines Institute for",
        "Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-02-0, Tomar, Portugal,",
        "19-21 Marzo, 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5749/futuante.10.2.0049"
        ],
        "titolo": "Photography versus the Historical Record: The Role of Photography in Rouen\u2019s Gros-Horloge Restoration",
        "ISSN": [
          "1549-9715"
        ],
        "journal": "FUTURE ANTERIOR",
        "csp": "vol. 10, p. 48-65, ISSN: 1549-9715, doi: 10.5749/futuante.10.2.0049",
        "anno": "2013",
        "autori": "MALSERVISI FRANCA, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MALSERVISI FRANCA, VITALE MARIA ROSARIA (2013). Photography",
        "versus the Historical Record: The Role of Photography in Rouen\u2019s",
        "Gros-Horloge Restoration. FUTURE ANTERIOR, vol. 10, p. 48-65, ISSN:",
        "1549-9715, doi: 10.5749/futuante.10.2.0049"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siracusa: Paolo Orsi per palazzo Bellomo (1893-1909)",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 60, p. 92-105, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2010). Siracusa: Paolo Orsi per palazzo",
        "Bellomo (1893-1909). ANANKE, vol. 60, p. 92-105, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abAll\u2019ombra del monumento\u00bb. Una verifica della riforma Bottai nella Soprintendenza ai monumenti della Sicilia orientale, 1939-1949",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. 2, p. 427-447, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2010). \u00abAll\u2019ombra del monumento\u00bb. Una",
        "verifica della riforma Bottai nella Soprintendenza ai monumenti della Sicilia",
        "orientale, 1939-1949. CITTA' E STORIA, vol. 2, p. 427-447, ISSN:",
        "1828-6364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "529-542",
        "titolo": "I brevetti Deneux per il c.a. e le loro applicazioni nella ricostruzione delle chiese di Reims (1919-1938)",
        "ISBN": [
          "978-88-87479-11-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 978-88-87479-11-9, Napoli, 19 - 21 aprile 2010",
        "opera": "(a cura di): S. D'Agostino, Storia dell\u2019Ingegneria, Atti del 3\u00b0 Convegno nazionale. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2010). I brevetti Deneux per il c.a. e le loro",
        "applicazioni nella ricostruzione delle chiese di Reims (1919-1938). In: (a",
        "cura di): S. D'Agostino, Storia dell\u2019Ingegneria, Atti del 3\u00b0 Convegno",
        "nazionale. vol. I, p. 529-542, NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN:",
        "978-88-87479-11-9, Napoli, 19 - 21 aprile 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CANNITELLO (RC):Biblioteca del Cenide",
        "titolo": "Piazza Armerina. Dalla Villa al Parco. Studi e ricerche sulla Villa romana del Casale e sul fiume Gela",
        "ISBN": [
          "978-88-87669-59-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-87669-59-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "NIGRELLI FAUSTO CARMELO, VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NIGRELLI FAUSTO CARMELO, VITALE MARIA ROSARIA (2010). Piazza",
        "Armerina. Dalla Villa al Parco. Studi e ricerche sulla Villa romana del",
        "Casale e sul fiume Gela. CANNITELLO (RC):Biblioteca del Cenide, ISBN:",
        "978-88-87669-59-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "997-1015",
        "titolo": "Contrasto, analogia e mimesi. L\u2019intervento sul costruito e le istanze della conservazione",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-532-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-532-6, Venezia, 31 marzo \u2013 3 aprile 2004",
        "opera": "(a cura di): A. Ferlenga, E. Vassallo, F. Schellino, Antico e Nuovo. Architetture e architettura. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2007). Contrasto, analogia e mimesi.",
        "L\u2019intervento sul costruito e le istanze della conservazione. In: (a cura di): A.",
        "Ferlenga, E. Vassallo, F. Schellino, Antico e Nuovo. Architetture e",
        "architettura. p. 997-1015, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-532-6,",
        "Venezia, 31 marzo \u2013 3 aprile 2004"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il secolo dell\u2019anno Duemila. Il restauro dei monumenti in Francia fra tradizione e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1121-2373"
        ],
        "journal": "MATERIALI E STRUTTURE",
        "csp": "vol. 7-8, p. 170-205, ISSN: 1121-2373",
        "anno": "2006",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2006). Il secolo dell\u2019anno Duemila. Il restauro",
        "dei monumenti in Francia fra tradizione e modernit\u00e0. MATERIALI E",
        "STRUTTURE, vol. 7-8, p. 170-205, ISSN: 1121-2373"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Storia",
        "csp": "politiche, interventi. PALERMO:Medina",
        "titolo": "Restauri in Francia, 1970-2000",
        "anno": "2001",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VITALE MARIA ROSARIA (2001). Restauri in Francia, 1970-2000. Storia,",
        "politiche, interventi. PALERMO:Medina"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il restauro architettonico in Spagna fra tradizione e modernit\u00e0. Problemi e vicende del dibattito dell\u2019ultimo ventennio",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 22, p. 6-21, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "1998",
        "autori": "VITALE MARIA ROSARIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITALE MARIA ROSARIA (1998). Il restauro architettonico in Spagna fra",
        "tradizione e modernit\u00e0. Problemi e vicende del dibattito dell\u2019ultimo",
        "ventennio. ANANKE, vol. 22, p. 6-21, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "26555",
    "nome": "VITALE Maria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale (corrispondente per la Sicilia) della rivista \u2018Ananke, Quadrimestrale di cultura, storia e tecniche della conservazione per il progetto. Direttore responsabile: Marco Dezzi Bardeschi.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cLacune in Architettura. Aspetti teorici ed operativi\u201d, XIII Convegno \u201cScienza e Beni Culturali\u201d (Bressanone, 1-4 luglio 1997). Titolo della relazione: \u201cReintegrazione delle lacune e conservazione della memoria storica. Esempi di intervento in Francia e Spagna\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-1997 al 04-07-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cAntico e nuovo. Architetture e architettura\u201d, Convegno nazionale, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura (Venezia, 31 marzo - 3 aprile 2004). Titolo del contributo: \u201cContrasto, analogia e mimesi. L\u2019intervento sul costruito e le istanze della conservazione\u201d.",
        "periodo": "dal 31-03-2004 al 03-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cNoto nel XX secolo, politica, societ\u00e0 e cultura\u201d, Giornate di studio, Dipartimento di Analisi dei Processi politici sociali e istituzionali dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, Istituto per lo studio e la valorizzazione di Noto e delle sue antichit\u00e0 e Istituto meridionale di Storia e Scienze sociali (Noto, 5-6 novembre 2004). Titolo della relazione: \u201cCesare Brandi e Noto. Spunti per un ragionamento sul rapporto fra conservazione e modernit\u00e0 nel secondo Novecento\u201d.",
        "periodo": "dal 05-11-2004 al 06-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cTra storia e restauro in Francia e in Italia\u201d, Giornata internazionale di studi, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Restauro e Conservazione dei Beni Architettonici, Dottorato di Ricerca in Storia e Restauro dell\u2019Architettura di concerto con Centre des Hautes \u00c9tudes de Chaillot ed \u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes Sorbonne (Roma, 2 dicembre 2005). Titolo della comunicazione: \u201cIl secolo dell\u2019anno Duemila. Il restauro dei monumenti in Francia fra tradizione e modernit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cSalvalintonaco. Lo stato dell\u2019arte sulla conservazione degli intonaci e del colore dorato di Noto\u201d, Convegno nazionale di studi e ricerche, Dipartimento Beni Culturali di Legambiente Salvalarte Sicilia, Consorzio universitario Archimede (Noto, 27 Ottobre 2006). Titolo della relazione: \u201cIl restauro delle superfici intonacate. Principi e orientamenti\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \u201cBrandi e l\u2019architettura\u201d, Giornata di studi nel centenario della nascita, Universit\u00e0 di Catania, Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento ASTRA (Siracusa, 30 ottobre 2006), nell\u2019ambito delle manifestazioni nazionali per il centenario della nascita di Cesare Brandi e con il patrocinio dell\u2019associazione Amici di Cesare Brandi.",
        "periodo": "dal 30-10-2006 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cIl ciclo di vita delle architetture in cemento armato: l\u2019approccio ingegneristico e le ragioni della conservazione\u201d, Giornata di studio, Politecnico di Torino, II Facolt\u00e0 di architettura, Dipartimento di Scienze e Tecniche per i Processi di Insediamento (Torino, 16 maggio 2007). Titolo del contributo: \u201cHenri Deneux e la ricostruzione in c.a. della copertura della cattedrale di Reims\u201d.",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cLe risorse territoriali nei paesi del Mediterraneo. Il ruolo dei beni culturali e ambientali tra tradizione e innovazione\u201d, Seminario internazionale di studi, Universit\u00e0 di Catania, Facolt\u00e0 di Architettura, Consorzio universitario Archimede (Siracusa, 3-4 marzo 2008). Titolo della relazione: \u201cAnalisi di un isolato urbano a Lentini. Storia e trasformazione\u201d.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 04-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cRoberto Pane tra storia e restauro. Architettura, citt\u00e0, paesaggio\u201d, Convegno nazionale di studi, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Scuola di specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro (Napoli, 27-28 ottobre 2008). Titolo del contributo: Il VII Congresso di Storia dell\u2019architettura a Palermo (1950). \u201cIl contributo di Roberto Pane e l\u2019attivit\u00e0 di tutela e restauro in Sicilia\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cPiero Gazzola una strategia per i beni architettonici nel secondo novecento conoscenza, tutela e valorizzazione nel contesto italiano e internazionale\u201d, Convegno internazionale di studi, Comitato Regionale per le Celebrazioni del Centenario della nascita di Piero Gazzola (Verona, 28-29 novembre 2008). Titolo del contributo: \u201cPiero Gazzola e Armando Dillon. Una staffetta alla direzione della Soprintendenza ai Monumenti della Sicilia orientale, 1939-1949\u201d.",
        "periodo": "dal 28-11-2008 al 29-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cSharing cultures\u201d, International Conference on Intangible Heritage, Green Lines Institute (Pico Island, Azores, 30 May-1 June 2009). Titolo della relazione: \u201cDry-stone walls in the hyblean landscape: intangible and tangible heritage at risk\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \u201cConservation/Transformation\u201d, II EAAE Workshop on Conservation, ENHSA-EAAE Conservation Thematic Network (Ireland, 17-19 September 2009). Titolo del contributo: \u201cThe sustainability of \u2018ancient\u2019: historical architecture as between needs of conservation and energy innovation\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cEspaces et m\u00e9moires: actions et interactions (1989-2009)\u201d, Colloque international et interdisciplinaire, Facult\u00e9 des Lettres et des Sciences Humaines, Equipe de Recherche \u201cEspaces Humains et Interactions Culturelles\u201d (Limoges, 15-18 octobre 2009). Titolo della relazione: \u201cM\u00e9moire et oubli: la restauration des monuments entre conservation, transformation et effacement des traces du pass\u00e9\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 18-10-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo e partecipazione al seminario di studi \u201cPer Franco Minissi e il restauro archeologico in Sicilia\u201d, Universit\u00e0 Kore di Enna, rivista ANANKE (Enna, 29 gennaio 2010). Titolo della relazione: \u201cLa copertura della villa del Casale di Piazza Armerina da Piero Gazzola a Franco Minissi\u201d.",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cStoria dell\u2019Ingegneria\u201d, III Convegno nazionale, Associazione Italiana di Storia dell\u2019Ingegneria (Napoli, 19-21 aprile 2010). Titolo dei contributi: \u201cI brevetti Deneux per il c.a. e le loro applicazioni nella ricostruzione delle chiese di Reims (1919-1938)\u201d; \u201cUn ingegnere soprintendente: l\u2019opera di Pietro Lojacono nel restauro dei monumenti della Sicilia orientale (1954-63)\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del ciclo di conferenze \u201cIl progetto di restauro. Conservazione e innovazione\u201d (febbraio-maggio 2011), presso l\u2019Ordine degli Architetti di Catania, con il patrocinio della Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cIl territorio di Pachino dall\u2019antichit\u00e0 ai nostri giorni. Prospettive di ricerca e di valorizzazione\u201d, Associazione culturale Ikana, Comune di Pachino (Pachino, 20-21 maggio 2011). Titolo della relazione: \u201cLa citt\u00e0 costruita: crescita urbana e processualit\u00e0 edilizia a Pachino\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione alla giornata di studi \u201cLe ragioni della conservazione nel contesto della ricostruzione\u201d (Siracusa, 12 ottobre 2012), nell\u2019ambito delle giornate su \u201cSicurezza e Conservazione in zona sismica. Il contributo dell\u2019Universit\u00e0 tra Prevenzione e Ricostruzione\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Struttura didattica speciale di architettura di Siracusa.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cLa villa restaurata e i nuovi studi sull\u2019edilizia residenziale tardo antica\u201d, Convegno internazionale, Centro Interuniversitario di Studi sull\u2019edilizia abitativa tardoantica nel Mediterraneo (Piazza Armerina, 7-10 novembre 2012). Titolo della relazione: \u201cDalla Villa al paesaggio. Il tema della protezione e della musealizzazione del sito archeologico di Piazza Armerina fra esigenze conservative, concezione del paesaggio e pianificazione del territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazioni introduttive alle giornate di studio \u201cTutela e restauro dei centri storici. Il modello francese fra storia, legislazione, esperienze\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Struttura didattica speciale di architettura di Siracusa (Catania-Siracusa, 20-21 marzo 2013), con il patrocinio degli Ordini degli Architetti di Catania e Siracusa, della Direction R\u00e9gional des Affaires Culturelles - Service Territorial de l\u2019Architecture et du Patrimoine des Bouches-du-Rh\u00f4ne e della Ville de Marignane.",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cArchitecture in Historic Cities. Prevention and Reconstruction\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Struttura didattica speciale di architettura di Siracusa (Siracusa, 3, 5 e 6 giugno 2013). Conclusioni della prima giornata \u201cMethods for preservation of urban fabric and mitigation of vulnerabilities\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione alla giornata inaugurale della mostra \u201cEnzo Fortuna: i progetti per Palazzo Bellomo. 1952-1970\u201d (Siracusa, Palazzo Bellomo, 18 giugno \u2013 18 luglio 2013), nell\u2019ambito della III Giornata Nazionale Archivi di Architettura \u201cDall\u2019archivio al museo\u201d, promossa da AAA Italia. Titolo della relazione: \u201cEnzo Fortuna e i progetti per Palazzo Bellomo\u201d.",
        "periodo": "dal 18-06-2013 al 18-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cFilosofia della Conservazione e Prassi del Restauro\u201d, Convegno internazionale, Icomos, Scuola di specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio (Napoli, 29-30 novembre 2012). Titolo della relazione: \u201cLa costruzione del patrimonio architettonico in Francia e in Italia: tra tradizioni culturali e pratiche di intervento\u201d.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cRehab 2014\u201d, International Conference on Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and Structures (Tomar, 19-21 March 2014). Titolo della relazione: \u201cThe urban edge of the historical center of Randazzo (CT): a multiscale approach for restoration and rehabilitation\u201d.",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al seminario di studi \u201cLa guerra nel cuore del Mediterraneo. Il 1943 tra storia e memoria\u201d, Dipartimento di Scienze politiche e sociali (Catania, 8-9 maggio 2014). Titolo della relazione: \u201cDal cielo, dal mare e dalla terra. Lo sbarco alleato e i danni di guerra nella testimonianza di un Soprintendente.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cPalazzi storici e museografia moderna\u201d, Convegno nazionale (Lecce, 23-24 ottobre 2014). Titolo della relazione: \u201cL\u2019opera di Franco Minissi in Sicilia: fortuna critica e de-restauro\u201d.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cDiagnosis for the Conservation and Valorization of Cultural Heritage\u201d, V Convegno internazionale (Napoli, 11-12 dicembre 2014). Titolo della relazione: \u201cThe historic centre of Marignane (France). Surveys and preliminary analyses\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Paola Barbera, Caterina Carocci e Nicola Impollonia) della conferenza di Manolis Korres, National Technical University of Athens, \u201cMonuments of the Acropolis South Slope. Archaeological research and issues of restoration\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Struttura didattica speciale di architettura di Siracusa (Siracusa, 9 aprile 2015), nell\u2019ambito del ciclo di conferenze \u201cStile libero\u201d.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cRe)discovering the Great War. Multidisciplinary research of modern conflicts\u201d, International conference on the occasion of the So\u010da / Isonzo Front Centenary (Ljubljana-Kobarid, May 22nd\u201324th 2015). Titolo della relazione: \u201cMyth and reality in the reconstruction of Reims after the Great War\u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 24-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cChanging Cities: Spatial, Design, Landscape & Socio-economic Dimensions\u201d, 2nd International conference (Porto Heli, Greece, June 22nd-26th 2015). Titolo della relazione: \u201cReducing seismic vulnerability of public spaces. Guidelines for building facades and non-structural elements in the Reconstruction Plan of Fossa\u201d.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale e partecipazione al convegno \u201cRehab 2015\u201d, 2nd International Conference on Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and Structures (Porto, July 22nd-24th 2015). Titolo della relazione: \u201cConservation and restoration in the post-seismic Reconstruction Plan of Fossa. Architectural features and external finishes of the historical centre\u201d.",
        "periodo": "dal 22-07-2015 al 24-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cFortMed 2015. Defensive Architecture of the Mediterranean XV to XVIII Centuries\u201d, I International Conference on Modern Age Fortifications of the Western Mediterranean coast (Valencia, October 15th-17th 2015). Titolo della relazione: \u201cDe Grunenberg\u2019s fortifications in Augusta. Knowledge and conservation of a neglected heritage\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cGustavo Giovannoni e l\u2019architetto integrale\u201d, Convegno internazionale, Accademia Nazionale di San Luca (Roma, 25-26 novembre 2015). Titolo della relazione: \u201cGustavo Giovannoni e Paul L\u00e9on. Idee e dottrine a confronto nel processo di internazionalizzazione della cultura della tutela e del restauro\u201d.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cAl di l\u00e0 delle trincee. Territori e architetture del Regno d\u2019Italia al tempo della Prima Guerra Mondiale, Congresso internazionale (Roma, 3-5 dicembre 2015). Titolo della relazione: \u201cLa memoria della Grande guerra in Francia fra ricostruzione e patrimonializzazione\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cConflits, d\u00e9vastations et ruines. R\u00e9parer, reconstruire, conserver\u201d, Rendez-vous de l\u2019IiRCO (Limoges, 6-7 avril 2016). Titolo della relazione: \u201cGuerre et identit\u00e9s urbaines. Destruction et renaissance de Reims et de sa cath\u00e9drale apr\u00e8s la Grande Guerre\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Caterina Carocci) della conferenza di Clairy Palyvou, Aristotle University of Thessaloniki, \u201cAkrotiri, Thera: an architecture of affluence 3.500 years old\u201d e Kostas Athanasiou, Aristotle University of Thessaloniki, \u201cIsland cultures in a diachronic perspective: the case of Therasia\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Struttura didattica speciale di architettura di Siracusa (Siracusa, 12 maggio 2016), nell\u2019ambito del ciclo \u201cConferenze di restauro\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice a invito al convegno \u201cBeyond Rome. Architects\u2019 Travels between the Nordic Countries and the Mediterranean\u201d, International Seminar (Stockholm, May 20th-21st 2016). Titolo della relazione: \u201cSicily from other people perspective: travelling architects\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Caterina Carocci) della conferenza di Ascensi\u00f3n Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez, Universidad de Zaragoza, \u201cIl restauro architettonico in Spagna: dalla conservazione al consumo e riciclaggio del patrimonio culturale\u201d e Sergio Sebasti\u00e1n, Universidad de Zaragoza, \u201cLa riabilitazione dei valori architettonici e paesaggistici: idee, opere ed esperienze\u201d, Universit\u00e0 di Catania, Struttura didattica speciale di architettura di Siracusa (Siracusa, 1 giugno 2016), nell\u2019ambito del ciclo \u201cConferenze di restauro\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale del convegno \u201cRehab 2017\u201d, 3rd International Conference on Preservation, Maintenance and Rehabilitation of Historic Buildings and Structures (Guimar\u00e3es, June 14th-16th 2017).",
        "periodo": "dal 04-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cRicerca/Restauro\u201d, S.I.R.A. Societ\u00e0 Italiana per il Restauro dell\u2019Architettura (Roma, 26-27 settembre 2016). Titolo della relazione: \u201cCitt\u00e0 storiche e guerra nell\u2019esperienza della seconda ricostruzione in Francia. Uno sguardo italiano e una prospettiva di comparazione\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cReUSO 2016\u201d, IV Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica (Pavia, 6-8 ottobre 2016). Titolo della relazione: \u201cIl restauro di una rovina. Analisi costruttiva e proposte di riuso per la chiesa di S. Anna a Piazza Armerina\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cCIRICE 2016. Delli Aspetti de Paesi Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio\u201d, VII Convegno internazionale di studi, Centro interdipartimentale di ricerca sull\u2019iconografia della citt\u00e0 europea (Napoli, 27-29 ottobre 2016). Titolo delle relazioni: \u201cArcheologia e paesaggio nella Villa del Casale di Piazza Armerina. La costruzione di un\u2019identit\u00e0 territoriale\u201d e \u201cUn paesaggio distopico. Rappresentazione, comunicazione e conservazione della memoria in dissolvenza del paesaggio di guerra\u201d.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore dell'\"Archivio dei progetti\" della Struttura didattica speciale di Architettura di Siracusa, Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (con Paola Barbera) del progetto di ricerca per la salvaguardia, l\u2019ordinamento, l\u2019accessibilit\u00e0 e la diffusione dei dati relativi all\u2019archivio di Enzo Fortuna custodito presso l\u2019Archivio dei Progetti della Struttura Didattica Speciale di Architettura di Siracusa, finanziato dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Direzione generale per gli Archivi.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio nazionale di laurea \u201cSalvatore Boscarino\u201d dell\u2019Istituto italiano dei Castelli \u2013 sezione Sicilia, VI edizione, per tesi sull\u2019architettura fortificata in Sicilia, per la tesi di laurea di Sebastiamo Macca e Francesca Aliffi \u201cCamminando tra le mura. Restauro e riqualificazione della Piazzaforte di Augusta\u201d, relatore Maria Rosaria Vitale, correlatore Eugenio Magnano di San Lio. Secondo premio ex aequo.",
        "periodo": "dal 19-01-2014 al 19-01-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro vincitore del Premio internazionale dell\u2019Accademia dei Lincei \u201cLeonardo Paterna Baldizzi\u201d 2014 per un progetto di architettura su Restauro del patrimonio artistico danneggiato dal terremoto. Primo premio ex equo per il Piano di Ricostruzione post sisma del Comune di Fossa (AQ), (coordinatore C.F. Carocci; gruppo di lavoro: F. Andreani, M. Giuffr\u00e8, S. Giuffrida, M.R. Vitale, C. Circo, M. Costa, A. Dal Bo\u2019, C. Mangiameli, L. Scuderi, A. Scudero, F. Campisi, S.E. Petrella, C. Serra, I. Spallina, I. Tranchina, F. Vitali).",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 24-06-2014"
      },
      {
        "content": "Premio internazionale di restauro architettonico \u201cDomus Restauro e Conservazione\u201d, Universit\u00e0 di Ferrara e Fassa Bortolo, edizione 2014, per la tesi di laurea di Alfio Catalbiano e Maria Carmela Lombardo, \u201cLa collina storica di Patern\u00f2. Riqualificazione, restauro e riuso\u201d, relatore Maria Rosaria Vitale, correlatore Eugenio Magnano di San Lio. Medaglia d\u2019Argento ex aequo.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente al seminario nazionale \u201cMonumenti e ambienti. Protagonisti del restauro del dopoguerra\u201d, Dottorato di ricerca in Conservazione dei Beni architettonici della Seconda Universit\u00e0 di Napoli (Aversa, novembre 2002). Titolo della lezione: \u201cSalvatore Boscarino: gli scritti ed i progetti\u201d.",
        "periodo": "dal 05-11-2002 al 05-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cTeoria e Storia della Rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, coordinatore Prof. G. Pagnano. Anno accademico di inizio: 2003-2004 - Ciclo: XIX - Durata: 3 anni. In quest'ambito tiene il ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato \"Il rilievo dell'antico nel Rinascimento\".",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato di Simona Mazzeo, Dottorato di ricerca in Teoria e storia della Rappresentazione Universit\u00e0 degli Studi di Catania, XX ciclo. Titolo della tesi: \"Eug\u00e8ne E.Viollet-le-Duc. Il viaggio in Sicilia, 18 aprile \u2013 7 luglio 1836\".",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cTeoria e Storia della Rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, coordinatore Prof. G. Pagnano. Anno accademico di inizio: 2004-2005 - Ciclo: XX - Durata: 3 anni. In quest'ambito tiene il ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato \"I rilievi dei pensionnaires dell'Accademia di Francia a Roma\".",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cTeoria e Storia della Rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, coordinatore Prof. G. Pagnano. Anno accademico di inizio: 2005-2006 - Ciclo: XXI - Durata: 3 anni. In quest'ambito tiene il ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato \"Disegnare per il restauro\".",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cTeoria e Storia della Rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, coordinatore Prof. G. Pagnano. Anno accademico di inizio: 2006-2007 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni. In quest'ambito tiene il ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato \"Il disegno del paesaggio in Viollet-le-Duc e Ruskin\".",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cTeoria e Storia della Rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, coordinatore Prof. G. Pagnano. Anno accademico di inizio: 2007-2008 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni. In quest'ambito tiene il ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato \"Il rilievo per il restauro nella storia\".",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cTeoria e Storia della Rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, coordinatore Prof. G. Pagnano. Anno accademico di inizio: 2008-2009 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni. In quest'ambito tiene il ciclo di lezioni per il primo anno di dottorato \"Il rilievo dello stato di conservazione\".",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario nazionale \u201cMonumenti e documenti. Restauri e restauratori del secondo Novecento\u201d, Dottorato di ricerca in Conservazione dei beni architettonici e ambientali, Progettazione architettonica e urbana e Restauro dell\u2019architettura della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, (Aversa, 23 febbraio 2010). Titolo della lezione: \u201c\u00abRidare l\u2019intero carattere suo originale\u00bb. I restauri di palazzo Bellomo a Siracusa nel Novecento\u201d.",
        "periodo": "dal 23-02-2010 al 23-02-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca presso la Escuela Polit\u00e9cnica Superior de Barcelona. Titolo del progetto di ricerca: \u201cRestauro e progetto: la dialettica conservazione/innovazione\u201d, referente locale Prof. Jos\u00e9 Luis Gonzalez.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e ricerca presso l\u2019Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Versailles. Titolo del progetto di ricerca: \u201cHenri Deneux e la ricostruzione in c.a. della copertura della cattedrale di Reims, 1914-1938\u201d, referente locale Prof. Michael Darin.",
        "periodo": "dal 13-03-2006 al 06-04-2006"
      },
      {
        "content": "Docente al seminario \u201cCultura e progetto per la conservazione delle aree archeologiche\u201d, \u201cScuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Titolo della lezione: \u201cLa Villa del Casale di Piazza Armerina. Temi e percorsi di una musealizzazione in situ\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "Docente al \u201cPost Graduate Program Protection of Monuments\u201d (director Prof. Manolis Korres), National Technical University of Athens. Titolo della lezione: \u201cRestoration Culture and New Technologies at the turn of the Nineteenth Century\u201d.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente al Master universitario di II livello in \u201cIntegrazione dell\u2019Architettura nel Paesaggio\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Catania. Titolo del modulo: \u201cTecniche costruttive\u201d.",
        "periodo": "dal 03-05-2015 al 17-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente al \u201cM\u00e1ster de Estudios Avanzados en Historia del Arte\u201d del Departamento de Historia del Arte (directora Prof. Ascensi\u00f3n Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez), Universidad de Zaragoza. Titolo della lezione: \u201cArcheologia, musealizzazione e paesaggio: la Villa del Casale di Piazza Armerina\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente al Ciclo de conferencias \u201cPrimavera 2015\u201d della Unidad Predepartamental de Arquitectura de la Escuela de Ingenieria y Arquitectura (director Prof. Francisco Javier Moncl\u00fas Fraga), Universidad de Zaragoza. Titolo della lezione: \u201cModalidades de intervenci\u00f3n sobre lo existente y confrontaci\u00f3n de posiciones te\u03ccricas\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201cJury de Projet de fin d\u2019\u00e9tudes du d\u00e9partement H21\u201d presso l\u2019Ecole Nationale d\u2019architecture di Marseille, nella qualit\u00e0 di personalit\u00e9 ext\u00e9rieure.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Docente al Seminario \u201cPatrimoine: protection, usage et d\u00e9veloppement durable\u201d, Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture Paris Val de Seine. Titolo della lezione: \u201cAuthenticit\u00e9 et patrimoine. Un regard italien sur la restauration des monuments et des centres historiques\u201d.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Docente presso il corso \u201cArchitecture et Patrimoine: histoires crois\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e2ge des historicismes, 1789-1889\u201d, Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture Paris Val de Seine. Titolo della lezione: \u201cDes personnes amoureuses de l\u2019art: institutions et actions de protection apr\u00e8s l\u2019unification d\u2019Italie. L\u2019exemple de Palazzo Bellomo \u00e0 Syracuse\u201d.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Special School Emilio Sereni \u201cStoria e gestione del paesaggio nelle aree rurali. I paesaggi della Riforma agraria\u201d (Siracusa, 26-30 settembre 2016), Dipartimento Dicar dell\u2019Universit\u00e0 di Catania e Istituto Cervi. Coordinatrice della III sessione \u201cI borghi e gli insediamenti, tra tradizione e sperimentazione\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1995-1996 \u2013 Componente del gruppo di ricerca per la Convenzione per lo studio delle ville storiche di Bagheria tra il Laboratorio di restauro dell\u2019architettura dell\u2019Universit\u00e0 con il Comune di Bagheria, responsabile scientifico Prof. S. Boscarino.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "1998 \u2013 Collaborazione alla Ricerca M.U.R.S.T. ex 40% sul tema \u201cConsolidamento e reintegrazione nel restauro architettonico ed urbano dalla Carta di Atene ad oggi\u201d, coordinatore nazionale Prof. G. Miarelli Mariani, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma; responsabile unit\u00e0 Prof. G. La Monica, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo PRA 2002, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, \u201cIl restauro architettonico nel secondo Novecento. Teoria e prassi nell\u2019attivit\u00e0 di Salvatore Boscarino\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "2004 \u2013 Collaborazione alla Ricerca PRIN \u201cL\u2019architettura di et\u00e0 aragonese nell\u2019Italia centro meridionale: verso la costituzione di un sistema informativo territoriale (SIT) documentario ed iconografico\u201d, coordinatore nazionale Prof. C. Cundari, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, responsabile unit\u00e0 Prof. G. Pagnano, Universit\u00e0 di Catania. La collaborazione ha riguardato lo studio dei restauri di alcuni edifici di et\u00e0 aragonese e, in particolare, di palazzo Corvaja a Taormina e dei palazzi Bellomo e Gargallo a Siracusa ed \u00e8 confluita nel rapporto finale dell\u2019unit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo PRA 2003, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, \u201cIl restauro architettonico nel secondo Novecento. Esperienze, dibattito e protagonisti in ambito siciliano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "2005 Collaborazione alla Ricerca PRIN \u201cConoscenza delle tecniche costruttive storiche: protocolli e strumenti innovativi per la diffusione e l\u2019applicabilit\u00e0 al processo di conservazione\u201d, coordinatore nazionale Prof. S. Della Torre, Politecnico di Milano, responsabile unit\u00e0 Prof. G. Fiengo, Seconda Universit\u00e0 di Napoli. La collaborazione ha riguardato l\u2019implementazione dell\u2019Atlante delle ricerche sulle tecniche costruttive tradizionali (www.tecnichecostruttive.it) per la regione Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo PRA 2004, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, \u201cIl restauro architettonico nel secondo Novecento. Esperienze, dibattito e protagonisti in ambito siciliano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo PRA 2005, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, \u201cIl lungo Medioevo. Interpretazioni e restauri delle architetture di et\u00e0 aragonese\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca d\u2019Ateneo PRA 2006, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, \u201cIl lungo Medioevo. Interpretazioni e restauri delle architetture di et\u00e0 aragonese\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per la Convenzione per la \u201cRealizzazione degli studi di vulnerabilit\u00e0 sismica degli aggregati edilizi del centro storico di Faenza\u201d tra il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Catania e il Comune di Faenza, responsabile scientifico Prof. C.F. Carocci.",
        "periodo": "dal 04-07-2011 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per la Convenzione per la \u201cRealizzazione delle attivit\u00e0 relative alla ricostruzione post-sisma del 6 aprile 2009 e il supporto alla elaborazione al Piano di Ricostruzione\u201d tra il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Catania e il Comune di Villa Sant\u2019Angelo (AQ), responsabile scientifico Prof. C.F. Carocci. In quest\u2019ambito, in particolare, coordina il lavoro per la redazione delle \u201cLinee guida per gli interventi sulle fronti esterne degli edifici\u201d, con specifico riferimento al restauro ed alla conservazione delle coloriture storiche.",
        "periodo": "dal 20-07-2011 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per la Convenzione per la \u201cRealizzazione delle attivit\u00e0 relative alla ricostruzione post-sisma del 6 aprile 2009 e il supporto alla elaborazione al Piano di Ricostruzione\u201d tra il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Catania e il Comune di Fossa (AQ), responsabile scientifico Prof. C.F. Carocci. In quest\u2019ambito, in particolare, coordina il lavoro per la redazione delle \u201cLinee guida per gli interventi sulle fronti esterne degli edifici\u201d, con specifico riferimento al restauro ed alla conservazione delle coloriture storiche.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il progetto FIR 2014 (Universit\u00e0 di Catania) \u201cSicily from other people perspective: travelling architects / La Sicilia nello sguardo degli altri: architetti in viaggio, principal investigator Prof. Paola Barbera.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}