{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conservation and Adaptive re-use",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "p. 140, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianca Marino (2016). Conservation and Adaptive re-use. ANANKE, p. 140,",
        "ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "615-627",
        "titolo": "Iconografia del vissuto e dell\u2019imperfezione. Memoria e media nella conservazione del patrimonio architettonico",
        "ISBN": [
          "9788899930011"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CIRICE - CENTRO INTERDIPARTIMENTALE DI RICERCA SULL'ICONOGRAFIA DELLA CITTA EUROPEA, ISBN: 9788899930011",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CAPANO FRANCESCA;PASCARIELLO MARIA INES;V [...] ZIONE, MEMORIA, CONSERVAZIONE/REPRESENTATION, MEMORY, CONSERVATION. vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2016). Iconografia del vissuto e dell\u2019imperfezione.",
        "Memoria e media nella conservazione del patrimonio architettonico. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): CAPANO FRANCESCA;PASCARIELLO MARIA",
        "INES;V [...] ZIONE, MEMORIA, CONSERVAZIONE/REPRESENTATION,",
        "MEMORY, CONSERVATION. vol. II, p. 615-627, NAPOLI:CIRICE -",
        "CENTRO INTERDIPARTIMENTALE DI RICERCA SULL'ICONOGRAFIA",
        "DELLA CITTA EUROPEA, ISBN: 9788899930011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-49",
        "titolo": "Paesaggio storico urbano e commercio: conservazione dei luoghi storici come trasformazione e rigenerazione dei luoghi commerciali/Historical Urban Landscape and Trade: Preservation of Historical places as Transformation and Regeneration of Trade places",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-552-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-552-2",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): PRIORI GIANCARLO, Progettazione urbanistica e architettonica del Commercio Urbano/Architectural and Urban Design for Trade. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Marino (2016). Paesaggio storico urbano e commercio:",
        "conservazione dei luoghi storici come trasformazione e rigenerazione dei",
        "luoghi commerciali/Historical Urban Landscape and Trade: Preservation of",
        "Historical places as Transformation and Regeneration of Trade places. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): PRIORI GIANCARLO, Progettazione urbanistica e",
        "architettonica del Commercio Urbano/Architectural and Urban Design for",
        "Trade. vol. 1, p. 42-49, Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-552-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-84",
        "titolo": "Memorie della citt\u00e0 a venire. Costruzione e decostruzione. p",
        "ISBN": [
          "9788899130350"
        ],
        "csp": "Napoli:Artstudiopaparo, ISBN: 9788899130350",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARINO BIANCA, RISPOLI FRANCESCO, VITALE FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARINO BIANCA, RISPOLI FRANCESCO, VITALE FRANCESCO (2016).",
        "Memorie della citt\u00e0 a venire. Costruzione e decostruzione. p. 1-84,",
        "Napoli:Artstudiopaparo, ISBN: 9788899130350"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "485-490",
        "titolo": "Valorisation and authenticity: a fundamental methodological question for conservation",
        "ISBN": [
          "9782930301631"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 di Castello:Arti Grafiche CDC, ISBN: 9782930301631",
        "opera": "aa.vv.. (a cura di): R.Crisan D.Fiorani L.Kealy S.F.Musso, Conservation Reconstruction. Small historique centers. Conservation in the midst of change. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2015). Valorisation and authenticity: a fundamental",
        "methodological question for conservation. In: aa.vv.. (a cura di): R.Crisan",
        "D.Fiorani L.Kealy S.F.Musso, Conservation Reconstruction. Small",
        "historique centers. Conservation in the midst of change. p. 485-490, Citt\u00e0 di",
        "Castello:Arti Grafiche CDC, ISBN: 9782930301631"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-119",
        "titolo": "Realt\u00e0 e iper-realt\u00e0 architettonica, percezione e fruizione del patrimonio storico urbano",
        "ISBN": [
          "9788899130206"
        ],
        "csp": "Napoli:Artstudiopaparo, ISBN: 9788899130206",
        "opera": "CHIANESE ANGELO;BIFULCO F.. LOSAI Proceedings. Laboratori Open su Arte Scienza e Innovazione. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marino Bianca, Aveta Aldo, Amore Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino Bianca, Aveta Aldo, Amore Raffaele (2015). Realt\u00e0 e iper-realt\u00e0",
        "architettonica, percezione e fruizione del patrimonio storico urbano. In:",
        "CHIANESE ANGELO;BIFULCO F.. LOSAI Proceedings. Laboratori Open",
        "su Arte Scienza e Innovazione. vol. 1, p. 111-119, Napoli:Artstudiopaparo,",
        "ISBN: 9788899130206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-240",
        "titolo": "Pierre arm\u00e9e e problemi conservativi. Sull\u2019uso del ferro nell\u2019architettura dell\u2019Ottocento francese tra ambizioni tecniche e questioni di \u2018ordonnance\u2019",
        "ISBN": [
          "9788895409191"
        ],
        "csp": "Marghera-Venezia:Edizioni Arcadia Ricerche, ISBN: 9788895409191",
        "opera": "Aa.Vv.. Metalli in Architettura. Conoscenza, conservazione e innovazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marino Bianca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino Bianca (2015). Pierre arm\u00e9e e problemi conservativi. Sull\u2019uso del",
        "ferro nell\u2019architettura dell\u2019Ottocento francese tra ambizioni tecniche e",
        "questioni di \u2018ordonnance\u2019. In: Aa.Vv.. Metalli in Architettura. Conoscenza,",
        "conservazione e innovazione. p. 231-240, Marghera-Venezia:Edizioni",
        "Arcadia Ricerche, ISBN: 9788895409191"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lussemburgo, dinamica della conservazione negli anni '60: Piero Gazzola e Jean Bernard Perrin ad Echternach",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "p. 99-108, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianca Marino (2014). Lussemburgo, dinamica della conservazione negli",
        "anni '60: Piero Gazzola e Jean Bernard Perrin ad Echternach. ANANKE, p.",
        "99-108, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-287",
        "titolo": "Landscape and Image: perception of authenticity and identity of places",
        "ISBN": [
          "9788840400426"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Nardini Editore, ISBN: 9788840400426",
        "opera": "(a cura di): V.Russo, Landscape as Architecture. Identity and Conservation of. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2014). Landscape and Image: perception of authenticity",
        "and identity of places. In: (a cura di): V.Russo, Landscape as Architecture.",
        "Identity and Conservation of. p. 281-287, FIRENZE:Nardini Editore, ISBN:",
        "9788840400426"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA, AVETA ALDO, AMORE RAFFAELE, AVETA CLAUDIA,",
        "SALVATORI MARIDA, VITELLI GIANPAOLO (2014). Nodi critici",
        "dell\u2019accessibilit\u00e0 ampliata del sito archeologico di Pompei: alcune proposte",
        "metodolo [...] mi Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39",
        "06 6872774, EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET:",
        "http://www.gangemieditore.it, Fax: 011 39 06 68806189+ Primo: Bari,",
        "Dedalo, ISBN: 9788849229950"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "Rappresentazioni e attenzione alla conservazione della materia nelle immagini urbane di Roma tra fine Settecento e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Buccaro Alfredo;de Seta Cesare, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 ed immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2014). Rappresentazioni e attenzione alla",
        "conservazione della materia nelle immagini urbane di Roma tra fine",
        "Settecento e Ottocento. In: AA.VV.. (a cura di): Buccaro Alfredo;de Seta",
        "Cesare, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 ed immagine del",
        "paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p. 57-65, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-410",
        "titolo": "A methodology matrix for integrated exploitation of archaeological sites: the experience of Meleager house in Pompeii",
        "csp": "VENEZIA:Arcadia Ricerche",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BISCOTTI GUIDO;DRIUSSI GUIDO, Scienza e Beni Culturali 2013. Conservazione e valorizzazione dei siti archeologici: approcci scientifici e problemi di metodo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. AVETA, B. MARINO, R. AMORE, C. AVETA, M. SALVATORI, G.P. VITELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. AVETA, B. MARINO, R. AMORE, C. AVETA, M. SALVATORI, G.P.",
        "VITELLI (2013). A methodology matrix for integrated exploitation of",
        "archaeological sites: the experience of Meleager house in Pompeii. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): BISCOTTI GUIDO;DRIUSSI GUIDO, Scienza e Beni",
        "Culturali 2013. Conservazione e valorizzazione dei siti archeologici:",
        "approcci scientifici e problemi di metodo. p. 399-410, VENEZIA:Arcadia",
        "Ricerche"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-159",
        "titolo": "Riconfigurazione e trasformazione. La cattedrale del Castello aragonese di Ischia",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Salerno:CUES - Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "(a cura di): F. VIOLA, Pietra su pietra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Viola Francesco, Faggiano Beatrice, Marino Bianca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Viola Francesco, Faggiano Beatrice, Marino Bianca (2013).",
        "Riconfigurazione e trasformazione. La cattedrale del Castello aragonese di",
        "Ischia. In: (a cura di): F. VIOLA, Pietra su pietra. p. 148-159, Salerno:CUES",
        "- Cooperativa Universitaria Editrice Studi, ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-347",
        "titolo": "Rintracciare le strade della percorribilit\u00e0. Aspetti progettuali per la conservazione e per la fruizione ampliata",
        "ISBN": [
          "9788891306722"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788891306722",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): R.Picone, Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione ampliata del sito archeologico,. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Rintracciare le strade della percorribilit\u00e0. Aspetti",
        "progettuali per la conservazione e per la fruizione ampliata. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): R.Picone, Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione",
        "ampliata del sito archeologico,. p. 341-347, ROMA:L'Erma di",
        "Bretschneider, ISBN: 9788891306722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-89",
        "titolo": "Attualit\u00e0 di un percorso per la conservazione: l\u2019immanenza dei valori nella ricerca di Roberto Di Stefano",
        "ISBN": [
          "9788864191058"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788864191058",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): AVETA ALDO;DI STEFANO MAURIZIO, Roberto Di Stefano. Filosofia della conservazione e prassi del restauro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Attualit\u00e0 di un percorso per la conservazione:",
        "l\u2019immanenza dei valori nella ricerca di Roberto Di Stefano. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): AVETA ALDO;DI STEFANO MAURIZIO, Roberto Di Stefano.",
        "Filosofia della conservazione e prassi del restauro. p. 85-89, NAPOLI:Arte",
        "Tipografica, ISBN: 9788864191058"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "104-114",
        "titolo": "Prospettive metodologiche per la fruizione e l\u2019interpretazione del sito archeologico",
        "ISBN": [
          "9788891306722"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788891306722",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): R.Picone, Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione ampliata del sito archeologico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Prospettive metodologiche per la fruizione e",
        "l\u2019interpretazione del sito archeologico. In: AA.VV.. (a cura di): R.Picone,",
        "Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione ampliata del sito",
        "archeologico. p. 104-114, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "9788891306722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-70",
        "titolo": "Archeologia, Architettura e Paesaggio tra preesistenze e progetto",
        "ISBN": [
          "9788897821557"
        ],
        "csp": "Salerno:CUES PUBLISHER SALERNO 2002, ISBN: 9788897821557",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F.Viola, Pietra su pietra- La storia come materiale di progetto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Marino (2013). Archeologia, Architettura e Paesaggio tra",
        "preesistenze e progetto. In: AA.VV.. (a cura di): F.Viola, Pietra su pietra- La",
        "storia come materiale di progetto. p. 60-70, Salerno:CUES PUBLISHER",
        "SALERNO 2002, ISBN: 9788897821557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-143",
        "titolo": "Perdite e permanenze: sentire il paesaggio tra rischio e potenzialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788820763411"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820763411",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): PETRONCELLI ELVIRA, Il paesaggio tra rischio e riqualificazione. Chiavi di lettura. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Perdite e permanenze: sentire il paesaggio tra",
        "rischio e potenzialit\u00e0. In: AA.VV.. (a cura di): PETRONCELLI ELVIRA, Il",
        "paesaggio tra rischio e riqualificazione. Chiavi di lettura. p. 135-143,",
        "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820763411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-106",
        "titolo": "Identit\u00e0 e significati di Castel Capuano. Percorsi disciplinari per il restauro",
        "ISBN": [
          "9788873691020"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Elio de Rosa Editore, ISBN: 9788873691020",
        "opera": "(a cura di): AVETA ALDO, Castel Capuano. La cittadella della Cultura giuridica e della legalit\u00e0. Restauro e valorizzazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Identit\u00e0 e significati di Castel Capuano. Percorsi",
        "disciplinari per il restauro. In: (a cura di): AVETA ALDO, Castel Capuano.",
        "La cittadella della Cultura giuridica e della legalit\u00e0. Restauro e",
        "valorizzazione. p. 100-106, NAPOLI:Elio de Rosa Editore, ISBN:",
        "9788873691020"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il restauro dopo e durante i Moderni: un autentico valore di novit\u00e0. CONFRONTI, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7920"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 110-118, ISSN: 2279-7920",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINO BIANCA (2012). Il restauro dopo e durante i Moderni: un",
        "autentico valore di novit\u00e0. CONFRONTI, vol. I, p. 110-118, ISSN:",
        "2279-7920"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-115",
        "titolo": "EUG\u00c8NE VIOLLET-LE-DUC, Dictionnaire raisonn\u00e9 de l\u2019architecture fran\u00e7aise du XI au XVI si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "(a cura di): A.BuccaroA.Maglio, I libri antichi della facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2012). EUG\u00c8NE VIOLLET-LE-DUC, Dictionnaire",
        "raisonn\u00e9 de l\u2019architecture fran\u00e7aise du XI au XVI si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "A.BuccaroA.Maglio, I libri antichi della facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. p.",
        "111-115, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-52",
        "titolo": "Francesco Alvino, Le antiche ruine di Capri disegnate e restaurate da Francesco Alvino e disegnate dal Cavalier Bernardo Quaranta",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "(a cura di): A.BuccaroA.Maglio, I libri antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2012). Francesco Alvino, Le antiche ruine di Capri",
        "disegnate e restaurate da Francesco Alvino e disegnate dal Cavalier",
        "Bernardo Quaranta. In: (a cura di): A.BuccaroA.Maglio, I libri antichi della",
        "Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. p. 51-52, Napoli:cuzzolin, ISBN:",
        "9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-121",
        "titolo": "La materia dell'architettura, l'architettura della materia",
        "ISBN": [
          "9788849525359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525359",
        "opera": "(a cura di): AVETA ALDO;MARINO BIANCA, Restauro e riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra conoscenza e progetto. Atti dei seminari della Scuola di specializzazione in beni architettonici e del paesaggio di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2012). La materia dell'architettura, l'architettura della",
        "materia. In: (a cura di): AVETA ALDO;MARINO BIANCA, Restauro e",
        "riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra",
        "conoscenza e progetto. Atti dei seminari della Scuola di specializzazione in",
        "beni architettonici e del paesaggio di Napoli. p. 99-121, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-28",
        "titolo": "Significances and image of dome in the controversy about the restoration of the Parisian Panth\u00e9on between eighteenth and nineteenth century",
        "ISBN": [
          "9788840442112"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Nardini Editore, ISBN: 9788840442112",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G.TamponeR.CorazziE.Mandelli, Domes in the World. Cultural Identity and Symbolism. Geometric and Formal Genesis. Construction, Identification, Conservation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Marino (2012). Significances and image of dome in the controversy",
        "about the restoration of the Parisian Panth\u00e9on between eighteenth and",
        "nineteenth century. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "G.TamponeR.CorazziE.Mandelli, Domes in the World. Cultural Identity and",
        "Symbolism. Geometric and Formal Genesis. Construction, Identification,",
        "Conservation. p. 15-28, FIRENZE:Nardini Editore, ISBN: 9788840442112"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-387",
        "titolo": "Centri storici ed efficienza energetica per la conservazione dell\u2019identit\u00e0 urbana",
        "ISBN": [
          "9788895315171"
        ],
        "csp": "BRIENZA:Le Penseur, ISBN: 9788895315171",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Colombo Loreto, Citt\u00e0 Energia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA, AVETA ALDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA, AVETA ALDO (2012). Centri storici ed efficienza",
        "energetica per la conservazione dell\u2019identit\u00e0 urbana. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Colombo Loreto, Citt\u00e0 Energia. p. 377-387, BRIENZA:Le Penseur, ISBN:",
        "9788895315171"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1111-1121",
        "titolo": "Questioni di ingegneria e di architettura nel consolidamento delle cupole",
        "ISBN": [
          "9788887479485"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479485",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D'Agostino Salvatore, Storia dell'Ingegneria. Atti del 4\u00b0 Convegno Nazionale. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marino Bianca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino Bianca (2012). Questioni di ingegneria e di architettura nel",
        "consolidamento delle cupole. In: AA.VV.. (a cura di): D'Agostino Salvatore,",
        "Storia dell'Ingegneria. Atti del 4\u00b0 Convegno Nazionale. vol. 2, p. 1111-1121,",
        "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479485"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-176",
        "titolo": "CAMILLO BOITO, Architettura del Medio Evo in Italia",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "(a cura di): A.BuccaroA.Maglio, I libri antichi della facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2012). CAMILLO BOITO, Architettura del Medio Evo in",
        "Italia. In: (a cura di): A.BuccaroA.Maglio, I libri antichi della facolt\u00e0 di",
        "Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di applicazione",
        "(1811-2011). p. 174-176, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-56",
        "titolo": "FRANCESCO ALVINO, Anfiteatro campano illustrato e restaurato da Francesco Alvino col paragone di tutti gli anfiteatri ed un cenno sugli antichi monumenti di Capua",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A.BuccaroA.Maglio. I libri antichi della facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Marino (2012). FRANCESCO ALVINO, Anfiteatro campano",
        "illustrato e restaurato da Francesco Alvino col paragone di tutti gli anfiteatri",
        "ed un cenno sugli antichi monumenti di Capua. In: A.BuccaroA.Maglio. I",
        "libri antichi della facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli. p. 55-56, Napoli:cuzzolin,",
        "ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Presentazione a \"Restauro e riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra conoscenza e progetto\"",
        "ISBN": [
          "9788849525359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525359",
        "opera": "(a cura di): AVETA ALDO;MARINO BIANCA, Restauro e riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra conoscenza e progetto. Atti dei seminari della Scuola di specializzazione in beni architettonici e del paesaggio di Napoli. vol. 12, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Aveta Aldo, Marino Bianca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aveta Aldo, Marino Bianca (2012). Presentazione a \"Restauro e",
        "riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra",
        "conoscenza e progetto\". In: (a cura di): AVETA ALDO;MARINO BIANCA,",
        "Restauro e riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio",
        "dell'UNESCO tra conoscenza e progetto. Atti dei seminari della Scuola di",
        "specializzazione in beni architettonici e del paesaggio di Napoli. vol. 12, p.",
        "7-9, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Cupole e restauro. Il Panth\u00e9on di Parigi tra scienza, architettura e conservazione. p",
        "ISBN": [
          "9788849523225"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523225",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARINO BIANCA (2012). Cupole e restauro. Il Panth\u00e9on di Parigi tra",
        "scienza, architettura e conservazione. p. 1-203, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523225"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-44",
        "doi": [
          "10.9/788884971623"
        ],
        "titolo": "Architettura e cose: venustas, vetustas e conservazione",
        "ISBN": [
          "9788884971623"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971623, doi: 10.9/788884971623",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Amirante Roberta;Piscopo Carmine;Scala Paola, Eurau 2010. Venustas. Architettura/Mercato/Democrazia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marino Bianca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marino Bianca (2011). Architettura e cose: venustas, vetustas e",
        "conservazione. In: AA.VV.. (a cura di): Amirante Roberta;Piscopo",
        "Carmine;Scala Paola, Eurau 2010. Venustas.",
        "Architettura/Mercato/Democrazia. p. 38-44, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "9788884971623, doi: 10.9/788884971623"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Realt\u00e0, verit\u00e0 ed interpretazione dell\u2019architettura storica: frontiere e prospettive dei contemporanei strumenti di rilevamento",
        "ISBN": [
          "9788884972156"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 9788884972156, 1-2 dicembre 2011",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M.L.Papa, Atti delle Giornate di Studio \u201cIl disegno delle trasformazioni\u201d. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B.G.MARINO, A.AVETA, G.VITELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B.G.MARINO, A.AVETA, G.VITELLI (2011). Realt\u00e0, verit\u00e0 ed",
        "interpretazione dell\u2019architettura storica: frontiere e prospettive dei",
        "contemporanei strumenti di rilevamento. In: AA.VV.. (a cura di): M.L.Papa,",
        "Atti delle Giornate di Studio \u201cIl disegno delle trasformazioni\u201d. p. 1-9,",
        "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 9788884972156, 1-2 dicembre 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-153",
        "titolo": "Luoghi esterni, immagini interne: attualit\u00e0 del percorso della conservazione dell\u2019architettura in Roberto Pane",
        "ISBN": [
          "9788831706339"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831706339",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): S.CasielloV.RussoA.Pane, Roberto Pane tra storia e restauro. Architettura,citt\u00e0,paesaggio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2010). Luoghi esterni, immagini interne: attualit\u00e0 del",
        "percorso della conservazione dell\u2019architettura in Roberto Pane. In: AA.VV..",
        "(a cura di): S.CasielloV.RussoA.Pane, Roberto Pane tra storia e restauro.",
        "Architettura,citt\u00e0,paesaggio. p. 149-153, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "9788831706339"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45",
        "titolo": "Riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia",
        "ISBN": [
          "9788887111927"
        ],
        "csp": "Napoli:Paparo, ISBN: 9788887111927",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ISAM Istituto per l'Architettura Mediterranea, Concorso internazionale di idee per la Riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. VIOLA, B. FAGGIANO, B. MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. VIOLA, B. FAGGIANO, B. MARINO (2010). Riconfigurazione spaziale",
        "della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "ISAM Istituto per l'Architettura Mediterranea, Concorso internazionale di",
        "idee per la Riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello",
        "Aragonese di Ischia. p. 45, Napoli:Paparo, ISBN: 9788887111927"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-482",
        "titolo": "Ordonnance e solidit\u00e9: un problema di architettura tra d\u00e9cadence e scienza del costruire all\u2019inizio del XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788887479119"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN: 9788887479119",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D'Agostino Salvatore, 3\u00b0 Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2010). Ordonnance e solidit\u00e9: un problema di",
        "architettura tra d\u00e9cadence e scienza del costruire all\u2019inizio del XIX secolo.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): D'Agostino Salvatore, 3\u00b0 Convegno Nazionale di",
        "Storia dell\u2019Ingegneria. vol. I, p. 469-482, NAPOLI:Cuzzolin Editore, ISBN:",
        "9788887479119"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-294",
        "titolo": "Una diagnostica per i valori materiali e immateriali: la conservazione della chiesa rupestre di S. Maria di Piedigrotta a Pizzo Calabro",
        "ISBN": [
          "9788887998993"
        ],
        "csp": "Cuzzolin editore, ISBN: 9788887998993",
        "opera": "AA.VV.. Atti del Secondo Convegno nazionale DIA.CO.MA.ST.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "B.G.MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B.G.MARINO (2009). Una diagnostica per i valori materiali e immateriali: la",
        "conservazione della chiesa rupestre di S. Maria di Piedigrotta a Pizzo",
        "Calabro. In: AA.VV.. Atti del Secondo Convegno nazionale DIA.CO.MA.ST..",
        "p. 285-294, Cuzzolin editore, ISBN: 9788887998993"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-70",
        "titolo": "Il caso di Echternach: la visione \"integrata\" di Piero Gazzola",
        "ISBN": [
          "9788883145339"
        ],
        "csp": "CASELLE DI SOMMACAMPAGNA:Cierre Edizioni, ISBN: 9788883145339",
        "opera": "A.Di LietoM.Morgante. Piero Gazzola, una strategia per i beni architettonici nel secondo Novecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2009). Il caso di Echternach: la visione \"integrata\" di",
        "Piero Gazzola. In: A.Di LietoM.Morgante. Piero Gazzola, una strategia per i",
        "beni architettonici nel secondo Novecento. p. 67-70, CASELLE DI",
        "SOMMACAMPAGNA:Cierre Edizioni, ISBN: 9788883145339"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-294",
        "titolo": "Diagnostica per la trasmissione dei valori materiali e immateriali: la chiesa di S. Maria di Piedigrotta a Pizzo Calabro",
        "ISBN": [
          "9788887998993"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887998993",
        "opera": "AA.VV.. La diagnostica per il restauro del patrimonio culturale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2009). Diagnostica per la trasmissione dei valori",
        "materiali e immateriali: la chiesa di S. Maria di Piedigrotta a Pizzo Calabro.",
        "In: AA.VV.. La diagnostica per il restauro del patrimonio culturale. p.",
        "285-294, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887998993"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "346-352",
        "titolo": "Degrado e/o valore di antichit\u00e0: ragioni e confini della conservazione delle opere in cemento armato",
        "ISBN": [
          "9788846498861"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846498861",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): R.IENTILE, Il ciclo di vita delle strutture in cemento armato: l'approccio ingegneristico e le ragioni della conservazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2008). Degrado e/o valore di antichit\u00e0: ragioni e confini",
        "della conservazione delle opere in cemento armato. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "R.IENTILE, Il ciclo di vita delle strutture in cemento armato: l'approccio",
        "ingegneristico e le ragioni della conservazione. p. 346-352, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788846498861"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "509-520",
        "titolo": "Note sulla diagnosi dei dissesti strutturali tra XVIII e XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788887998863"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887998863",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D'Agostino Salvatore, Storia dell'Ingegneria. Atti del 2\u00b0 Convegno Nazionale. vol. 2, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2008). Note sulla diagnosi dei dissesti strutturali tra",
        "XVIII e XIX secolo. In: AA.VV.. (a cura di): D'Agostino Salvatore, Storia",
        "dell'Ingegneria. Atti del 2\u00b0 Convegno Nazionale. vol. 2, p. 509-520,",
        "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887998863"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-60",
        "titolo": "Valori architettonici e conservazione",
        "ISBN": [
          "9788849517101"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849517101",
        "opera": "A. AVETA. Diagnostica e conservazione. L'insula 14 del Rione Terra. vol. 4, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. MARINO (2008). Valori architettonici e conservazione. In: A. AVETA.",
        "Diagnostica e conservazione. L'insula 14 del Rione Terra. vol. 4, p. 45-60,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 9788849517101"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "L'Architecte pour la Restauration: un'exp\u00e9rience didactique \u00e0 Naples. La th\u00e9orie de la conservation: tradition italienne de la formation dans le domaine europ\u00e9en",
        "ISBN": [
          "9782930301358"
        ],
        "csp": "Leuven:EAAE, ISBN: 9782930301358",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): S.F.MUSSOL.DE MARCO, Teaching conservation/restoration of the architectural heritage.Goal,contents,methods. vol. n. 38, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2008). L'Architecte pour la Restauration: un'exp\u00e9rience",
        "didactique \u00e0 Naples. La th\u00e9orie de la conservation: tradition italienne de la",
        "formation dans le domaine europ\u00e9en. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "S.F.MUSSOL.DE MARCO, Teaching conservation/restoration of the",
        "architectural heritage.Goal,contents,methods. vol. n. 38, p. 57-65,",
        "Leuven:EAAE, ISBN: 9782930301358"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406-407",
        "titolo": "Scheda biografica di Roberto Pane",
        "ISBN": [
          "9788884971302"
        ],
        "csp": "napoli:CLEAN, ISBN: 9788884971302",
        "opera": "B.GRAVAGNUOLO,C.GRIMELLINI,F.MANGONE,R.PICONE,S.VILLARI. La facolt\u00e0 di architettura dell'ateneo fridericiano di napoli 1928/2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B.G.MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B.G.MARINO (2008). Scheda biografica di Roberto Pane. In:",
        "B.GRAVAGNUOLO,C.GRIMELLINI,F.MANGONE,R.PICONE,S.VILLARI.",
        "La facolt\u00e0 di architettura dell'ateneo fridericiano di napoli 1928/2008. p.",
        "406-407, napoli:CLEAN, ISBN: 9788884971302"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-318",
        "titolo": "Archeologia, citt\u00e0, paesaggio: aspetti della \u201cmaterialit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788889776674"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788889776674",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): R.A.GENOVESE, Archeologia, citt\u00e0, paesaggio. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2007). Archeologia, citt\u00e0, paesaggio: aspetti della",
        "\u201cmaterialit\u00e0\". In: AA.VV.. (a cura di): R.A.GENOVESE, Archeologia, citt\u00e0,",
        "paesaggio. p. 313-318, NAPOLI:Arte Tipografica, ISBN: 9788889776674"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-458",
        "titolo": "La caverna delle idee. Notazioni sull\u2019 \u201cautentico\u201d tra antico e nuovo nel restauro del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788871155326"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871155326",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): E.VASSALLOA.FERLENGA, Antico e nuovo. Architettura e architetture. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2007). La caverna delle idee. Notazioni sull\u2019 \u201cautentico\u201d",
        "tra antico e nuovo nel restauro del Novecento. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "E.VASSALLOA.FERLENGA, Antico e nuovo. Architettura e architetture.",
        "vol. 1, p. 443-458, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871155326"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "8849512880"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 8849512880",
        "opera": "Marino Bianca Gioia. Restauro e autenticit\u00e0. Nodi e questioni critiche. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Marino (2006). Presentazione. In: Marino Bianca Gioia. Restauro e",
        "autenticit\u00e0. Nodi e questioni critiche. p. 7-9, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 8849512880"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-87",
        "titolo": "Brandi and architecture: \u201castanza\u201d and \u201crecognition\u201d of work of art/architecture",
        "ISBN": [
          "9789724920733"
        ],
        "csp": "LISBON:Laboratorio Nacionale de Engenharia Civil, ISBN: 9789724920733",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): J. Delgado Rodriguez J.M. Mimoso, Theory and Practice in Conservation. A tribute to Cesare Brandi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2006). Brandi and architecture: \u201castanza\u201d and",
        "\u201crecognition\u201d of work of art/architecture. In: AA.VV.. (a cura di): J. Delgado",
        "Rodriguez J.M. Mimoso, Theory and Practice in Conservation. A tribute to",
        "Cesare Brandi. p. 79-87, LISBON:Laboratorio Nacionale de Engenharia",
        "Civil, ISBN: 9789724920733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-390",
        "titolo": "Restauro e autenticit\u00e0. Nodi e questioni critiche. p",
        "ISBN": [
          "9788849512885"
        ],
        "csp": "Napoli: EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, ISBN: 9788849512885",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. G. MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. G. MARINO (2006). Restauro e autenticit\u00e0. Nodi e questioni critiche. p.",
        "11-390, Napoli: EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, ISBN:",
        "9788849512885"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Victor Horta: l\u2019 \u201curbanisme\u201d, l\u2019 \u201centourage\u201d e la conservazione dei monumenti",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 35-36, p. 42-51, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2002",
        "autori": "B. G. MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. G. MARINO (2002). Victor Horta: l\u2019 \u201curbanisme\u201d, l\u2019 \u201centourage\u201d e la",
        "conservazione dei monumenti. ANANKE, vol. 35-36, p. 42-51, ISSN:",
        "1129-8219"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abbellimenti e conservazione in Belgio tra fine \u2018800 e inizio \u2018900: riflessioni sulla visione estetica di Charles Buls,. BDC",
        "ISSN": [
          "1121-2918"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEL DIPARTIMENTO DI CONSERVAZIONE DEI BENI ARCHITETTONICI ED AMBIENTALI DELL'UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI NAPOLI",
        "csp": "vol. 3, p. 53-71, ISSN: 1121-2918",
        "anno": "2002",
        "autori": "B.G.MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B.G.MARINO (2002). Abbellimenti e conservazione in Belgio tra fine \u2018800 e",
        "inizio \u2018900: riflessioni sulla visione estetica di Charles Buls,. BDC.",
        "BOLLETTINO DEL DIPARTIMENTO DI CONSERVAZIONE DEI BENI",
        "ARCHITETTONICI ED AMBIENTALI DELL'UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI",
        "NAPOLI, vol. 3, p. 53-71, ISSN: 1121-2918"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "615-627",
        "titolo": "Iconografia del vissuto e dell\u2019imperfezione. Memoria e media nella conservazione del patrimonio architettonico",
        "ISBN": [
          "9788899930011"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CIRICE - CENTRO INTERDIPARTIMENTALE DI RICERCA SULL'ICONOGRAFIA DELLA CITTA EUROPEA, ISBN: 9788899930011",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CAPANO FRANCESCA;PASCARIELLO MARIA INES;V [...] ZIONE, MEMORIA, CONSERVAZIONE/REPRESENTATION, MEMORY, CONSERVATION. vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2016). Iconografia del vissuto e dell\u2019imperfezione.",
        "Memoria e media nella conservazione del patrimonio architettonico. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): CAPANO FRANCESCA;PASCARIELLO MARIA",
        "INES;V [...] ZIONE, MEMORIA, CONSERVAZIONE/REPRESENTATION,",
        "MEMORY, CONSERVATION. vol. II, p. 615-627, NAPOLI:CIRICE -",
        "CENTRO INTERDIPARTIMENTALE DI RICERCA SULL'ICONOGRAFIA",
        "DELLA CITTA EUROPEA, ISBN: 9788899930011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-84",
        "titolo": "Memorie della citt\u00e0 a venire. Costruzione e decostruzione. p",
        "ISBN": [
          "9788899130350"
        ],
        "csp": "Napoli:Artstudiopaparo, ISBN: 9788899130350",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARINO BIANCA, RISPOLI FRANCESCO, VITALE FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARINO BIANCA, RISPOLI FRANCESCO, VITALE FRANCESCO (2016).",
        "Memorie della citt\u00e0 a venire. Costruzione e decostruzione. p. 1-84,",
        "Napoli:Artstudiopaparo, ISBN: 9788899130350"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lussemburgo, dinamica della conservazione negli anni '60: Piero Gazzola e Jean Bernard Perrin ad Echternach",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "p. 99-108, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianca Marino (2015). Lussemburgo, dinamica della conservazione negli",
        "anni '60: Piero Gazzola e Jean Bernard Perrin ad Echternach. ANANKE, p.",
        "99-108, ISSN: 1129-8219"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "Rappresentazioni e attenzione alla conservazione della materia nelle immagini urbane di Roma tra fine Settecento e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Buccaro Alfredo;de Seta Cesare, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 ed immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2014). Rappresentazioni e attenzione alla",
        "conservazione della materia nelle immagini urbane di Roma tra fine",
        "Settecento e Ottocento. In: AA.VV.. (a cura di): Buccaro Alfredo;de Seta",
        "Cesare, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 ed immagine del",
        "paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p. 57-65, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-287",
        "titolo": "Landscape and Image: perception of authenticity and identity of places",
        "ISBN": [
          "9788840400426"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Nardini Editore, ISBN: 9788840400426",
        "opera": "(a cura di): V.Russo, Landscape as Architecture. Identity and Conservation of. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2014). Landscape and Image: perception of authenticity",
        "and identity of places. In: (a cura di): V.Russo, Landscape as Architecture.",
        "Identity and Conservation of. p. 281-287, FIRENZE:Nardini Editore, ISBN:",
        "9788840400426"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-106",
        "titolo": "Identit\u00e0 e significati di Castel Capuano. Percorsi disciplinari per il restauro",
        "ISBN": [
          "9788873691020"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Elio de Rosa Editore, ISBN: 9788873691020",
        "opera": "(a cura di): AVETA ALDO, Castel Capuano. La cittadella della Cultura giuridica e della legalit\u00e0. Restauro e valorizzazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Identit\u00e0 e significati di Castel Capuano. Percorsi",
        "disciplinari per il restauro. In: (a cura di): AVETA ALDO, Castel Capuano.",
        "La cittadella della Cultura giuridica e della legalit\u00e0. Restauro e",
        "valorizzazione. p. 100-106, NAPOLI:Elio de Rosa Editore, ISBN:",
        "9788873691020"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "104-114",
        "titolo": "Prospettive metodologiche per la fruizione e l\u2019interpretazione del sito archeologico",
        "ISBN": [
          "9788891306722"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788891306722",
        "opera": "(a cura di): PICONE RENATA, Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione ampliata del sito archeologico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2013). Prospettive metodologiche per la fruizione e",
        "l\u2019interpretazione del sito archeologico. In: (a cura di): PICONE RENATA,",
        "Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione ampliata del sito",
        "archeologico. p. 104-114, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "9788891306722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il restauro dopo e durante i Moderni: un autentico valore di novit\u00e0. CONFRONTI, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7920"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 110-118, ISSN: 2279-7920",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARINO BIANCA (2012). Il restauro dopo e durante i Moderni: un",
        "autentico valore di novit\u00e0. CONFRONTI, vol. I, p. 110-118, ISSN:",
        "2279-7920"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-121",
        "titolo": "La materia dell'architettura, l'architettura della materia",
        "ISBN": [
          "9788849525359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525359",
        "opera": "(a cura di): AVETA ALDO;MARINO BIANCA, Restauro e riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra conoscenza e progetto. Atti dei seminari della Scuola di specializzazione in beni architettonici e del paesaggio di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2012). La materia dell'architettura, l'architettura della",
        "materia. In: (a cura di): AVETA ALDO;MARINO BIANCA, Restauro e",
        "riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'UNESCO tra",
        "conoscenza e progetto. Atti dei seminari della Scuola di specializzazione in",
        "beni architettonici e del paesaggio di Napoli. p. 99-121, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-28",
        "titolo": "Significances and image of dome in the controversy about the restoration of the Parisian Panth\u00e9on between eighteenth and nineteenth century",
        "ISBN": [
          "9788840442112"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Nardini Editore, ISBN: 9788840442112",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G.TamponeR.CorazziE.Mandelli, Domes in the World. Cultural Identity and Symbolism. Geometric and Formal Genesis. Construction, Identification, Conservation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianca Marino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianca Marino (2012). Significances and image of dome in the controversy",
        "about the restoration of the Parisian Panth\u00e9on between eighteenth and",
        "nineteenth century. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "G.TamponeR.CorazziE.Mandelli, Domes in the World. Cultural Identity and",
        "Symbolism. Geometric and Formal Genesis. Construction, Identification,",
        "Conservation. p. 15-28, FIRENZE:Nardini Editore, ISBN: 9788840442112"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Cupole e restauro. Il Panth\u00e9on di Parigi tra scienza, architettura e conservazione. p",
        "ISBN": [
          "9788849523225"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523225",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARINO BIANCA (2012). Cupole e restauro. Il Panth\u00e9on di Parigi tra",
        "scienza, architettura e conservazione. p. 1-203, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523225"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-153",
        "titolo": "Luoghi esterni, immagini interne: attualit\u00e0 del percorso della conservazione dell\u2019architettura in Roberto Pane",
        "ISBN": [
          "9788831706339"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831706339",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): S.CasielloV.RussoA.Pane, Roberto Pane tra storia e restauro. Architettura,citt\u00e0,paesaggio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2010). Luoghi esterni, immagini interne: attualit\u00e0 del",
        "percorso della conservazione dell\u2019architettura in Roberto Pane. In: AA.VV..",
        "(a cura di): S.CasielloV.RussoA.Pane, Roberto Pane tra storia e restauro.",
        "Architettura,citt\u00e0,paesaggio. p. 149-153, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "9788831706339"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-87",
        "titolo": "Brandi and architecture: \u201castanza\u201d and \u201crecognition\u201d of work of art/architecture",
        "ISBN": [
          "9789724920733"
        ],
        "csp": "LISBON:Laboratorio Nacionale de Engenharia Civil, ISBN: 9789724920733",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): J. Delgado Rodriguez J.M. Mimoso, Theory and Practice in Conservation. A tribute to Cesare Brandi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARINO BIANCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO BIANCA (2006). Brandi and architecture: \u201castanza\u201d and",
        "\u201crecognition\u201d of work of art/architecture. In: AA.VV.. (a cura di): J. Delgado",
        "Rodriguez J.M. Mimoso, Theory and Practice in Conservation. A tribute to",
        "Cesare Brandi. p. 79-87, LISBON:Laboratorio Nacionale de Engenharia",
        "Civil, ISBN: 9789724920733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-390",
        "titolo": "Restauro e autenticit\u00e0. Nodi e questioni critiche. p",
        "ISBN": [
          "9788849512885"
        ],
        "csp": "Napoli: EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, ISBN: 9788849512885",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. G. MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. G. MARINO (2006). Restauro e autenticit\u00e0. Nodi e questioni critiche. p.",
        "11-390, Napoli: EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, ISBN:",
        "9788849512885"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Victor Horta: l\u2019 \u201curbanisme\u201d, l\u2019 \u201centourage\u201d e la conservazione dei monumenti",
        "ISSN": [
          "1129-8219"
        ],
        "journal": "ANANKE",
        "csp": "vol. 35-36, p. 42-51, ISSN: 1129-8219",
        "anno": "2002",
        "autori": "B. G. MARINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. G. MARINO (2002). Victor Horta: l\u2019 \u201curbanisme\u201d, l\u2019 \u201centourage\u201d e la",
        "conservazione dei monumenti. ANANKE, vol. 35-36, p. 42-51, ISSN:",
        "1129-8219"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "27072",
    "nome": "MARINO Bianca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 editoriali della rivista \u201cRestauro\u201d, Descrizione attivit\u00e0: raccolta, inventario degli articoli e dei saggi pubblicati e redazione degli indici tematici della rivista in occasione del ventennale della sua fondazione (1972-1992)",
        "periodo": "dal 01-04-1991 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Peer-reviewer per l\u2019\u201cInternational Journal of Architectural Heritage\u201d (Taylor and Francis; ISSN 1558-3058)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dal 2012 del Comitato editoriale della Collana RestauroConsolidamento Edizioni Scientifiche Italiane, diretta da Aldo Aveta, contribuendo alla programmazione pubblicistica e revisione dei testi con attenzione alla grafica delle pubblicazioni e della collana",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della rivista \u201cVistalaterale\u201d, servizio di informazione e di informazione nel Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, partecipando alla programmazione dei numeri, dei contenuti ed alla individuazione delle tematiche e alla programmazione delle pubblicazioni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 membro dell\u2019International Editorial Board della rivista internazionale \u201cESJ-European Scientific Journal\u201d (European Scientific Institute, ISSN 18577431 online; 18577881 print) dell\u2019European Scientific Institute, rivista internazionale peer-reviewed.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista Eikonocity del Centro Interdipartimentale di Ricerca sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea, er la quale svolge attivit\u00e0 di reviewer",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della Collana FREQUENZE_conservazione/restauro, Artstudiopaparo Edizioni (ISSN 2531-6354)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"La Carta di Venezia, trent\u2019anni dopo\" (Napoli, novembre 1995) Intervento pubblicato nella rivista \u201cRestauro\u201d, nn. 133-134, 1995.",
        "periodo": "dal 06-11-1995 al 07-11-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cI pellegrini della speranza: William Morris cent\u2019anni dopo. Edwige Schulte un anno dopo\" (Napoli, 13-14 dicembre 1996) Relazione: \"Morris all\u2019origine dell\u2019Art Nouveau\"",
        "periodo": "dal 13-12-1996 al 14-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Tutela cosciente e umanizzazione\" (Napoli, 27-28 settembre 1997) Intervento: \"Conservazione di valori nella societ\u00e0 di oggi\"",
        "periodo": "dal 27-09-1997 al 28-09-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"Tutela cosciente e umanizzazione\" (Napoli, 27-28 settembre 1997) Intervento: \"La tutela cosciente tra consenso cosciente e convinzione occulta\"",
        "periodo": "dal 27-09-1997 al 28-09-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Verso una filosofia pluralistica della conservazione per il XXI secolo (Reggio Calabria, 10-11-12 luglio 2003) Relazione: \"Autenticit\u00e0 e percezione dei valori immateriali\"",
        "periodo": "dal 10-07-2003 al 12-07-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Antico e Nuovo. Architetture e Architettura\" (Venezia 31 marzo-3 aprile 2004) Relazione: \"La caverna delle idee. Notazioni sulla' \u201cautentico\u201d tra antico e nuovo nel restauro del Novecento\"",
        "periodo": "dal 31-03-2004 al 03-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno ICOMOS \u201cArcheologia, citt\u00e0, paesaggio\u201d (Napoli, 16-17 dicembre 2005) Relazione: \"Archeologia, citt\u00e0, paesaggio: aspetti della \u201cmaterialit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Seminary \"Theory and Practice in Conservation. A tribute to Cesare Brandi\", (Lisbon, 4-5 May 2006) Relazione:\"Brandi and architecture: \u201castanza\u201d and \u201crecognition\u201d of work of art/architecture\"",
        "periodo": "dal 04-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito, \"Autenticit\u00e0: potenzialit\u00e0 e possibilit\u00e0 nella teoria e nella prassi del restauro architettonico\", nell'ambito del ciclo di \"Conferenze Restauro - ICAR 19\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura \"Biagio Rossetti\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, organizzato da Riccardo Dalla Negra",
        "periodo": "dal 14-05-2007 al 14-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studio \"Il ciclo di vita delle architetture in cemento armato: l\u2019approccio ingegneristico e le ragioni della conservazione\" (Torino, 16 maggio 2007) Relazione: \"Degrado e/o valore di antichit\u00e0 delle architetture. Ragioni e confini della conservazione delle opere in cemento armato\"",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'ENHSA-EAAE Conservation Teachers\u2019 Sub-Network, EAAE Transactions on Architectural Education (Genoa, 18-20 October 2007) Relazione: \"Theories and History of Restoration for Conservation\u2019s praxis\"",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Secondo Convegno nazionale DIA.CO.MA.ST. (S. Leucio, 21-22 febbraio 2008) Relazione: \"Una diagnostica per i valori materiali e immateriali: la conservazione della chiesa rupestre di S. Maria di Piedigrotta a Pizzo Calabro\"",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria (Napoli 7, 8 e 9 aprile 2008) Relazione: \"Note sulla diagnosi dei dissesti strutturali tra XVIII e XIX secolo\"",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale di Studi \"Roberto Pane tra storia e restauro. Architettura, citt\u00e0, paesaggio\" (Napoli, 27-28 ottobre 2008) Relazione: \"Luoghi esterni, immagini interne: attualit\u00e0 del percorso della conservazione dell\u2019architettura in Roberto Pane\"",
        "periodo": "dal 27-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cPiero Gazzola, una strategia per i beni architettonici nel secondo Novecento. Conoscenza, tutela e valorizzazione nel contesto italiano e internazionale\u201d (Verona, 28-29 novembre 2008) Contributo: \"Il caso di Echternach: la visione \"integrata\" di Piero Gazzola\"",
        "periodo": "dal 28-11-2008 al 29-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'E-MRS Spring Meeting \"Precise Processing of Materials for Art Diagnostics, Characterization, Identification & Restoration (EMRS)\" (Strasbourg, 26-30 May 2008) Relazione: Investigation, diagnostics, interpretation: conservation of materials and their values",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria (Napoli, 19-20-21 aprile 2010) Relazione: \"Ordonnance e solidit\u00e9: un problema di architettura tra d\u00e9cadence e scienza del costruire all\u2019inizio del XIX secolo\"",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale E.U.R.A.U. \u201810, Giornate europee della ricerca architettonica e urbana (Napoli, 23-26 giugno 2010) Relazione: \"Architettura e cose: venustas, vetustas e conservazione\"",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Coordina e introduce il Seminario \u201cIl restauro del Tempio-Duomo di Pozzuoli: dalla storia al progetto\u201d, con F. Buonfantino, A. Castagnaro, C. Gialanella, presso la Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Napoli Federico II (Napoli, 18 febbraio 2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IX Forum Internazionale Le Vie dei Mercanti S.A.V.E. HERITAGE (Capri, 9-10-11 giugno, 2011) Relazione (in coll.): \"L\u2019identit\u00e0 del paesaggio e la conservazione materiale ed immateriale del Rione Terra a Pozzuoli\"",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle Giornate di Studio \u201cIl disegno delle trasformazioni\u201d (Napoli, 1-2 dicembre 2011) Relazione (in coll.): \"Realt\u00e0, verit\u00e0 ed interpretazione dell\u2019architettura storica: frontiere e prospettive dei contemporanei strumenti di rilevamento\"",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa al Seminario \u201cI valori dell'architettura\u201d, con Cesare de Seta e Aldo Trione, presso la Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con la relazione La materia dell'architettura, l'architettura della materia, nell'ambito del ciclo di Seminari per l'anno accademico 2010-2011 \"Restauro e riqualificazione del centro storico di Napoli Patrimonio dell'U.N.E.S.C.O. tra conoscenza e progetto\u201d (13 febbraio 2012). Relazione: \"La materia dell'architettura, l'architettura della materia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 13-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cCitt\u00e0 Energia\u201d (Napoli 21-22 gennaio 2012) Relazione (in coll.): \"Centri storici ed efficienza energetica per la conservazione dell\u2019identit\u00e0 urbana\"",
        "periodo": "dal 21-01-2012 al 22-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cDomes in the World. Cultural Identity and Symbolism. Geometric and Formal Genesis. Construction, Identification, Conservation\u201d (Florence, 19-23 marzo 2012) Relazione: \"Significances and image of the dome in the controversy about the restoration of the Parisian Panth\u00e9on between eighteenth and nineteenth century\"",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria (Napoli, 16-17-18 aprile 2012) Relazione: \"Questioni di ingegneria e di architettura nel consolidamento delle cupole\"",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al World Urban Forum 6 \u201cPort Cities as Hotspots of Creative and Sustainable Local Development\u201d (Napoli, 1-3 settembre 2012), Relazione: \"Historic Urban Landscape and Conservation. Opportunities and Boundaries of a Notion for the Historic Town\"",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico, organizzazione e partecipazione al \"Convegno Internazionale sul contributo e sulle opere di Roberto Di Stefano\u201d Relazione: \"Attualit\u00e0 di un percorso per la conservazione: l\u2019immanenza dei valori nella ricerca di Roberto Di Stefano\"",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Presentazione del Seminario per la Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, \u201cPatrimoine architectural et authenticit\u00e9: l\u2019exp\u00e9rience belge\u201d, tenuto dalla Prof. Claudine Houbart - Universit\u00e9 de Li\u00e8ge (Napoli, 25-26-27 marzo 2013)",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Spring Workshop \"Crapolla_Lab\u201c (4th April 2013) Relazione: \"Landscape and Image: Perception of Authenticity and Identity of Places\"",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 04-04-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro \"Cupole e restauro. il Panth\u00e9on di Parigi tra scienza, architettura e conservazione\" presso l'Institut Fran\u00e7ais de Naples Grenoble (6 maggio 2013)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio Internazionale \"Incontri sul paesaggio tra letteratura e scienza\" (Napoli, 24-25 giugno 2013) Relazione: \"Perdite e permanenze: sentire il paesaggio tra rischio e potenzialit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 23-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 29\u00b0 Convegno di Bressanone (Bressanone, 9-12 luglio 2013) Relazione (in coll.): \"A Methodology Matrix for integrated exploitation of archeological sites: the experience of Meleager House in Pompeii\"",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII Convegno ARCo (Roma, 24-26 ottobre 2013) Relazione (in coll.): \"Nodi critici dell\u2019accessibilit\u00e0 ampliata del sito archeologico di Pompei: alcune proposte metodologiche e operative\"",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Forum EMF 2013, 1st Eurasian Multidisciplinary Forum (Tbilisi, 24-26 ottobre 2013) ) Relazione: \"The cultural landscape of Georgia: for a particular borderline of the Georgian sites safeguard\"",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Meeting and Workshop Internazionale EAAE \u2013 ENHSA NETWORK ON CONSERVATION \u201cRestoration/Reconstruction. Small Historic Centers: Conservation in the midst of Change\u201d (Roma-Castelvecchio Calvisio, 28-31 October 2013) Relazione: \"Valorisation touristique et authenticit\u00e9: une question m\u00e9thodologico-fondatrice pour la conservation\"",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla sessione plenaria del VI Convegno Internazionale di Studi CIRICE 2014, Napoli 13-15 marzo 2014, a cura di CIRICE-Centro di Ricerca sull\u2019Iconografia della citt\u00e0 Europea relazione: \"Rappresentazioni e attenzione alla conservazione della materia nelle immagini urbane di Roma tra fine Settecento e Ottocento\"",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \"Roberto Di Stefano. Filosofia della conservazione e prassi del restauro\", a cura di Aldo Aveta, Maurizio di Stefano, Arte Tipografica Editrice, Napoli 2013, (1 luglio 2014)",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Cura e Partecipa (in coll.) al Seminario \"Storiografia e restauro: intrecci, contaminazioni, esiti\" nell'ambito del Dottorato in Architettura presso il DiARC dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II (6 febbraio 2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza e cura in collaborazione con Alessandro Castagnaro al Seminario \"Restauro dell'architettura contemporanea\", presso la Scuola di Specializzazione in Beni architettonici e del Paesaggio (Napoli, 28 aprile 2015). Relazione: \"Moderno e memoria: un improbabile accostamento per il restauro delle architetture del secolo breve\"",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Laboratori Open su Arte Scienza e Innovazione\"(Napoli, 25 maggio 2015) Relazione (in coll.): \"Realt\u00e0 e iper-realt\u00e0 architettonica, percezione e fruizione del patrimonio storico urbano\"",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 31\u00b0 convegno di Bressanone \u201cMetalli in Architettura. Conoscenza, conservazione, innovazione\u201d, Atti del (Bressanone, 30 Giugno- 3 Luglio 2015) Relazione: \"Pierre arm\u00e9e e problemi conservativi. Sull\u2019uso del ferro nell\u2019architettura dell\u2019Ottocento francese tra ambizioni tecniche e questioni di \u2018ordonnance\u2019\"",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Coordina e introduce il Seminario \u201cMemorie dalla citt\u00e0 a venire. Decontrazione e conservazione\u201d, con Francesco Rispoli e Francesco Vitale, presso la Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 di Napoli Federico II (Napoli, 7 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi \"Per Giovanni Carbonara. Studi e ricerche\" Paper: \"Ripensare l\u2019immagine: la conservazione dell\u2019architettura come reintegrazione e \u2018ricostruttivit\u00e0\u2019\" (in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico, Partecipazione e Coordinamento di sessione (\"Conservation and transformations of dynamic landscapes\") dell' , International Seminary \"Uniscape En-Route. Recovering river landscape\" (Naples, 28-30 settembre 2015). 1.Relazione: \"Dynamic Lansdcapes: an approach for the conservation and valorisation of the river landscapes\" 2.Relazione (in coll.): \"Sarno river landscape: traces, memories and identity\"",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della sessione (\"Political/Commemorative value\") e Partecipazione all'EAAE Network on CONSERVATION 5th Workshop 2015 \"Conservation/Adaptation keeping alive the spirit of the place. Adaptive reuse of heritage with \u2018simbolic value\u2019 \" (Li\u00e8ge-Hasselt, 13-16 October) Paper: \"Mutation des valeurs primitives, relance des nouveaux. M\u00e9moire et r\u00e9utilisation du patrimoine avec des valeurs politique-comm\u00e9moratives\" (in corso di stampa)",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa come discussant al Seminario \"L'urbanistica del moderno in Brasile. Patrimonio storico e citt\u00e0 nuove, 1900-1950\" presso la Scuola di Specializzazione in beni architettonici e paesaggio (Napoli, 20-22 ottobre 2015)",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Al di l\u00e0 delle trincee.\u2028Territori e architetture del Regno d\u2019Italia al tempo della Prima Guerra Mondiale\", Universit\u00e0 La Sapienza di Roma (Roma, 3-5 dicembre 2015). Relazione: \"Citt\u00e0 e ferite: i casi di Napoli e di Termonde come approcci al paesaggio urbano nel periodo della Grande Guerra\" (in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conf\u00e9rence Internationale \u201cL\u2019histoire de l\u2019architecture belge du long 19\u00e8me si\u00e8cle: \u00e9tat des lieux et nouvelles perspectives de recherche\" (Li\u00e8ge, 18-19 d\u00e9cembre 2015). Relazione: \"William Morris et Victor Horta: nouvelles formes, nouvelle esth\u00e9tique et conservation\" (in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa come discussant al Seminario \"From East Asia. Reviving/Redesigning of Locally-Based Architecture of Cultural Identity\", presso il DiARC (Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (17 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Cura e Partecipa l'Incontro di studio \"Restauro e preesistenze archeologiche: vis-\u00e0-vis con due interventi contemporanei\" presso la Scuola di Specializzazione in beni architettonici e del paesaggio di Roma (Universit\u00e0 La Sapienza) in collaborazione con la Specializzazione in beni architettonici e del paesaggio di Napoli ed il sopralluogo presso i Mercati Traianei ed il Colosseo (28 settembre 2016)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ACHS International Conference \"What does heritage change?/Le patrimoine, \u00e7a change quoi?\" (Montreal, 3-8 giugno 2016) Relazione: \"For a trans-disciplinary approach to the heritage conservation: memory, aesthetics and the issue of authenticity\" (in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Torri in Festa. Torri in luce\" (Ischia, 17-26 giugno 2016) Membro della Giuria per l'assegnazione del Premio P.R.A.M.",
        "periodo": "dal 25-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al I Convegno S.I.R.A. Ricerca/Restauro (Roma, 26-27 settembre 2016) come componente del gruppo di lavoro \"Questioni teoriche per il restauro\". Paper: \"Restauro, storia, progetto: una questione da affrontare\" (in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Seminario di Studi \"Materiali, tecniche e metodologie di intervento per il restauro architettonico\", curato da R.Picone e organizzato in collaborazione tra il DiARC, Scuole di Specializzazione in Beni architettonici e del paesaggio e l'Ordine degli Architetti PPC di Napoli e Provincia (Napoli, 14 ottobre 2016). Relazione: \"La definizione delle scelte di intervento di conservazione del materiale lapideo\"",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in quanto coordinatrice della OR 2.6 nell'ambito della Ricerca DATABENC SNECS, al Convegno \"Castelnuovo tra passato e futuro: un modello integrato per la conservazione e la fruizione ampliata, con la presentazione dei risultati (in coll.) \"Restauri storici e valori contemporanei\". Paper: \"Restauri storici e valori contemporanei: Memoria e trasformazioni della materia nella fruizione di Castelnuovo\" (in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico, Coordinatrice di sessione (\"Iconografia del vissuto e dell\u2019imperfezione. Media e interpretazione dei paesaggi storici per la conservazione del patrimonio e la comunicazione della memoria\") e Partecipazione al Convegno CIRICE \"Delli Aspetti de Paesi. Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio\" (Napoli, 27-29 ottobre 2016) Paper: \"Iconografia del vissuto e dell\u2019imperfezione. Memoria e Media nella conservazione del patrimonio architettonico\"",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico, Coordinatrice di sessione e Partecipazione alla Convegno Internazionale \"La Baia di Napoli. Strategie integrate per la conservazione e la fruizione del paesaggio culturale\" (Napoli, 5-6 dicembre 2016) Relazione: \"Opere dell\u2019uomo e opere della natura: per un\u2019interpretazione e una interazione interdisciplinare nel processo di valorizzazione e fruizione del paesaggio culturale ischitano\"",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 06-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l\u2019Accordo di collaborazione scientifica e didattica 2014-2015 stipulato tra il DiARC, la Scuola di Specializzazione in beni architettonici e del Paesaggio dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II ed il Comune di Castelnuovo di Porto (Roma). L'attivit\u00e0 si \u00e8 svolta attraverso il lavoro sperimentale di indagine sul borgo di Castelnuovo di Porto e di ricerca sul campo, rilievo e rappresentazione grafica di edifici da parte degli allievi del Laboratorio di Restauro (a.a. 2014-2015) con relativo progetto di conservazione. I risultati di tale ricerca saranno oggetto di un convegno, di una pubblicazione, di una mostra che si terr\u00e0 nel 2017 e per i quali l'Amministrazione ha deliberato in giugno 2016 il finanziamento.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro I.C.O.MO.S. (International Council on Monuments and sites)",
        "periodo": "dal 01-01-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Premio di laurea \"Pasquale De Meo\" dell'Accademia dei Lincei (edizione 2012) per la tesi \"Riqualificazione dei percorsi di visita dell\u2019antica citt\u00e0 di Cuma del sistema degli accessi e delle attrezzature turistiche\" di Chiara Barbieri, a.a. 2011-2012 (relatore prof. F.Viola, B.G.Marino, A.De Simone, E.Mele)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Scientifica SIRA \u2013 Societ\u00e0 Italiana per il Restauro dell\u2019Architettura e della commissione Internazionalizzazione",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Studi per la Storia dell\u2019Architettura (CSSAR)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell' ACHS_Association of Critical Heritage Studies",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro italiano per la R\u00e9seau Francophone dell'ACHS (Association of Critical Heritage Studies) dal 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti della Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio (gi\u00e0 Scuola di Specializzazione in Restauro dei monumenti) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II dal 2005 all\u2019attualit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Conservazione dei Beni architettonici presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Corso di Perfezionamento in Commercio urbano presso il Dipartimento di architettura (DiARC) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Ha partecipato alle Commissioni per l\u2019ammissione dei candidati e per l\u2019assegnazione dei contratti di didattica integrativa (2013-2014 e 2014-2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Corso di Perfezionamento in Commercio urbano presso il Dipartimento di architettura (DiARC) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal 2013 all\u2019attualit\u00e0. Ha partecipato alle Commissioni per l\u2019ammissione dei candidati e per l\u2019assegnazione dei contratti di didattica integrativa (2013-2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Architettura presso il DiARC_lezioni: - \"L\u2019interpretazione dell\u2019architettura per la conservazione: gli apporti tra Ottocento e Novecento\" (24 settembre 2014), nell'ambito del ciclo di lezioni 2013-2014 \"Teoria, metodi e ricerca per il restauro dell\u2019architettura e del paesaggio\"; - \"Trasformazione e significati della nozione di sito: per una lettura delle potenzialit\u00e0 e dei limiti del HUL\" (21 novembre 2014), nell'ambito del ciclo di lezioni 2013-2014 \"Teoria, metodi e ricerca per il restauro dell\u2019architettura e del paesaggio\"; - \"Architettura, paesaggio, conservazione: alcuni contributi storici sul restauro come progetto e riflessioni sul dibattito attuale\" (1 aprile 2014), nell'ambito del ciclo di lezioni 2014-2015 \"Teoria, metodi e ricerca per il restauro dell\u2019architettura e del paesaggio\"; - \"Paesaggi e luoghi in trasformazione: per un approccio interdisciplinare al progetto di restauro/conservazione/trasformazione\" (20 aprile 2016), nell'ambito del ciclo di lezioni 2015-2016 1.Il progetto contemporaneo nell\u2019intersezione dei saperi; - \"Storia, storiografia, restauro. Interrelazioni e metodiche in alcuni casi studio\" (4 maggio 2016) nell'ambito del ciclo di lezioni 2015-2016 1.Il progetto contemporaneo nell\u2019intersezione dei saperi.",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 04-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente del modulo Tecniche della conservazione nell\u2019ambito del Master in Management per i beni culturali ed ambientali organizzato dal C.R.M. - Consorzio per la Ricerca e Sperimentazione in Diagnostica, Conservazione e Restauro dei Beni culturali del Mezzogiorno.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Fondamenti di restauro (4 CFU) nel corso di Laurea Triennale in Scienze dell'architettura presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal 2005 al 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Teorie e storia del restauro (6 CFU) nel corso di Laurea Magistrale in Architettura-Restauro presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal 2006 al 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Docente del Corso di Laboratorio di Restauro (6 CFU) nel corso di Laurea Magistrale Quinquennale in Architettura 5UE presso il DiARC (Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) dal 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Teorie del restauro (2 CFU) presso la Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Conservazione e Restauro ambientale dei beni culturali nell'ambito dei programmi di formazione universitaria europea Erasmus Mundus-MACLANDS - Master of Cultural LANDScapes \u201cMateriali e tecniche costruttive per il recupero del paesaggio culturale mediterraneo\u201d, coord. Prof. M. Fumo (2012-2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente nell\u2019ambito del Restoration International Spring Workshop \"Crapolla_Lab\u201d (4th April 2013), coord. Prof. V. Russo, con la lezione seminariale Landscape and Image: Perception of Authenticity and Identity of Places",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del Laboratorio di Restauro nell\u2019ambito del Corso di Perfezionamento in \u201cProgettazione Urbanistica e Architettonica del Commercio Urbano\u201d presso il DiARC (Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II), diretto dal prof. G. Priori (2013-2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore e correlatore di tesi di laurea svolte presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II su temi di restauro sia architettonico che urbano, nonch\u00e9 su tematiche di conservazione del paesaggio, che affrontano in particolare le questioni relative alla conservazione del preesistente, evidenziando la connessione con le tematiche progettuali e le peculiarit\u00e0 ambientali e paesaggistiche. Tra queste si segnalano negli ultimi dieci anni: Restauro delle Terme di Casamicciola di Ischia (2015-2016) Restauro del Padiglione dell'America Latina della Mostra d'Oltremare di Napoli (2015-2016) Conservazione del sito della chiesa di Pattano (Sa) (2015-2016) Le terme del Foro del sito di Ercolano: restauro archeologico e questioni di paesaggio (2014-2015) Conservazione integrata e valorizzazione delle cantine e del parco fluviale di Caposele (Bn) (2012-2013) Un giardino e il decumano: il restauro di Palazzo Venezia in Napoli (2012-2013) La conservazione del villaggio rurale Liguori nell\u2019isola di Ischia (2012-2013) Il restauro della Masseria Rossi in Marano di Napoli (2012-2013) Restauro urbanistico del quartiere Fornelle in Salerno (2012-2013) La conservazione del paesaggio urbano. Il caso di Procida (2011-2012) Riqualificazione dei percorsi di visita dell\u2019antica citt\u00e0 di Cuma del sistema degli accessi e delle attrezzature turistiche (2011-2012) - 1\u00b0 Premio di laurea \"Pasquale De Meo\" dell'Accademia dei Lincei per tesi di Progettazione architettonica alla dott.ssa C.Barbieri (relatore prof. F.Viola, correlatori B.G.Marino, A.De Simone, E.Mele) (edizione 2012) Restauro urbanistico del centro storico di Casoria (2011-2012) La valorizzazione integrata del borgo medievale di Terravecchia in Sarno (SA) (2011-2012) Conservazione del paesaggio nel territorio di Agerola (2011-2012) Il restauro di S.Maria Iacobi in Nola (2010-2011) Restauro di Palazzo Palladino \u2013 La Francesca a Eboli (2010-2011) Restauro del teatro Mugnone in Marcianise (2010-2011) Restauro del Palazzo Baronale di Sarno (2010-2011) Il restauro di un caso allo stato di rudere: la chiesa di S. Eustachio in Scala (2009-2010) Il restauro dell\u2019Elettrocartiera del Sabato (2009-2010) Il restauro e la conservazione di Vibonati (Sa) (2009-2010) Il restauro della struttura a rudere del Castello di Cancello (Ce) (2008-2009) Il restauro urbanistico del centro storico di Scafati (Napoli) (2008-2009) La Masseria di Foragnano in Marano di Napoli (2008-2009) La Masseria de li Sassi in Gragnano (Napoli) (2008-2009) La chiesa di S.Egidio in Melito Irpino (Benevento) (2008-2009) Il restauro di Palazzo Catena in Procida (2008-2009) Il restauro della Badia di S.Maria di Realvalle in Trecase (2005-2006) Il restauro di Villa Pironti in S.Giuseppe Vesuviano (2005-2006)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente nel Modulo di Restoration for Architectural Exhibition (4 CFU) dell' Exhibition Design and Museography Laboratory nel corso di Laurea Magistrale Quinquennale in Architettura 5UE presso il DiARC (Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) dal 2009 al 2014 e per l\u2019a.a. 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di Dottorato di Ricerca \"Il restauro critico: significati e aspetti nella conservazione dell\u2019architettura\", arch. Amanda Piezzo (in corso), Dottorato di Ricerca in Storia e Conservazione dei Beni Architettonici e del Paesaggio, Indirizzo Conservazione dei Beni Architettonici e del Paesaggio, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, XXVII ciclo (2012-2015) Tutor della tesi di Dottorato di Ricerca \"Louis van der Swaelmen: connessioni tra conservazione dei siti e paesaggio nella cultura belga agli inizi del Novecento\", ing. Maria Chiara Rapalo (in corso), Dottorato di Ricerca in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, XXIX ciclo (2013-2016). Tutor della tesi di Dottorato di Ricerca \"Earthquake and Cultural Heritage Reconstruction: the cases of Bam in Iran\", arch. Jafar Rohui, di nazionalit\u00e0 iraniana (in corso), Dottorato di Ricerca in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, XXIX ciclo (2013-2016) Co-tutor della tesi di Dottorato \"Tecnologie avanzate per la conoscenza nel restauro: aspetti e potenzialit\u00e0 per la conservazione\", arch. Gian Paolo Vitelli, Dottorato di Ricerca in Storia e Conservazione dei Beni Architettonici e del Paesaggio, Indirizzo Conservazione dei Beni Architettonici e del Paesaggio, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, XX ciclo (2009-2012). Relatore e tutor della tesi di diploma di specializzazione in Beni architettonici e Paesaggio \"Proposta di riqualificazione di un\u2019area urbana del quartiere San Carlo all\u2019Arena di Napoli\", ing. Maria Chiara Rapalo, Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio, Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, inerente al tema della conservazione del paesaggio urbano e del restauro urbanistico del centro storico di Napoli, patrimonio dell'UNESCO (2013) .",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto di restauro per il complesso religioso di S.Lorenzo maggiore (PoliMusea) in Napoli (in coll.)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto di restauro dell'edificio ex Inalazioni del complesso termale di Agnano (in coll.)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto di restauro della Fermette in Bertrange (Lussemburgo), rue de Luxembourg 10 (privato)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto di restauro edificio in Bertrange (Luxembourg) in rue de Luxembourg 11 (privato)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di restauro per la chiesa dei SS. Cosma e Damiano in Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di idee per la Riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese (in coll. con Viola Francesco e Beatrice Faggiano) indetto dall'ISAM, Istituto per l'Architettura Mediterranea. Il progetto \u00e8 stato poi pubblicato nel testo \"Concorso Internazionale di idee per la Riconfigurazione spaziale della Cattedrale del Castello Aragonese di Ischia\", Paparo Edizioni, Napoli 2010, pp. 45-45 (ISBN 9788887111927)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 al 2012 Componente del gruppo di Ricerca applicata per la redazione del Master Plan per la valorizzazione di Castel Capuano in Napoli, per l\u2019elaborazione degli \"Aspetti conoscitivi nel progetto di restauro\", gli \"Indirizzi per il progetto di restauro conservativo\" e \"Linee guida per i progetti esecutivi di restauro\" nell\u2019ambito della Convenzione tra il Ministero della Giustizia, Dipartimento dell\u2019organizzazione giudiziaria, del personale e dei servizi \u2013 Direzione generale per la gestione e la manutenzione degli uffici e degli edifici del complesso giudiziario di Napoli e Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio afferente al Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro (Resp. Scient. e Coord. A. Aveta). I risultati del lavoro sono stati oggetto di una pubblicazione edita neI 2013 (\"Identit\u00e0 e significati di Castel Capuano. Percorsi disciplinari per il restauro\") \"Castel Capuano. La cittadella della Cultura giuridica e della legalit\u00e0. Restauro e valorizzazione\", a cura di A. AVETA, Elio de Rosa Editore, Napoli 2013, pp. 100-106 (ISBN 9788873691020).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Consulenza tecnico-scientifica per la formulazione di \"Linee Guida per il restauro dell\u2019Arena Flegrea, del Teatro Mediterraneo, del Cubo d\u2019Oro, del Padiglione dell\u2019America Latina, del Padiglione delle Missioni, del Padiglione Rodi, della strada Antiniana e del Tempietto\", oggetto della Convenzione (2102) tra la Mostra d\u2019Oltremare S.p.A. e il Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro (Dipartimento di Architettura) Universit\u00e0 di Napoli Federico II (Resp. Scient. B.Gravagnuolo). In particolare, la consulenza ha avuto per oggetto il Padiglione dell'America Latina.",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-07-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente per il restauro per la R.E.M.I. Restauri Edili Monumentali Italia, per la partecipazione al Bando di gara d\u2019appalto per l\u2019affidamento dei lavori di Restauro della Fontana di Trevi, al team formato da Paolo Portoghesi, Aldo Aveta, Giancarlo Priori (committente: Roma Capitale, Soprintendenza Capitolina)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente gruppo di ricerca P.R.I.N. 2002-2004 sul tema \"Le cupole in Campania dal XVI al XX secolo. Analisi dei sistemi costruttivi, decorativi e degli interventi di restauro. Elaborazione di un Sistema Esperto per la conservazione\" (coord. S.Casiello), nel Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dal 2003 al 2004 del gruppo di ricerca per lo \"Studio di fattibilit\u00e0 tecnica e artistica ai fini del restauro e della valorizzazione del complesso immobiliare comprendente il Castello di Carlo V in Capua\", nell\u2019ambito della Convenzione tra il C.I.R.A. (Centro Italiano di Ricerche Aerospaziali) ed il Dipartimento di Storia dell'Architettura e Restauro dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (Resp. Scient. e Coord. A. Aveta)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dal 2003 al 2010 \u00e8 stata del gruppo di ricerca applicata per il Progetto dimostratore multidisciplinare \"Metodologie di catalogazione e codici di pratica per il restauro e la conservazione di beni architettonici, archeologici ed ambientali\" (Coord. del Work Package M. d\u00e8 Gennaro)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Componente nel 2008 del gruppo di ricerca applicata di INNOVA per il Progetto di fattibilit\u00e0 relativo al processo di innovazione della gestione del patrimonio architettonico della Diocesi di Napoli e per la redazione Linee guida per gli interventi di conservazione",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca INNOVA nel 2008 per attivit\u00e0 di ricerca applicata per lo sviluppo ed il trasferimento dell'innovazione ai BB.CC.AA., presso il Laboratorio pluritematico di indagini e tecniche diagnostiche finalizzate al restauro ed alla conservazione di beni culturali: rilievi topografici e scanner-laser con strumentazioni innovative per lo stadio di Antonino Pio in Pozzuoli e la chiesa di Santa Maria di Piedigrotta a Pizzo Calabro",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di Ricerca applicata per la redazione del Master Plan per la valorizzazione di Castel Capuano in Napoli, per l\u2019elaborazione degli \"Aspetti conoscitivi nel progetto di restauro\", gli \"Indirizzi per il progetto di restauro conservativo\" e \"Linee guida per i progetti esecutivi di restauro\" nell\u2019ambito della Convenzione tra il Ministero della Giustizia, Dipartimento dell\u2019organizzazione giudiziaria, del personale e dei servizi \u2013 Direzione generale per la gestione e la manutenzione degli uffici e degli edifici del complesso giudiziario di Napoli e Scuola di Specializzazione in Beni Architettonici e del Paesaggio afferente al Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro (Resp. Scient. e Coord. A. Aveta)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Polo della conoscenza e della conservazione del patrimonio architettonico, archeologico e ambientale \u2013 della Societ\u00e0 \u201cCentro per lo Sviluppo ed il Trasferimento dell'Innovazione nel Settore dei Beni Culturali e Ambientali \u2013 INNOVA Societ\u00e0 consortile a responsabilit\u00e0 limitata.\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di Ricerca F.A.R.0. dal 2011 al 2013 \"Pompei accessibile. Linee guida per una fruizione ampliata del sito archeologico\" (Resp. Scient. R.Picone)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del gruppo di ricerca SUA \"ConTraRes_Conservazione Transdisciplinare e Restauro dell\u2019architettura e del paesaggio storico/ Transdisciplinary Conservation and Restoration of Architecture and Historic Landscape\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l\u2019Accordo di collaborazione scientifica e didattica 2014-2015 stipulato tra il DiARC, la Scuola di Specializzazione in beni architettonici e del Paesaggio dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II ed il Comune di Castelnuovo di Porto (Roma)",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca interdipartimentale \"Naples Accessibility Lab_ Accessibilit\u00e0 al patrimonio culturale & valorizzazione\"",
        "periodo": "dal 06-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa nell'ambito del progetto Coop Cult Creative Europe \"IMAG.IN.ACTION (IMAGes for INterdisplinary knowledge and creative ACTIONS)\" in collaborazione con Salzburg University of Applied Sciences (SUAS); PhotoAcademie di Amsterdam e l'Associazione Cortona ONtheMove. Submission del progetto 23 novembre 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della R\u00e9seau Francophone dell'Association of Critical Heritage Studies (ACHS)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator e Responsabile tecnico-scientifico per ICOMOS Italia della ricerca europea ROVINA-Robots for Exploration, Digital Preservation and Visualization of Archaeological Sites, 7TH Framework Programme ICT Call, 42 mesi (2012-2016) (ranking 15/15)",
        "periodo": "dal 08-09-2012 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento Scientifico per il DiARC_Universit\u00e0 Federico II della OR 2.6 \"Modelli di conoscenza per la generazione dell\u2019Atlante dei Centri storici\" per il progetto DATABENC Distretto ad Alta Tecnologia per i Beni Culturali SNECS_Social Network delle Entit\u00e0 Centri Storici (Social Network of Historical District Entity). Descrizione attivit\u00e0: il progetto intende raccogliere e trasmettere i contenuti della conoscenza scientifica di carattere artistico, archeologico, letterario, storico-filosofico sul territorio della Campania, con particolare attenzione ai centri storici, attivando e sperimentando nuove strategie per la loro rappresentazione, organizzazione, diffusione e promozione basate su paradigmi di intelligenza tecnologica, che rappresentano le sfide di smart cities e smart environment, che la comunit\u00e0 europea chiede di raccogliere. In particolare, il progetto prevede la configurazione di un sistema a rete per la conservazione e la messa a punto di tutti i protocolli da adottare nelle procedure di monitoraggio, diagnostica e d\u2019intervento, creando una gestione programmata dei servizi per la valorizzazione e la conservazione, che si articolano con operazioni di restauro e programmi integrati di manutenzione.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}