{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-69",
        "titolo": "L\u2019area di via Armanni. Sviluppo storico e suo significato per il progetto",
        "ISBN": [
          "9783803009357"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Ernst Wasmuth, ISBN: 9783803009357",
        "opera": "(a cura di): Schr\u00f6der U., Neapolis. Studien zur R\u00e4umlichkeit der Stadt Neapel. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio A. (2016). L\u2019area di via Armanni. Sviluppo storico e suo significato",
        "per il progetto. In: (a cura di): Schr\u00f6der U., Neapolis. Studien zur",
        "R\u00e4umlichkeit der Stadt Neapel. p. 65-69, T\u00fcbingen:Ernst Wasmuth, ISBN:",
        "9783803009357"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-110",
        "titolo": "Luigi Piccinato: la \u00abcasa coloniale\u00bb alla V Triennale di Milano",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-828-5"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-828-5",
        "opera": "(a cura di): Lanini L.;Boschi A., L'architettura della villa moderna. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2016). Luigi Piccinato: la \u00abcasa coloniale\u00bb alla V Triennale",
        "di Milano. In: (a cura di): Lanini L.;Boschi A., L'architettura della villa",
        "moderna. vol. 1, p. 105-110, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-828-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-442",
        "titolo": "Fotografia e paesaggio: un campo d\u2019indagine",
        "ISBN": [
          "9788899930004"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE, ISBN: 9788899930004",
        "opera": "(a cura di): Buccaro A.;Berrino A., Delli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per l\u2019immagine del paesaggio. Old and new Media for the Image of the Landscape. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio A. (2016). Fotografia e paesaggio: un campo d\u2019indagine. In: (a cura",
        "di): Buccaro A.;Berrino A., Delli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per",
        "l\u2019immagine del paesaggio. Old and new Media for the Image of the",
        "Landscape. vol. 1, p. 439-442, Napoli:CIRICE, ISBN: 9788899930004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "699-708",
        "titolo": "Dal cinema all\u2019architettura: il paesaggio urbano e rurale nel cinema e nel documentario italiano del dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-00-4"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE, ISBN: 978-88-99930-00-4",
        "opera": "(a cura di): Buccaro A.;Berrino A., Delli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per l\u2019immagine del paesaggio. Old and new Media for the Image of the Landscape. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2016). Dal cinema all\u2019architettura: il paesaggio urbano e",
        "rurale nel cinema e nel documentario italiano del dopoguerra. In: (a cura",
        "di): Buccaro A.;Berrino A., Delli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per",
        "l\u2019immagine del paesaggio. Old and new Media for the Image of the",
        "Landscape. vol. 1, p. 699-708, Napoli:CIRICE, ISBN: 978-88-99930-00-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "472-485",
        "titolo": "\u00abQuel che \u00e8 veramente arte non \u00e8 mai barocco\u00bb: Benedetto Croce, Roberto Pane e la basilica di Santa Chiara a Napoli",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4094-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4094-6",
        "opera": "(a cura di): Togliani C., Un palazzo in forma di parole. Scritti in onore di Paolo Carpeggiani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2016). \u00abQuel che \u00e8 veramente arte non \u00e8 mai barocco\u00bb:",
        "Benedetto Croce, Roberto Pane e la basilica di Santa Chiara a Napoli. In:",
        "(a cura di): Togliani C., Un palazzo in forma di parole. Scritti in onore di",
        "Paolo Carpeggiani. p. 472-485, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4094-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-136",
        "titolo": "\u2019Il coraggio dell\u2019addio\u2019. La ricostruzione del centro storico di Francoforte 1945-1955",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-591-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-591-8",
        "opera": "(a cura di): Cutolo D. Pace S., La scoperta della citt\u00e0 antica. Esperienza e conoscenza del centro storico nell\u2019Europa del Novecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2016). \u2019Il coraggio dell\u2019addio\u2019. La ricostruzione del centro",
        "storico di Francoforte 1945-1955. In: (a cura di): Cutolo D. Pace S., La",
        "scoperta della citt\u00e0 antica. Esperienza e conoscenza del centro storico",
        "nell\u2019Europa del Novecento. p. 119-136, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-591-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-205",
        "titolo": "La Mostra d\u2019Oltremare e il Teatro Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788854878341"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854878341",
        "opera": "(a cura di): Maglio A.;Belli G., Luigi Piccinato (1899-1983). Architetto e urbanista. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2015). La Mostra d\u2019Oltremare e il Teatro Mediterraneo. In:",
        "(a cura di): Maglio A.;Belli G., Luigi Piccinato (1899-1983). Architetto e",
        "urbanista. p. 187-205, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854878341"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "256-275",
        "titolo": "La nascita del turismo a Ischia nell\u2019Ottocento: il primato di Casamicciola dai primi alberghi al terremoto del 1883",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0749-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0749-9",
        "opera": "(a cura di): F. Mangone G. Belli M. G. Tampieri, Architettura e paesaggi della villeggiatura in Italia tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2015). La nascita del turismo a Ischia nell\u2019Ottocento: il",
        "primato di Casamicciola dai primi alberghi al terremoto del 1883. In: (a cura",
        "di): F. Mangone G. Belli M. G. Tampieri, Architettura e paesaggi della",
        "villeggiatura in Italia tra Otto e Novecento. p. 256-275,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0749-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-125",
        "titolo": "Appropriatezza stilistica e identit\u00e0 locale: Guglielmo Calderini, Luigi Caldini e Dario Guidotti",
        "ISBN": [
          "9788836631414"
        ],
        "csp": "Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836631414",
        "opera": "(a cura di): Ferretti V.;Savorra M., La forza del mito. La facciata della Basilica di San Lorenzo a Firenze. I progetti da Michelangelo al concorso del 1900. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2015). Appropriatezza stilistica e identit\u00e0 locale: Guglielmo",
        "Calderini, Luigi Caldini e Dario Guidotti. In: (a cura di): Ferretti V.;Savorra",
        "M., La forza del mito. La facciata della Basilica di San Lorenzo a Firenze. I",
        "progetti da Michelangelo al concorso del 1900. p. 114-125, Milano:Silvana",
        "Editoriale, ISBN: 9788836631414"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-17",
        "titolo": "The Architect and Town Planner Luigi Piccinato: The Reasons for a Publication",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7834-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7834-1",
        "opera": "(a cura di): Maglio A.;Belli G., Luigi Piccinato (1899-1983). Architetto e urbanista. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2015). The Architect and Town Planner Luigi Piccinato: The",
        "Reasons for a Publication. In: (a cura di): Maglio A.;Belli G., Luigi Piccinato",
        "(1899-1983). Architetto e urbanista. p. 15-17, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7834-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esposizione dell\u2019Interbau 57 e il quartiere Hansaviertel a Berlino",
        "ISSN": [
          "2035-8733"
        ],
        "journal": "STORIA DELL'URBANISTICA",
        "csp": "vol. 6, p. 379-396, ISSN: 2035-8733",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maglio A. (2014). L\u2019esposizione dell\u2019Interbau 57 e il quartiere Hansaviertel",
        "a Berlino. STORIA DELL'URBANISTICA, vol. 6, p. 379-396, ISSN:",
        "2035-8733"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-120",
        "titolo": "I busti e i monumenti della Villa Comunale. Caratterizzazione simbolica di uno scenario urbano",
        "ISBN": [
          "9788880904373"
        ],
        "csp": "Castellammare di Stabia (NA):Nicola Longobardi, ISBN: 9788880904373",
        "opera": "(a cura di): I. VALENTE, Il Bello o il Vero. La scultura napoletana del secondo Ottocento e del primo Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2014). I busti e i monumenti della Villa Comunale.",
        "Caratterizzazione simbolica di uno scenario urbano. In: (a cura di): I.",
        "VALENTE, Il Bello o il Vero. La scultura napoletana del secondo Ottocento",
        "e del primo Novecento. p. 115-120, Castellammare di Stabia (NA):Nicola",
        "Longobardi, ISBN: 9788880904373"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-74",
        "titolo": "Berlino tra colpa e memoria: monumenti, architetture e interventi urbani",
        "ISBN": [
          "9788889946299"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299",
        "opera": "(a cura di): A. MAGLIO, La traccia e la memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2014). Berlino tra colpa e memoria: monumenti, architetture e",
        "interventi urbani. In: (a cura di): A. MAGLIO, La traccia e la memoria.",
        "Tradizione e continuit\u00e0. p. 59-74, NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi",
        "Filosofici, ISBN: 9788889946299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-67",
        "titolo": "Preu\u00dfische Architekten und der Italienmythos im 19. Jahrhundert. Gli architetti prussiani e il mito dell\u2019Italia nell\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "3934329705"
        ],
        "csp": "Potsdam:Potsdam School of Architecture, ISBN: 3934329705",
        "opera": "(a cura di): A. BURG, M. CAJA, Potsdam & Italien. Die Italienrezeption in der Potsdamer Baukultur. La memoria dell\u2019Italia nell\u2019immagine di Potsdam. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2014). Preu\u00dfische Architekten und der Italienmythos im 19.",
        "Jahrhundert. Gli architetti prussiani e il mito dell\u2019Italia nell\u2019Ottocento. In: (a",
        "cura di): A. BURG, M. CAJA, Potsdam & Italien. Die Italienrezeption in der",
        "Potsdamer Baukultur. La memoria dell\u2019Italia nell\u2019immagine di Potsdam. p.",
        "56-67, Potsdam:Potsdam School of Architecture, ISBN: 3934329705"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-16",
        "titolo": "Le macchine della memoria e dell\u2019oblio: storia, tradizione e identit\u00e0. Note introduttive",
        "ISBN": [
          "9788889946299"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299",
        "opera": "A. MAGLIO. (a cura di): A. MAGLIO, La traccia e la memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "A. MAGLIO (2014). Le macchine della memoria e dell\u2019oblio: storia,",
        "tradizione e identit\u00e0. Note introduttive. In: A. MAGLIO. (a cura di): A.",
        "MAGLIO, La traccia e la memoria. Tradizione e continuit\u00e0. p. 5-16,",
        "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 9788889946299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "323-334",
        "titolo": "Potenza del glamour e trasformazione del territorio. Il boom turistico a Ischia negli anni Cinquanta e la figura di Angelo Rizzoli",
        "ISBN": [
          "9788492931378"
        ],
        "csp": "Barcelona:Viguera Editores, ISBN: 9788492931378, Girona, 23-25/01/14",
        "opera": "(a cura di): Fava, N.; Garcia Vergara, M., Touristic territories: touristic imagery and the construction of contemporary landscape / Territorios del turismo: el imagenario tur\u00ecstico y la costrucci\u00f3n del paisaje contemporaneo. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Maglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Maglio (2014). Potenza del glamour e trasformazione del territorio. Il",
        "boom turistico a Ischia negli anni Cinquanta e la figura di Angelo Rizzoli. In:",
        "(a cura di): Fava, N.; Garcia Vergara, M., Touristic territories: touristic",
        "imagery and the construction of contemporary landscape / Territorios del",
        "turismo: el imagenario tur\u00ecstico y la costrucci\u00f3n del paisaje contemporaneo.",
        "vol. 1, p. 323-334, Barcelona:Viguera Editores, ISBN: 9788492931378,",
        "Girona, 23-25/01/14"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "469-480",
        "titolo": "Citt\u00e0 reale e citt\u00e0 fantastica: diorama, scenografie e disegni di viaggio nell\u2019opera di Karl Friedrich Schinkel",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "Napoli-Roma: Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145, Napoli, 13-15/03/14",
        "opera": "(a cura di): A. Buccaro, C. de Seta, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. MAGLIO (2014). Citt\u00e0 reale e citt\u00e0 fantastica: diorama, scenografie e",
        "disegni di viaggio nell\u2019opera di Karl Friedrich Schinkel. In: (a cura di): A.",
        "Buccaro, C. de Seta, Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e",
        "immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p. 469-480,",
        "Napoli-Roma: Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145, Napoli,",
        "13-15/03/14"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1942-1952",
        "titolo": "Cinema, storia e identit\u00e0 urbana: il caso di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788898547159"
        ],
        "csp": "Catania:Scrimm Edizioni, ISBN: 9788898547159, Catania, 12-14/09/2013",
        "opera": "(a cura di): S. Adorno, G. Cristina, A. Rotondo, VisibileInvisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. MAGLIO (2014). Cinema, storia e identit\u00e0 urbana: il caso di Napoli. In: (a",
        "cura di): S. Adorno, G. Cristina, A. Rotondo, VisibileInvisibile: percepire la",
        "citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p. 1942-1952, Catania:Scrimm Edizioni,",
        "ISBN: 9788898547159, Catania, 12-14/09/2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-132",
        "titolo": "Origine e diffusione del linguaggio neoclassico in ambito europeo",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "A. Buccaro, A. Maglio. (a cura di): A. Buccaro, A. Maglio, I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Maglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Maglio (2013). Origine e diffusione del linguaggio neoclassico in ambito",
        "europeo. In: A. Buccaro, A. Maglio. (a cura di): A. Buccaro, A. Maglio, I Libri",
        "Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di",
        "Applicazione (1811-2011). p. 127-132, Napoli:cuzzolin, ISBN:",
        "9788887479577"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-149",
        "titolo": "Antoine Chrysostome Quatrem\u00e8re de Quincy, Dizionario storico di architettura, ed. italiana, 1842-44",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "(a cura di): A. BUCCARO, A. MAGLIO, I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2013). Antoine Chrysostome Quatrem\u00e8re de Quincy,",
        "Dizionario storico di architettura, ed. italiana, 1842-44. In: (a cura di): A.",
        "BUCCARO, A. MAGLIO, I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli",
        "nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p. 148-149,",
        "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-143",
        "titolo": "Charles Percier \u2013 Pierre-Fran\u00e7ois-L\u00e9onard Fontaine, Recueil de d\u00e9corations int\u00e9rieures, comprenant tout ce qui a rapport \u00e0 l\u2019ameublement, 1827",
        "ISBN": [
          "9788887479577"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887479577",
        "opera": "(a cura di): A. BUCCARO, A. MAGLIO, I Libri Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di Applicazione (1811-2011). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2013). Charles Percier \u2013 Pierre-Fran\u00e7ois-L\u00e9onard Fontaine,",
        "Recueil de d\u00e9corations int\u00e9rieures, comprenant tout ce qui a rapport \u00e0",
        "l\u2019ameublement, 1827. In: (a cura di): A. BUCCARO, A. MAGLIO, I Libri",
        "Antichi della Facolt\u00e0 di Ingegneria di Napoli nel Bicentenario della Scuola di",
        "Applicazione (1811-2011). p. 141-143, Napoli:cuzzolin, ISBN:",
        "9788887479577"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-344",
        "titolo": "Stile e stili dell\u2019antico in Gottfried Semper",
        "ISBN": [
          "978-88-2075112-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-2075112-8",
        "opera": "(a cura di): Stefano Santini; Loretta Mozzoni, Architettura dell\u2019eclettismo. Studi storici, rilievi e restauro. Teoria e prassi dell\u2019architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2012). Stile e stili dell\u2019antico in Gottfried Semper. In: (a cura di):",
        "Stefano Santini; Loretta Mozzoni, Architettura dell\u2019eclettismo. Studi storici,",
        "rilievi e restauro. Teoria e prassi dell\u2019architettura. p. 319-344,",
        "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-2075112-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "88-92",
        "titolo": "Origine e archetipo dell'architettura da Laugier a Mies van der Rohe",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-228-6"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-228-6",
        "opera": "(a cura di): Capozzi R., L'idea di riparo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2012). Origine e archetipo dell'architettura da Laugier a Mies",
        "van der Rohe. In: (a cura di): Capozzi R., L'idea di riparo. p. 88-92,",
        "Napoli:Clean Edizioni, ISBN: 978-88-8497-228-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-109",
        "titolo": "Ischia tra turismo d\u2019\u00e9lite e di massa: il piano di Calza Bini del 1943",
        "ISBN": [
          "9788861598232"
        ],
        "csp": "Milano - Torino:Pearson Paravia Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598232, Milano Marittima , 25-26 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): Valentina Orioli, Milano Marittima 100. Paesaggi e architetture per il turismo balneare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maglio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maglio A (2012). Ischia tra turismo d\u2019\u00e9lite e di massa: il piano di Calza Bini",
        "del 1943. In: (a cura di): Valentina Orioli, Milano Marittima 100. Paesaggi e",
        "architetture per il turismo balneare. p. 105-109, Milano - Torino:Pearson",
        "Paravia Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598232, Milano Marittima , 25-26",
        "ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Flaccovio",
        "titolo": "Friedrich von G\u00e4rtner 1791-1847. Un'estate in Sicilia nel 1816",
        "ISBN": [
          "9788878043404"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878043404",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2012). Friedrich von G\u00e4rtner 1791-1847. Un'estate in Sicilia",
        "nel 1816. PALERMO:Flaccovio, ISBN: 9788878043404"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le guglie. Denkm\u00e4ler des neapolitanischen Barock zwischen Kunst und Religion",
        "ISSN": [
          "0940-4007"
        ],
        "journal": "FR\u00dcHNEUZEIT-INFO",
        "csp": "vol. 1-2, p. 155-162, ISSN: 0940-4007",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MAGLIO (2011). Le guglie. Denkm\u00e4ler des neapolitanischen Barock",
        "zwischen Kunst und Religion. FR\u00dcHNEUZEIT-INFO, vol. 1-2, p. 155-162,",
        "ISSN: 0940-4007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-279",
        "titolo": "La legge Coppino, l'obbligo scolastico e la costruzione delle scuole",
        "ISBN": [
          "9788897083214"
        ],
        "csp": "Napoli:Paparo edizioni, ISBN: 9788897083214",
        "opera": "Fabio Mangone, Maria Grazia Tampieri. Architettare l'Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2011). La legge Coppino, l'obbligo scolastico e la costruzione",
        "delle scuole. In: Fabio Mangone, Maria Grazia Tampieri. Architettare",
        "l'Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911. p.",
        "267-279, Napoli:Paparo edizioni, ISBN: 9788897083214"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-128",
        "titolo": "I parchi e i giardini storici a Napoli: trasformazioni e ruolo urbano",
        "ISBN": [
          "9788884971678"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971678",
        "opera": "A. Claudi de Saint Mihiel. La valorizzazione dei parchi urbani. Progetti e tecnologie per gli spazi verdi della citt\u00e0 di Napoli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Maglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Maglio (2011). I parchi e i giardini storici a Napoli: trasformazioni e ruolo",
        "urbano. In: A. Claudi de Saint Mihiel. La valorizzazione dei parchi urbani.",
        "Progetti e tecnologie per gli spazi verdi della citt\u00e0 di Napoli. p. 120-128,",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971678"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-98",
        "titolo": "L\u2019elaborazione teorica del moderno sull\u2019abitazione e la sua eredit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788884972170"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972170",
        "opera": "(a cura di): Francesco Domenico Moccia, Abitare la citt\u00e0 ecologica. Housing ecocity. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2011). L\u2019elaborazione teorica del moderno sull\u2019abitazione e la",
        "sua eredit\u00e0. In: (a cura di): Francesco Domenico Moccia, Abitare la citt\u00e0",
        "ecologica. Housing ecocity. p. 97-98, NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "9788884972170"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-30",
        "titolo": "Il ministero delle finanze",
        "ISBN": [
          "9788897083214"
        ],
        "csp": "Napoli:Paparo, ISBN: 9788897083214",
        "opera": "F. MANGONE, M.G. TAMPIERI. Architettare l\u2019Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2011). Il ministero delle finanze. In: F. MANGONE, M.G.",
        "TAMPIERI. Architettare l\u2019Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della",
        "nuova Italia 1861-1911. p. 23-30, Napoli:Paparo, ISBN: 9788897083214"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "459-468",
        "titolo": "L\u2019acustica nell\u2019architettura teatrale al principio del XIX secolo: dal Nationaltheater allo Schauspielhaus di Berlino",
        "ISBN": [
          "9788863350463"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788863350463",
        "opera": "S. D'Agostino. Storia dell\u2019ingegneria. Atti del III Convegno Nazionale. vol. 1\u00b0, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2010). L\u2019acustica nell\u2019architettura teatrale al principio del XIX",
        "secolo: dal Nationaltheater allo Schauspielhaus di Berlino. In: S.",
        "D'Agostino. Storia dell\u2019ingegneria. Atti del III Convegno Nazionale. vol. 1\u00b0,",
        "p. 459-468, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788863350463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-226",
        "titolo": "Dal teatro di corte a quello borghese: architetture teatrali a Berlino nel XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788864190433"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788864190433",
        "opera": "S. SANTINI, L. MOZZONI. Architettura dell'eclettismo. Il teatro dell\u2019Ottocento e del primo Novecento. Architettura, tecniche teatrali e pubblico. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2010). Dal teatro di corte a quello borghese: architetture",
        "teatrali a Berlino nel XIX secolo. In: S. SANTINI, L. MOZZONI. Architettura",
        "dell'eclettismo. Il teatro dell\u2019Ottocento e del primo Novecento. Architettura,",
        "tecniche teatrali e pubblico. p. 193-226, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788864190433"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-90",
        "titolo": "Auf den Spuren des Meisters. Die Schinkelsch\u00fcler und die Reise nach Italien",
        "ISBN": [
          "9783486597844"
        ],
        "csp": "MONACO DI BAVIERA:Oldenbourg, ISBN: 9783486597844",
        "opera": "H. DUCHHARDT. Jahrbuch f\u00fcr Europ\u00e4ische Geschichte - Band 11. vol. 11, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2010). Auf den Spuren des Meisters. Die Schinkelsch\u00fcler und",
        "die Reise nach Italien. In: H. DUCHHARDT. Jahrbuch f\u00fcr Europ\u00e4ische",
        "Geschichte - Band 11. vol. 11, p. 79-90, MONACO DI",
        "BAVIERA:Oldenbourg, ISBN: 9783486597844"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-195",
        "titolo": "Sale cinematografiche a Napoli nella prima met\u00e0 del Novecento: il riuso degli spazi esistenti \u2013 Cinema houses in Napoli during the first half of the 20th Century: The adaptive reuse of existing spaces",
        "ISBN": [
          "9788846724601"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846724601",
        "opera": "S. CACCIA. Luoghi e architetture del cinema in Italia. Cinema houses: places and architectures in Italy. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2010). Sale cinematografiche a Napoli nella prima met\u00e0 del",
        "Novecento: il riuso degli spazi esistenti \u2013 Cinema houses in Napoli during",
        "the first half of the 20th Century: The adaptive reuse of existing spaces. In:",
        "S. CACCIA. Luoghi e architetture del cinema in Italia. Cinema houses:",
        "places and architectures in Italy. p. 186-195, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846724601"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-154",
        "titolo": "Gli architetti tedeschi a Ercolano e Pompei in epoca neoclassica",
        "ISBN": [
          "9788864190433"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte Tipografica Editrice, ISBN: 9788864190433",
        "opera": "A. DE ROSA. Vesuvio. Il Grand Tour dell\u2019Accademia Ercolanese dal passato al futuro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2010). Gli architetti tedeschi a Ercolano e Pompei in epoca",
        "neoclassica. In: A. DE ROSA. Vesuvio. Il Grand Tour dell\u2019Accademia",
        "Ercolanese dal passato al futuro. p. 145-154, NAPOLI:Arte Tipografica",
        "Editrice, ISBN: 9788864190433"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rettifilo",
        "opera": "Christian Topalov; Laurent Coudroy de Lille; Jean-Charles Depaule; Brigitte Marin. L'aventure des mots de la ville. \u00c0 travers le temps, les langues, les soci\u00e9t\u00e9s. p. 1058-1062, PARIS:Robert Laffont, ISBN: 978-2-221-11204-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAGLIO A (2010). Rettifilo. In: Christian Topalov; Laurent Coudroy de Lille;",
        "Jean-Charles Depaule; Brigitte Marin. L'aventure des mots de la ville. \u00c0",
        "travers le temps, les langues, les soci\u00e9t\u00e9s. p. 1058-1062, PARIS:Robert",
        "Laffont, ISBN: 978-2-221-11204-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Galleria",
        "opera": "L'aventure des Mots de la ville \u00e0 travers le temps, les langues, les soci\u00e9t\u00e9s. p. 509-513, Parigi:Robert Laffont, ISBN: 9782221112045",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO, B. MARIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. MAGLIO, B. MARIN (2010). Galleria. In: L'aventure des Mots de la ville \u00e0",
        "travers le temps, les langues, les soci\u00e9t\u00e9s. p. 509-513, Parigi:Robert",
        "Laffont, ISBN: 9782221112045"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Albergo",
        "opera": "C. TOPALOV, L. COUDRAY DE LILLE, J.-C. DEPAULE, B. MARIN. L\u2019aventure des mots de la ville. \u00c0 travers le temps, les langues, les soci\u00e9t\u00e9s. p. 9-13, Parigi:Robert Laffont, ISBN: 9782221112045",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. MAGLIO, B. MARIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. MAGLIO, B. MARIN (2010). Albergo. In: C. TOPALOV, L. COUDRAY",
        "DE LILLE, J.-C. DEPAULE, B. MARIN. L\u2019aventure des mots de la ville. \u00c0",
        "travers le temps, les langues, les soci\u00e9t\u00e9s. p. 9-13, Parigi:Robert Laffont,",
        "ISBN: 9782221112045"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Berlino e la citt\u00e0 funzionale",
        "ISSN": [
          "2037-1306"
        ],
        "journal": "HEVELIUS' WEBZINE",
        "csp": "ISSN: 2037-1306",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maglio A. (2009). Berlino e la citt\u00e0 funzionale. HEVELIUS' WEBZINE,",
        "ISSN: 2037-1306"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-116",
        "titolo": "Tra ideologia e prassi: il dibattito architettonico alla nascita della Repubblica Democratica Tedesca",
        "ISBN": [
          "9782940406159"
        ],
        "csp": "Ginevra:MetisPresses, ISBN: 9782940406159",
        "opera": "E. COGATO LANZA, P. BONIFAZIO. Les experts de la reconstruction. Gli esperti della ricostruzione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Maglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Maglio (2009). Tra ideologia e prassi: il dibattito architettonico alla",
        "nascita della Repubblica Democratica Tedesca. In: E. COGATO LANZA, P.",
        "BONIFAZIO. Les experts de la reconstruction. Gli esperti della",
        "ricostruzione. p. 101-116, Ginevra:MetisPresses, ISBN: 9782940406159"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "252-263",
        "titolo": "Die Erhaltung der Monumente. Historismus in Italien",
        "ISBN": [
          "9783770548156"
        ],
        "csp": "M?nchen:Wilhelm Fink, ISBN: 9783770548156",
        "opera": "H. BOEHRINGER, A. ZERBST. Die t\u00e4towierte Wand. \u00dcber Historismus in K\u00f6nigslutter. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2009). Die Erhaltung der Monumente. Historismus in Italien.",
        "In: H. BOEHRINGER, A. ZERBST. Die t\u00e4towierte Wand. \u00dcber Historismus",
        "in K\u00f6nigslutter. p. 252-263, M?nchen:Wilhelm Fink, ISBN: 9783770548156"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-230",
        "titolo": "Vaccaro e Sanfelice: il ruolo dell\u2019architetto durante la dominazione austriaca a Napoli",
        "ISBN": [
          "9783856762599"
        ],
        "csp": "ZURIGO:GTA VERLAG, ISBN: 9783856762599",
        "opera": "W. Oechslin. Architekt und / versus Baumeister. Die Frage nach dem Metier. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2009). Vaccaro e Sanfelice: il ruolo dell\u2019architetto durante la",
        "dominazione austriaca a Napoli. In: W. Oechslin. Architekt und / versus",
        "Baumeister. Die Frage nach dem Metier. p. 221-230, ZURIGO:GTA",
        "VERLAG, ISBN: 9783856762599"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "napoli:CLEAN",
        "titolo": "L'Arcadia \u00e8 una terra straniera. Gli architetti tedeschi e il mito dell'Italia nell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788884971432"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884971432",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2009). L'Arcadia \u00e8 una terra straniera. Gli architetti tedeschi e",
        "il mito dell'Italia nell'Ottocento. napoli:CLEAN, ISBN: 9788884971432"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-77",
        "titolo": "La \u2018casa che cresce\u2019 e l\u2019esposizione berlinese del 1932",
        "ISBN": [
          "978-88-370-6085-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Triennale di Milano \u2013 Electa, ISBN: 978-88-370-6085-5",
        "opera": "Fulvio Irace. Casa per tutti. Abitare la citt\u00e0 globale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2008). La \u2018casa che cresce\u2019 e l\u2019esposizione berlinese del 1932.",
        "In: Fulvio Irace. Casa per tutti. Abitare la citt\u00e0 globale. p. 70-77,",
        "MILANO:Triennale di Milano \u2013 Electa, ISBN: 978-88-370-6085-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "829-838",
        "titolo": "Il constructeur: la tradizione ingegneristica francese del XIX secolo nella storiografia architettonica del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788887998863"
        ],
        "csp": "Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887998863",
        "opera": "S. D'Agostino. Storia dell\u2019ingegneria. Atti del II Convegno Nazionale. vol. II, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2008). Il constructeur: la tradizione ingegneristica francese del",
        "XIX secolo nella storiografia architettonica del Novecento. In: S.",
        "D'Agostino. Storia dell\u2019ingegneria. Atti del II Convegno Nazionale. vol. II, p.",
        "829-838, Napoli:cuzzolin, ISBN: 9788887998863"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-194",
        "titolo": "La rivista \"ABC\" (1924-1928): arte, architettura e internazionalismo nell'avanguardia svizzera",
        "ISBN": [
          "9788820741662"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820741662",
        "opera": "L. Mozzoni, S. Santini. Architettura dell'eclettismo. Il rapporto con le arti nel XX secolo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2008). La rivista \"ABC\" (1924-1928): arte, architettura e",
        "internazionalismo nell'avanguardia svizzera. In: L. Mozzoni, S. Santini.",
        "Architettura dell'eclettismo. Il rapporto con le arti nel XX secolo. p. 177-194,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820741662"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cinema-teatro Metropolitan a Napoli. \"Volumi fantastici\" nelle grotte di Chiaia",
        "ISSN": [
          "2035-9217"
        ],
        "journal": "OPUS INCERTUM",
        "csp": "vol. 2, p. 72-77, ISSN: 2035-9217",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MAGLIO (2007). Il cinema-teatro Metropolitan a Napoli. \"Volumi",
        "fantastici\" nelle grotte di Chiaia. OPUS INCERTUM, vol. 2, p. 72-77, ISSN:",
        "2035-9217"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "460-461",
        "titolo": "Paolo Santacroce (1760-1831)",
        "ISBN": [
          "9788888168272"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano, ISBN: 9788888168272",
        "opera": "ANGELA CIPRIANI; GIAN PAOLO CONSOLI; SUSANNA PASQUALI. Contro il barocco. Apprendistato a Roma e pratica dell'architettura civile in Italia 1780-1820. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2007). Paolo Santacroce (1760-1831). In: ANGELA CIPRIANI;",
        "GIAN PAOLO CONSOLI; SUSANNA PASQUALI. Contro il barocco.",
        "Apprendistato a Roma e pratica dell'architettura civile in Italia 1780-1820. p.",
        "460-461, ROMA:Campisano, ISBN: 9788888168272"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-324",
        "titolo": "La Villa Comunale di Napoli e gli \"uomini illustri\"",
        "ISBN": [
          "9788876249167"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788876249167",
        "opera": "MARIA GIUFFRE'; FABIO MANGONE; SERGIO PACE; ORNELLA SELVAFOLTA. L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2007). La Villa Comunale di Napoli e gli \"uomini illustri\". In:",
        "MARIA GIUFFRE'; FABIO MANGONE; SERGIO PACE; ORNELLA",
        "SELVAFOLTA. L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e",
        "citt\u00e0 1750-1939. p. 317-324, MILANO:Skira, ISBN: 9788876249167"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "431-441",
        "titolo": "L'eclettismo tedesco del XIX secolo e l'eredit\u00e0 del Rundbogenstil",
        "ISBN": [
          "9788820738037"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820738037",
        "opera": "LORETTA MOZZONI; STEFANO SANTINI. Architettura dell'eclettismo. La dimensione mondiale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2006). L'eclettismo tedesco del XIX secolo e l'eredit\u00e0 del",
        "Rundbogenstil. In: LORETTA MOZZONI; STEFANO SANTINI. Architettura",
        "dell'eclettismo. La dimensione mondiale. p. 431-441, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820738037"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-200",
        "titolo": "Oltre Schinkel: il viaggio in Italia di Friedrich August St\u00fcler e Ludwig Persius",
        "ISBN": [
          "9788887669480"
        ],
        "csp": "CANNITELLO (RC):Biblioteca del Cenide, ISBN: 9788887669480",
        "opera": "MARIA GIUFFRE'; PAOLA BARBERA; GABRIELLA CIANCIOLO COSENTINO. The Time of Schinkel and the Age of Neoclassicism between Palermo and Berlin. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2006). Oltre Schinkel: il viaggio in Italia di Friedrich August",
        "St\u00fcler e Ludwig Persius. In: MARIA GIUFFRE'; PAOLA BARBERA;",
        "GABRIELLA CIANCIOLO COSENTINO. The Time of Schinkel and the Age",
        "of Neoclassicism between Palermo and Berlin. p. 193-200, CANNITELLO",
        "(RC):Biblioteca del Cenide, ISBN: 9788887669480"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 'articolata e diradata': dalla carta d'Atene alla ricostruzione postbellica delle citt\u00e0 tedesche",
        "ISSN": [
          "1128-2193"
        ],
        "journal": "LE CULTURE DELLA TECNICA",
        "csp": "vol. 17, p. 73-88, ISSN: 1128-2193",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MAGLIO (2005). La citt\u00e0 'articolata e diradata': dalla carta d'Atene alla",
        "ricostruzione postbellica delle citt\u00e0 tedesche. LE CULTURE DELLA",
        "TECNICA, vol. 17, p. 73-88, ISSN: 1128-2193"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The struggle for modernism. Architecture, landscape architecture and city planning at Harvard. OP",
        "ISSN": [
          "0030-3305"
        ],
        "journal": "CIT.",
        "csp": "vol. 117, p. 44-48, ISSN: 0030-3305",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MAGLIO (2003). The struggle for modernism. Architecture, landscape",
        "architecture and city planning at Harvard. OP. CIT., vol. 117, p. 44-48,",
        "ISSN: 0030-3305"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Berlino prima del muro. La ricostruzione negli anni 1945-1961. p",
        "ISBN": [
          "9788886977364"
        ],
        "csp": "Benevento:HEVELIUS EDITORE, ISBN: 9788886977364",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2003). Berlino prima del muro. La ricostruzione negli anni",
        "1945-1961. p. 1-212, Benevento:HEVELIUS EDITORE, ISBN:",
        "9788886977364"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Architettura",
        "csp": "urbanistica e politica 1930-54. ISBN: 9788846433473",
        "titolo": "Hannes Meyer: un razionalista in esilio",
        "anno": "2002",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2002). Hannes Meyer: un razionalista in esilio. Architettura,",
        "urbanistica e politica 1930-54. ISBN: 9788846433473"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "472-485",
        "titolo": "\u00abQuel che \u00e8 veramente arte non \u00e8 mai barocco\u00bb: Benedetto Croce, Roberto Pane e la basilica di Santa Chiara a Napoli",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4094-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4094-6",
        "opera": "(a cura di): Togliani C., Un palazzo in forma di parole. Scritti in onore di Paolo Carpeggiani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2016). \u00abQuel che \u00e8 veramente arte non \u00e8 mai barocco\u00bb:",
        "Benedetto Croce, Roberto Pane e la basilica di Santa Chiara a Napoli. In:",
        "(a cura di): Togliani C., Un palazzo in forma di parole. Scritti in onore di",
        "Paolo Carpeggiani. p. 472-485, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4094-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-136",
        "titolo": "\u2019Il coraggio dell\u2019addio\u2019. La ricostruzione del centro storico di Francoforte 1945-1955",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-591-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-591-8",
        "opera": "(a cura di): Cutolo D. Pace S., La scoperta della citt\u00e0 antica. Esperienza e conoscenza del centro storico nell\u2019Europa del Novecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2016). \u2019Il coraggio dell\u2019addio\u2019. La ricostruzione del centro",
        "storico di Francoforte 1945-1955. In: (a cura di): Cutolo D. Pace S., La",
        "scoperta della citt\u00e0 antica. Esperienza e conoscenza del centro storico",
        "nell\u2019Europa del Novecento. p. 119-136, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-591-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-125",
        "titolo": "Appropriatezza stilistica e identit\u00e0 locale: Guglielmo Calderini, Luigi Caldini e Dario Guidotti",
        "ISBN": [
          "9788836631414"
        ],
        "csp": "Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836631414",
        "opera": "(a cura di): Ferretti V.;Savorra M., La forza del mito. La facciata della Basilica di San Lorenzo a Firenze. I progetti da Michelangelo al concorso del 1900. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2015). Appropriatezza stilistica e identit\u00e0 locale: Guglielmo",
        "Calderini, Luigi Caldini e Dario Guidotti. In: (a cura di): Ferretti V.;Savorra",
        "M., La forza del mito. La facciata della Basilica di San Lorenzo a Firenze. I",
        "progetti da Michelangelo al concorso del 1900. p. 114-125, Milano:Silvana",
        "Editoriale, ISBN: 9788836631414"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-205",
        "titolo": "La Mostra d\u2019Oltremare e il Teatro Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788854878341"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854878341",
        "opera": "(a cura di): Maglio A.;Belli G., Luigi Piccinato (1899-1983). Architetto e urbanista. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maglio Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maglio Andrea (2015). La Mostra d\u2019Oltremare e il Teatro Mediterraneo. In:",
        "(a cura di): Maglio A.;Belli G., Luigi Piccinato (1899-1983). Architetto e",
        "urbanista. p. 187-205, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854878341"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esposizione dell\u2019Interbau 57 e il quartiere Hansaviertel a Berlino",
        "ISSN": [
          "2035-8733"
        ],
        "journal": "STORIA DELL'URBANISTICA",
        "csp": "vol. 6, p. 379-396, ISSN: 2035-8733",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maglio A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maglio A. (2014). L\u2019esposizione dell\u2019Interbau 57 e il quartiere Hansaviertel",
        "a Berlino. STORIA DELL'URBANISTICA, vol. 6, p. 379-396, ISSN:",
        "2035-8733"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "A. MAGLIO (a cura di) (2014). La traccia e la memoria. Tradizione e",
        "continuit\u00e0. p. 1-304, NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN:",
        "9788889946299"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Flaccovio",
        "titolo": "Friedrich von G\u00e4rtner 1791-1847. Un'estate in Sicilia nel 1816",
        "ISBN": [
          "9788878043404"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878043404",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2012). Friedrich von G\u00e4rtner 1791-1847. Un'estate in Sicilia",
        "nel 1816. PALERMO:Flaccovio, ISBN: 9788878043404"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-279",
        "titolo": "La legge Coppino, l'obbligo scolastico e la costruzione delle scuole",
        "ISBN": [
          "9788897083214"
        ],
        "csp": "Napoli:Paparo edizioni, ISBN: 9788897083214",
        "opera": "Fabio Mangone, Maria Grazia Tampieri. Architettare l'Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2011). La legge Coppino, l'obbligo scolastico e la costruzione",
        "delle scuole. In: Fabio Mangone, Maria Grazia Tampieri. Architettare",
        "l'Unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911. p.",
        "267-279, Napoli:Paparo edizioni, ISBN: 9788897083214"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-116",
        "titolo": "Tra ideologia e prassi: il dibattito architettonico alla nascita della Repubblica Democratica Tedesca",
        "ISBN": [
          "9782940406159"
        ],
        "csp": "Ginevra:MetisPresses, ISBN: 9782940406159",
        "opera": "E. COGATO LANZA, P. BONIFAZIO. Les experts de la reconstruction. Gli esperti della ricostruzione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Maglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Maglio (2009). Tra ideologia e prassi: il dibattito architettonico alla",
        "nascita della Repubblica Democratica Tedesca. In: E. COGATO LANZA, P.",
        "BONIFAZIO. Les experts de la reconstruction. Gli esperti della",
        "ricostruzione. p. 101-116, Ginevra:MetisPresses, ISBN: 9782940406159"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-230",
        "titolo": "Vaccaro e Sanfelice: il ruolo dell\u2019architetto durante la dominazione austriaca a Napoli",
        "ISBN": [
          "9783856762599"
        ],
        "csp": "ZURIGO:GTA VERLAG, ISBN: 9783856762599",
        "opera": "W. Oechslin. Architekt und / versus Baumeister. Die Frage nach dem Metier. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2009). Vaccaro e Sanfelice: il ruolo dell\u2019architetto durante la",
        "dominazione austriaca a Napoli. In: W. Oechslin. Architekt und / versus",
        "Baumeister. Die Frage nach dem Metier. p. 221-230, ZURIGO:GTA",
        "VERLAG, ISBN: 9783856762599"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "napoli:CLEAN",
        "titolo": "L'Arcadia \u00e8 una terra straniera. Gli architetti tedeschi e il mito dell'Italia nell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788884971432"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884971432",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2009). L'Arcadia \u00e8 una terra straniera. Gli architetti tedeschi e",
        "il mito dell'Italia nell'Ottocento. napoli:CLEAN, ISBN: 9788884971432"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-77",
        "titolo": "La \u2018casa che cresce\u2019 e l\u2019esposizione berlinese del 1932",
        "ISBN": [
          "978-88-370-6085-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Triennale di Milano \u2013 Electa, ISBN: 978-88-370-6085-5",
        "opera": "Fulvio Irace. Casa per tutti. Abitare la citt\u00e0 globale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGLIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGLIO A (2008). La \u2018casa che cresce\u2019 e l\u2019esposizione berlinese del 1932.",
        "In: Fulvio Irace. Casa per tutti. Abitare la citt\u00e0 globale. p. 70-77,",
        "MILANO:Triennale di Milano \u2013 Electa, ISBN: 978-88-370-6085-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-324",
        "titolo": "La Villa Comunale di Napoli e gli \"uomini illustri\"",
        "ISBN": [
          "9788876249167"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788876249167",
        "opera": "MARIA GIUFFRE'; FABIO MANGONE; SERGIO PACE; ORNELLA SELVAFOLTA. L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MAGLIO (2007). La Villa Comunale di Napoli e gli \"uomini illustri\". In:",
        "MARIA GIUFFRE'; FABIO MANGONE; SERGIO PACE; ORNELLA",
        "SELVAFOLTA. L'architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e",
        "citt\u00e0 1750-1939. p. 317-324, MILANO:Skira, ISBN: 9788876249167"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Berlino prima del muro. La ricostruzione negli anni 1945-1961. p",
        "ISBN": [
          "9788886977364"
        ],
        "csp": "Benevento:HEVELIUS EDITORE, ISBN: 9788886977364",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2003). Berlino prima del muro. La ricostruzione negli anni",
        "1945-1961. p. 1-212, Benevento:HEVELIUS EDITORE, ISBN:",
        "9788886977364"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Architettura",
        "csp": "urbanistica e politica 1930-54. ISBN: 9788846433473",
        "titolo": "Hannes Meyer: un razionalista in esilio",
        "anno": "2002",
        "autori": "A. MAGLIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MAGLIO (2002). Hannes Meyer: un razionalista in esilio. Architettura,",
        "urbanistica e politica 1930-54. ISBN: 9788846433473"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E2",
    "progr": "28380",
    "nome": "MAGLIO Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale, nonch\u00e9 dello steering committe, della rivista \u201cSMC. Sustainable Mediterranean Construction. Reaserch & Technology\u201d, i cui articoli sono soggetti a double blind peer review.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \u201cEikonocity. Storia e Iconografia delle Citt\u00e0 e dei Siti Europei. History and Iconography of European Cities and Sites\u201d, diretta da Alfredo Buccaro, con comitato scientifico internazionale, soggetta a double blind peer review e realizzata con Open Journal System.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"Le parole del lessico tecnico\": Giornate Internazionali di Studio dedicate al tema \u201cLe parole della citt\u00e0 - Les Mots de la Ville\u201d, organizzate a Genova dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Genova (Dipartimento POLIS) e dal CNRS (Centre National de la Recherche Scientifique \u2013 Groupement de Recherche n. 1554 \u2013 R\u00e9seau Italie)",
        "periodo": "dal 15-01-1999 al 16-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Architettura e turismo a Napoli nel secondo dopoguerra\", III seminario \u201cPer una storia del turismo nel Mezzogiorno d\u2019Italia. XIX-XX secolo\u201d, responsabile prof.ssa Renata De Lorenzo, coordinatrice prof.ssa Annunziata Berrino, promosso dall\u2019Istituto per la Storia del Risorgimento Italiano, dal Dipartimento di Discipline Storiche \u201cEttore Lepore\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) e dall\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Napoli",
        "periodo": "dal 23-02-2001 al 23-02-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dal funzionalismo al realismo: Hannes Meyer e il passaggio in Unione Sovietica\": International Seminar \u201cRealism(s) in European and American Architecture and Urban Design (1930-1960)\u201d, organizzato presso il Politecnico di Milano dai proff. Fulvio Irace e Alessandro De Magistris, e dalla dott.ssa Patrizia Bonifazio",
        "periodo": "dal 13-12-2001 al 14-12-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Hannes Meyer. Un Wanderarchitekt tra internazionalismo e regionalismo\": III incontro internazionale organizzato con il patrocinio dell\u2019Unesco dalla Stiftung Bibliothek Werner Oechslin (Einsiedeln, Zurigo), dedicato al tema \u201cMigration\u201d",
        "periodo": "dal 14-07-2002 al 19-07-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019eclettismo tedesco e l\u2019eredit\u00e0 del Rundbogenstil\": VI Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo, dedicato al tema \u201cLa dimensione mondiale\u201d, a cura del professore Luciano Patetta e dei dottori Loretta Mozzoni e Stefano Santini a Jesi (AN)",
        "periodo": "dal 30-06-2003 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dall\u2019estetica crociana al caso della chiesa di Santa Chiara a Napoli: un confronto tra gotico e barocco nelle sue implicazioni teoriche e pratiche\": IV incontro internazionale organizzato con il patrocinio dell\u2019Unesco dalla Stiftung Bibliothek Werner Oechslin (Einsiedeln, Zurigo), dedicato al tema \u201cBarock und Gotik\u201d",
        "periodo": "dal 13-07-2003 al 18-07-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Oltre Schinkel: l\u2019Italia di Leo von Klenze\": International Symposium \u201cThe Time of Schinkel and the Age of Neoclassicism between Palermo and Berlin\u201d (Palermo 2004), organizzato dal Dipartimento Storia e Progetto dell\u2019Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e dai Friends of Schinkel, a cura di Maria Giuffr\u00e8, Paola Barbera e Gabriella Cianciolo Cosentino.",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 20-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le guglie barocche di Napoli: devozione e mito, allegoria e invenzione\": V incontro internazionale organizzato con il patrocinio dell\u2019Unesco dalla Stiftung Bibliothek Werner Oechslin (Einsiedeln, Zurigo), dedicato al tema \u201cBarock und Religion\u201d",
        "periodo": "dal 11-07-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La rivista \u201cABC\u201d (1924-28): arte, architettura e internazionalismo nell\u2019avanguardia svizzera\": VIII Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo, dedicato al tema \u201cIl rapporto con le arti nel XX secolo\u201d, a cura del professore Luciano Patetta e dei dottori Loretta Mozzoni e Stefano Santini (Jesi)",
        "periodo": "dal 20-06-2005 al 21-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Napoli tra viceregno e regno: il ruolo dell\u2019architetto\": VII incontro internazionale organizzato con il patrocinio dell\u2019Unesco dalla Stiftung Bibliothek Werner Oechslin (Einsiedeln, Zurigo), dedicato al tema \u201cArchitekt und / versus Baumeister\u201d",
        "periodo": "dal 09-07-2006 al 13-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Barrag\u00e1n e il moderno tra internazionalismo e regionalismo\": Giornata di studi \u201cLuis Barrag\u00e1n. Alchimista della memoria\u201d, organizzata presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, all\u2019interno del ciclo \u201cLa traccia e la memoria\u201d, a cura di Remo Bodei e Francesco Rispoli",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 19-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Stile e stili dell\u2019antico in Gottfried Semper\": X Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo, dedicato al tema \u201cL\u2019architettura dell\u2019eclettismo. Studi storici, rilievo e restauro, teoria e prassi dell\u2019architettura\u201d, a cura del professore Luciano Patetta e dei dottori Loretta Mozzoni e Stefano Santini (Jesi)",
        "periodo": "dal 25-06-2007 al 26-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il riuso degli spazi esistenti per le sale cinematografiche a Napoli nella prima met\u00e0 del Novecento\", Convegno Nazionale \u201cI luoghi del cinema in Italia. Architetture del cinema e per il cinema\u201d, promosso dal Politecnico di Torino e dalle Universit\u00e0 di Firenze e di Pisa, a cura di Maria Adriana Giusti e Susanna Caccia (Viareggio).",
        "periodo": "dal 04-09-2007 al 05-09-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento su \u201cI lessici urbani a Napoli\u201d, tavola rotonda presieduta da Brigitte Marin: giornata di studi dedicata a \u201cLe parole della citt\u00e0\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dall\u2019Ambasciata di Francia in Italia, tenutasi presso l\u2019Institut Fran\u00e7ais de Naples Le Grenoble.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 10-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il constructeur: la tradizione ingegneristica francese del XIX secolo nella storiografia architettonica del Novecento\", II Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria (Napoli).",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Die Erhaltung der Monumente. Historismus in Italien (L\u2019eclettismo storicista e la conservazione dei monumenti in Italia)\", convegno internazionale \u201cRevision des Historismus\u201d (K\u00f6nigslutter, presso Braunschweig, Germania), promosso dalla Hochschule f\u00fcr Bildende K\u00fcnste di Braunschweig e dalla Stiftung Braunschweigischer Kulturbesitz, organizzato da Hannes B\u00f6hringer e Arne Zerbst.",
        "periodo": "dal 09-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La nascita del turismo e le prime strutture alberghiere a Ischia nel XIX secolo\", convegno di Storia dell\u2019architettura e della citt\u00e0 sul tema \u201cArchitettura e paesaggi della villeggiatura. Luoghi in Italia e in Trentino Alto Adige nell\u2019Ottocento e nel Novecento\u201d, Madonna di Campiglio.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019architettura dei teatri a Berlino nel XIX secolo: da Schinkel a Seeling\", XII Convegno di Architettura dell\u2019eclettismo, dedicato a \u201cIl teatro. Architettura, tecniche teatrali e pubblico\u201d a cura del professore Luciano Patetta e dei dottori Loretta Mozzoni e Stefano Santini, Jesi.",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 29-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Continuit\u00e0 impreviste. Modelli urbani in tempo di guerra e di ricostruzione: il caso tedesco 1941-1957\", International Conference \u201cWar Perspectives. Architecture and Planning in Italy and beyond (1937-1945)\u201d, organizzata dal Politecnico di Milano con l\u2019Institute of Fine Arts della New York University, a cura di Alessandro De Magistris, Fulvio Irace, Patrizia Bonifazio.",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019acustica nell\u2019architettura teatrale al principio del XIX secolo: dal Nationaltheater allo Schauspielhaus di Berlino\", III Convegno Nazionale di Storia dell\u2019Ingegneria; Napoli.",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Gli architetti tedeschi a Ercolano e Pompei in epoca neoclassica\", Convegno Internazionale \u201cVesuvio: Il Grand Tour dell\u2019Accademia Ercolanese, dal passato al futuro\u201d, organizzato dall\u2019Accademia Ercolanese presso la Reggia di Portici (21-22/05/10)",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Le guglie. Denkm\u00e4ler des neapolitanischen Barock zwischen Kunst und Religion (Le guglie. Monumenti del barocco nepoletano tra arte e religione)\", Universit\u00e4t Wien, Institut f\u00fcr Geschichte, in collaborazione con l\u2019Institut f\u00fcr die Erforschung der fr\u00fchen Neuzeit, introduzione di Friedrich Pollero\u00df (Vienna, 13/10/10)",
        "periodo": "dal 13-10-2010 al 13-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Vero, falso e verosimile: diari, resoconti e disegni degli architetti in viaggio in Italia nell\u2019Ottocento\", Convegno Internazionale di Studi \u201cLa storia del turismo in Italia. Prospettive di ricerca\u201d, Sorrento 20-21/10/11, organizzato da Annunziata Berrino e Renata De Lorenzo.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Gli architetti prussiani e il mito dell\u2019Italia nell\u2019Ottocento (Preu\u00dfische Architekten und der Italien-Mythos im 19. Jahrhundert)\", Giornate di studi italo-tedesche \u201cPotsdam e l\u2019Italia. La memoria dell\u2019Italia nell\u2019immagine di Potsdam\u201d, Fachhochschule Potsdam - Potsdam School of Architecture (13-14/1/12), a cura di Annegret Burg e Michele Caja",
        "periodo": "dal 13-01-2012 al 14-01-2012"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione \u201cAncient technologies of the material culture in the Mediterranean area\u201d, al convegno Sustainable Environment in the Mediterranean Region: from Housing to Urban and Land Scale Construction, Napoli",
        "periodo": "dal 12-02-2012 al 14-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il gusto pompeiano in Germania e il caso del Pompejanum di Aschaffenburg (1839-50)\", XV Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo, dedicato al tema \u201cIl gusto e la moda. Progettazione e committenza\u201d, a cura del professore Luciano Patetta e dei dottori Loretta Mozzoni e Stefano Santini.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Cinema, storia e identit\u00e0 urbana: il caso di Napoli\", VI Congresso AISU (Associazione Italia di Storia Urbana), sul tema \u201cVisibile / invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni\u201d, Catania.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il tema del doppio in Robert Venturi e Alvar Aalto\", XVI Convegno di Architettura dell\u2019Eclettismo, dedicato al tema \u201cEsiste un eclettismo contemporaneo? Moderno e Postmoderno\u201d, a cura del professore Luciano Patetta e dei dottori Loretta Mozzoni e Stefano Santini, (Jesi 27-28/09/13)",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Potenza del glamour e trasformazione del territorio. Il boom turistico a Ischia negli anni Cinquanta e la figura di Angelo Rizzoli\", convegno internazionale \u201cTouristic territories: touristic imagery and the construction of contemporary landscape / Territorios del turismo: el imagenario tur\u00ecstico y la costrucci\u00f3n del paisaje contemporaneo\u201d, a cura di Nadia Fava e Marisa Garcia Vergara, Universitat de Girona, Escola Polit\u00e8cnica Superior, Girona (E)",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 25-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Citt\u00e0 reale e citt\u00e0 fantastica: diorama, scenografie e disegni di viaggio nell\u2019opera di Karl Friedrich Schinkel\", Convegno Internazionale \u201cCirice\u201d su \u201cCitt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento\u201d, a cura di Alfredo Buccaro e Cesare de Seta, Napoli (13-15/3/14)",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura, insieme a Gemma Belli, della Giornata di Studi \"Luigi Piccinato (1899-1983). Architetto e urbanista\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (22/5/14), con il Centro Interdipartimentale di Ricerca per i Beni Architettonici e Ambientali e per la Progettazione Urbana e con il patrocinio del Comune di Napoli.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La Mostra d\u2019Oltremare e il Teatro Mediterraneo\", Giornata di Studi Nazionale su \u201cLuigi Piccinato (1899-1983). Architetto e urbanista\u201d, a cura di Gemma Belli e Andrea Maglio, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019h\u00f4tel italien \u00e0 la Belle \u00c9poque dans les teste d\u2019architecture: Livres, manuels, revues\", Colloque International \u201cPension Compl\u00e8te! Tourisme et hotellerie (XVIIIe \u2013 XXe si\u00e8cle)\u201d, a cura di Jean-Yves Andrieux e Patrick Harismendy, Saint-Brieuc, France (11-12/6/14)",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Inside and Outside: the Influence of the Contemporary Space and Perception Theory on Art Nouveau\", International Seminar \u201cConsistency of Inner and Outer Spaces in Art Nouveau Architecture\u201d, Riga, 5 settembre 2014, a cura del R\u00e9seau Art Nouveau Network, project \u201cArt Nouveau and Ecology\u201d with the support of the Culture 2007-2013 Programme dell\u2019Unione Europea",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Posillipo nelle incisioni del Voyage pittoresque dell\u2019Abb\u00e9 de Saint-Non\", Convegno Internazionale di Studi \u201cChe bel paese! Esplorazioni nell\u2019Italia del Sud sulle tracce della spedizione Saint-Non\u201d, a cura di Tommaso Manfredi, Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le sale per la ristorazione negli alberghi europei della belle \u00e9poque: tipologia, funzione e architettura\", VII Congresso AISU (Associazione Italiana di Storia Urbana) sul tema \u201cFood and the City\u201d, Padova.",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura del ciclo di conferenze \u201cPompei e l\u2019Europa\u201d, insieme al Dott. Luigi Gallo, in contemporanea alla mostra omonima presso il Museo Archeologico Nazionale di Napoli e l\u2019Anfiteatro di Pompei (27/5 - 2/11/15), per il Centro Interdipartimentale per i Beni Architettonici e ambientali e per la Progettazione urbana \u2013 BAP dell\u2019Universit\u00e0 Federico II e la Soprintendenza Speciale per Pompei, Ercolano e Stabia, con interventi di Giovanni Menna, Paola D\u2019Alconzo, Nicola Flora, Paola Villani, Nunzia Berrino, Pier Luigi Ciapparelli, Dieter Richter e Umberto Pappalardo, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Gli architetti francesi e Pompei\", per il ciclo \u201cPompei e l\u2019Europa\u201d, a cura di Andrea Maglio e Luigi Gallo, in collaborazione con il Centre Jean B\u00e9rard, Istituto di Cultura Francese Grenoble di Napoli, presentazione di Claude Pouzadoux.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The Neapolitan Residences of Ismail Pasha\", Egypt Khedive, First International Seminar \u201cItalian Architecture and artistic Heritage in Egypt. Documentation and Safeguard\u201d, Cairo / Alexandria.",
        "periodo": "dal 28-11-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019esposizione dell\u2019Interbau 57 e il quartiere Hansaviertel a Berlino\", Convegno e presentazione del numero 6/2014, III serie, della rivista \u00abStoria dell\u2019urbanistica\u00bb, monografico su \u201cIl segno delle esposizioni nazionali e internazionali nella memoria storica delle citt\u00e0. Padiglioni alimentari e segni urbani permanenti\u201d, a cura di S. Aldini, C. Benocci, S. Ricci, E. Sessa, Kappa Edizioni, palazzo Gravina, Napoli.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cCampania felix tra passato e presente\", per il bicentenario della pubblicazione di Italienische Reise di Goethe, Istituto di Cultura Germanica ACIT, Alto Patronato dell\u2019Ambasciata della Repubblica Federale di Germania, Avellino.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Oltre il classico: architetti tedeschi tra Amalfi e Sorrento nel primo Ottocento\", Convegno Internazionale di Studi \u201cViaggi e soggiorni in Europa nel primo Ottocento. Oltre Napoli, verso Amalfi e Sorrento\u201d, a cura del Centro di cultura e storia amalfitana e del Centro studi e ricerche Francis Marion Crawford, nonch\u00e9 del Dipartimento di Studi umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Amalfi \u2013 Sant\u2019Agnello.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Hannes Meyer und die italienische 'Architettura razionale' der Nachkriegszeit\", Convegno internazionale \u201cHannes Meyer. Nach dem Bauhaus. Im Streit der Deutungen\u201d, a cura di Thomas Flierl, Max Welch Guerra, Bauhaus-Universit\u00e4t Weimar (25/10/16)",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dal cinema all\u2019architettura. Il paesaggio urbano e rurale nel cinema e nel documentario italiano del dopoguerra\", Cirice 2016, VII Convegno internazionale di studi del Centro interdipartimentale di studi sull\u2019iconografia della citt\u00e0 europea, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, dedicato al tema \u201cDelli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per l\u2019immagine del paesaggio\u201d, Napoli (27-29/10/16)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione \u201cIl racconto del paesaggio europeo nella fotografia del Novecento\u201d (con Gemma Belli), Cirice 2016, VII Convegno internazionale di studi del Centro interdipartimentale di studi sull\u2019iconografia della citt\u00e0 europea, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, dedicato al tema \u201cDelli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per l\u2019immagine del paesaggio\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Cinema e storia dell\u2019architettura. Riflessioni metodologiche\", Seminario interdisciplinare \u201cArchitettura, citt\u00e0 e cinema. Napoli \u2013 Barcellona\u201d, a cura del Centro Interdipartimentale BAP dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, della Escuela T\u00e8cnica Superior d\u2019arquitectura de Barcelona e dell\u2019Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli, Napoli",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Pasquale Rossi, del Seminario interdisciplinare \u201cArchitettura, citt\u00e0 e cinema. Napoli \u2013 Barcellona\u201d, promosso dal Centro Interdipartimentale BAP dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, dalla Escuela T\u00e8cnica Superior d\u2019arquitectura de Barcelona e dall\u2019Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli, con interventi di Augusto Sainati, Antonio Pizza, Francesco Rispoli, Fabio Mangone, Andrea Maglio, Pasquale Rossi, Daniela Cardone. Napoli, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Su incarico del \u201cCentro Interdipartimentale di ricerca per l\u2019archivio e l\u2019interpretazione del progetto architettonico e urbanistico contemporaneo\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, diretto da Fabio Mangone fino al febbraio 2014, coordinamento del gruppo di ricerca napoletano nell\u2019ambito del programma nazionale \"Architettare l\u2019unit\u00e0. Architettura e istituzioni nelle citt\u00e0 della nuova Italia 1861-1911\", i cui esiti sono stati la mostra e la pubblicazione omonime, la prima tenutasi presso la Casa dell\u2019architettura (ex Acquario) di Roma, tra il 27 aprile e il 30 maggio 2011, e la seconda edita sempre nello stesso anno, entrambe a cura di Fabio Mangone e di Maria Grazia Tampieri. Tale ricerca \u00e8 stata finanziata dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri e patrocinata dall\u2019Ordine degli architetti, pianificatori, paesaggisti e conservatori di Roma e provincia, per le celebrazioni del 150\u00b0 anniversario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia, passando in seguito sotto la responsabilit\u00e0 del \"Comitato Storico-scientifico per gli Anniversari di Interesse Nazionale\" (e sul piano amministrativo al Segretariato Generale della presidenza del Consiglio dei Ministri per la Commemorazione del centenario della prima guerra mondiale, di cui si allega certificazione). Il candidato, oltre ad aver assunto la responsabilit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 locale di ricerca, ha collaborato all\u2019allestimento della mostra, l'unica dedicata all\u2019architettura nell\u2019ambito delle celebrazioni per il centocinquantenario dell\u2019unit\u00e0, ed \u00e8 stato membro del comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "Su incarico del BAP (Centro Interdipartimentale di ricerca per i Beni Architettonici e ambientali e per la Progettazione urbana) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, diretto dal prof. Fabio Mangone, coordinamento, insieme a Gemma Belli, di un gruppo di ricerca nazionale, composto da docenti e studiosi afferenti a diversi atenei ed istituti di ricerca italiani, sulla figura di Luigi Piccinato. La ricerca, finanziata dal BAP, \u00e8 stata svolta in collaborazione con l\u2019Archivio Luigi Piccinato del Dipartimento di Pianificazione, Design, Tecnologia dell\u2019architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza e con altri archivi italiani, e ha previsto una giornata di studi tenutasi a Napoli il 22 maggio 2014 e una pubblicazione, per i tipi di Aracne, edita nel 2015 e curata da Andrea Maglio e Gemma Belli.",
        "periodo": "dal 10-02-2013 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca dal titolo \"Immaginare il Mediterraneo\", su incarico dell\u2019ETSAB (Escola T\u00e8cnica Superior d'Arquitectura de Barcelona), Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya, e del BAP (Centro Interdipartimentale di ricerca per i Beni Architettonici e ambientali e per la Progettazione urbana), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Il progetto ha poi coinvolto studiosi italiani e stranieri e prevede un'occasione di confronto in un convegno da tenersi a gennaio 2017 e successivamente una pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Architettura\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, accreditato dal Ministero e incardinato presso il Diarc (Dipartimento di Architettura), coordinatore responsabile Michelangelo Russo",
        "periodo": "dal 14-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico per una teaching fellowship, consistente in seminari e una lezione pubblica, da parte dell'\"Institut f\u00fcr die Erforschung der Fr\u00fchen Neuzeit\" (istituto per la Ricerca della Prima Epoca Moderna), sul tema de \"Le guglie barocche di Napoli\".Nel corso dei seminari il tema \u00e8 stato discusso con esperti e docenti dell'Universit\u00e4t Wien per porre a confronto gli esempi napoletani con quelli viennesi. L'incarico ha in seguito condotto alla pubblicazione \"Le guglie. Denkm\u00e4ler des neapolitanischen Barock zwischen Kunst und Religion\" sulla rivista dell'istituto \u00abFr\u00fchneuzeit-Info\u00bb, (2011), inserita dall'Anvur nell'elenco delle riviste scientifiche. L'istituto si occupa di promuovere e finanziare progetti di ricerca e cicli di lezioni e seminari coinvolgendo esperti austriaci e stranieri.",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 14-10-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulenza per ricerche di carattere storico-architettonico presso lo studio B5 s.r.l. di Napoli, specializzato in opere di restauro architettonico in Italia e all'estero: tra i pi\u00f9 affermati in campo internazionale, lo studio ha vinto gare per edifici e monumenti di enorme prestigio, come l'Anfiteatro Flavio a Roma e diversi edifici nel sito archeologico di Pompei. Il candidato ha fornito un contributo effettuando ricerche in particolare sul Ministero delle Finanze a Roma e su alcuni palazzi napoletani, tra cui palazzo Thalberg, villa Piromallo Tresca e villa Spera.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 10-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al programma internazionale di ricerca, dal titolo \u00abLes Mots de la Ville\u00bb (Le parole della citt\u00e0), all\u2019interno del gruppo di studio relativo alla citt\u00e0 italiana, coordinato da Brigitte Marin (Universit\u00e0 di Aix-en-Provence) e da Martine Boiteux (Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale, de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche) e finanziato dall\u2019UNESCO e dal CNRS (Centre National de la Recherche Scientifique).",
        "periodo": "dal 10-03-1998 al 10-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma interdisciplinare di ricerca dal titolo \u201cPer una storia del turismo nel Mezzogiorno d\u2019Italia. XIX-XX secolo\u201d, coordinato dalle proff. Annunziata Berrino e Renata De Lorenzo, rispettivamente dell\u2019Istituto Universitario Orientale e dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, con il contributo del Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica e Tecnologica, e patrocinato dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento del Turismo",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 01-02-2001"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca relativo alla regione Campania, insieme al prof. Biagio Cillo, nell\u2019ambito del progetto APE (Appennino Parco d\u2019Europa), ricerca inter-universitaria sull\u2019infrastrutturazione ambientale e le prospettive di valorizzazione della fascia appenninica nel quadro europeo, sulla base di una convenzione tra il Ministero dell\u2019Ambiente e il Ced-Ppn del Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-10-2001"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura e Restauro dell\u2019Universit\u00e0 Federico II a seguito della convenzione con la Mostra d\u2019Oltremare S.p.A. di Napoli in merito alla Consulenza tecnico-scientifica per la formulazione di linee guida per il restauro dell\u2019Arena Flegrea, del Teatro Mediterraneo, del Cubo d\u2019Oro, del Padiglione dell\u2019America Latina, del padiglione delle Missioni, del Padiglione Rodi, della Strada Antiniana e del Tempietto, di cui responsabile scientifico \u00e8 stato il prof. Benedetto Gravagnuolo",
        "periodo": "dal 31-01-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Metropolis (Metodologie e tecnologie integrate e sostenibili per l\u2019adattamento e la sicurezza di sistemi urbani), parte del distretto tecnologico STRESS (Sviluppo Tecnologie e Ricerca per Edilizia sismicamente Sicura ed eco-Sostenibile), coordinatore capo Federico Verderosa, coordinatore dell\u2019unit\u00e0 del Dipartimento di Architettura Valeria D\u2019Ambrosio",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca dal titolo \u201cRiflessione teorica e didattica dell\u2019architettura nella Germania degli anni Venti e Trenta\u201d, nell'ambito del Progetto Giovani Ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, finanziato tramite bando competitivo e a seguito di revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 22-12-1999 al 21-12-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Gli Schinkelsch\u00fcler e l'eredit\u00e0 del maestro\", nell\u2019ambito del \u201cProgramma di scambi internazionali con universit\u00e0 ed istituti stranieri per la mobilit\u00e0 di breve durata\u201d, svolto presso la Fachhochschule Neubrandenburg (Germania), congiuntamente con il prof. Marcus Koehler; il progetto \u00e8 stato finanziato sulla base di bando competitivo con revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 28-12-2001 al 28-01-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca dal titolo \u201cLa ricostruzione dell\u2019ultimo dopoguerra in Germania e il caso di Berlino\u201d, nell'ambito del Progetto Giovani Ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, finanziato tramite bando competitivo e a seguito di revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 25-03-2002 al 25-03-2003"
      }
    ]
  }
}