{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mondo degli animali nella \u201cSirenide\u201d di Paolo Regio: allegoria e scienza della natura. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3819"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 75-89, ISSN: 1125-3819",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO Anna (2016). Il mondo degli animali nella \u201cSirenide\u201d di Paolo",
        "Regio: allegoria e scienza della natura. BRUNIANA & CAMPANELLIANA,",
        "vol. XXI, p. 75-89, ISSN: 1125-3819"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-152",
        "titolo": "Le Rime spirituali di Padre Arcangelo Spina: Poesia religiosa e Manierismo napoletano",
        "ISBN": [
          "9782343080871"
        ],
        "csp": "Parigi:Editions L'Harmattan, ISBN: 9782343080871",
        "opera": "Josiane Rieu Anna Cerbo \u00c9vrard Delbey Vittorio Criscuolo Sylvie BAllestra-Puech Claire Placial Anna Maria Pedull\u00e0. (a cura di): Josiane Rieu Anna Cerbo, La fl\u00e8che dans le coeur dans la po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen \u00c2ge au XVII e si\u00e8cle \u2013 La freccia nel cuore nella poesia spirituale dal Medioevo al Seicento. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2016). Le Rime spirituali di Padre Arcangelo Spina: Poesia",
        "religiosa e Manierismo napoletano. In: Josiane Rieu Anna Cerbo \u00c9vrard",
        "Delbey Vittorio Criscuolo Sylvie BAllestra-Puech Claire Placial Anna Maria",
        "Pedull\u00e0. (a cura di): Josiane Rieu Anna Cerbo, La fl\u00e8che dans le coeur",
        "dans la po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen \u00c2ge au XVII e si\u00e8cle \u2013 La",
        "freccia nel cuore nella poesia spirituale dal Medioevo al Seicento. vol. 1, p.",
        "135-152, Parigi:Editions L'Harmattan, ISBN: 9782343080871"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-33",
        "titolo": "Giovan Battista Della Porta e il \u201cDelli fondamenti dello stato\u201d di Scipione Di Castro",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-850-8"
        ],
        "csp": "Fabrizio SERRA, ISBN: 978-88-6227-850-8",
        "opera": "Marco Santoro. (a cura di): Marco Santoro, La \u201cmirabile\u201d natura. Magia e scienza in Giovan Battista Della Porta (1615-2015), Atti del Convegno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2016). Giovan Battista Della Porta e il \u201cDelli fondamenti",
        "dello stato\u201d di Scipione Di Castro. In: Marco Santoro. (a cura di): Marco",
        "Santoro, La \u201cmirabile\u201d natura. Magia e scienza in Giovan Battista Della",
        "Porta (1615-2015), Atti del Convegno. p. 23-33, Fabrizio SERRA, ISBN:",
        "978-88-6227-850-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Regio Paolo",
        "opera": "Raffaele Romanelli. Dizionario biografico degli Italiani. vol. 86, p. 742-744, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Cerbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Anna Cerbo (2016). Regio Paolo. In: Raffaele Romanelli. Dizionario",
        "biografico degli Italiani. vol. 86, p. 742-744, Roma:Istituto della Enciclopedia",
        "Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mito di Cupido riscritto da Tommaso Campanella e da Paolo Regio",
        "ISSN": [
          "2284-4473"
        ],
        "journal": "TICONTRE",
        "csp": "vol. 4, p. 45-58, ISSN: 2284-4473",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerbo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerbo Anna (2015). Il mito di Cupido riscritto da Tommaso Campanella e",
        "da Paolo Regio. TICONTRE, vol. 4, p. 45-58, ISSN: 2284-4473"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-215",
        "titolo": "Storia, geografia e miti siciliani nelle opere latine di Boccaccio",
        "ISBN": [
          "978-88-93070-53-9"
        ],
        "csp": "Castiglione di Sicilia (CT):Accademia Internazionale Il Convivio, ISBN: 978-88-93070-53-9",
        "opera": "E. Cavallaro A. Cerbo C. Chiodo G. Manitta L. Meier N. Mineo U. Piscopo F. Rando A. Tramontana S. Villari. (a cura di): Giuseppe Manitta, Boccaccio e la Sicilia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2015). Storia, geografia e miti siciliani nelle opere latine di",
        "Boccaccio. In: E. Cavallaro A. Cerbo C. Chiodo G. Manitta L. Meier N.",
        "Mineo U. Piscopo F. Rando A. Tramontana S. Villari. (a cura di): Giuseppe",
        "Manitta, Boccaccio e la Sicilia. vol. 1, p. 195-215, Castiglione di Sicilia",
        "(CT):Accademia Internazionale Il Convivio, ISBN: 978-88-93070-53-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-386",
        "titolo": "Tessere di esperienza culturale napoletana nelle \"Genealogie\" di Boccaccio",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-518-8"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8",
        "opera": "Giancarlo Alfano Emma Grimaldi Sebastiano Martelli Andrea Mazzucchi Matteo Palumbo Alessandra Perricc [...] ulturale di Napoli nel Trecento. Atti del Convegno \u201cBoccaccio angioino. Per il VII centenario della nascita di G. Boccaccio\". vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Cerbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Cerbo (2014). Tessere di esperienza culturale napoletana nelle",
        "\"Genealogie\" di Boccaccio. In: Giancarlo Alfano Emma Grimaldi Sebastiano",
        "Martelli Andrea Mazzucchi Matteo Palumbo Alessandra Perricc [...] ulturale",
        "di Napoli nel Trecento. Atti del Convegno \u201cBoccaccio angioino. Per il VII",
        "centenario della nascita di G. Boccaccio\". vol. I, p. 371-386, firenze:Franco",
        "Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-1096",
        "titolo": "Paolo Regio, Sirenide. vol",
        "ISBN": [
          "9788866826736"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" - Photocity Edizioni, ISBN: 9788866826736",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Cerbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Anna Cerbo (2014). Paolo Regio, Sirenide. vol. 1, p. 1-1096,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" - Photocity Edizioni,",
        "ISBN: 9788866826736"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-163",
        "titolo": "L\u2019\u201cAmad\u00eds de Gaula\u201d nelle due \u201cPoetiche\u201d di Tommaso Campanella",
        "ISBN": [
          "9788849838237"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838237",
        "opera": "Donatella Gagliardi. (a cura di): Donatella Gagliardi, La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento. Letteratura, storia, arte. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2013). L\u2019\u201cAmad\u00eds de Gaula\u201d nelle due \u201cPoetiche\u201d di",
        "Tommaso Campanella. In: Donatella Gagliardi. (a cura di): Donatella",
        "Gagliardi, La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento.",
        "Letteratura, storia, arte. p. 147-163, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849838237"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-101",
        "titolo": "Fervore disinganno e pentimento di un poeta profeta: Tommaso Campanella",
        "ISBN": [
          "9788846921260"
        ],
        "csp": "Messina:Mesogea, ISBN: 9788846921260",
        "opera": "Luigi Marf\u00e8. (a cura di): Luigi Marf\u00e8, Profezia e disincanto. Il tempo a venire nella tradizione letteraria e musicale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2013). Fervore disinganno e pentimento di un poeta profeta:",
        "Tommaso Campanella. In: Luigi Marf\u00e8. (a cura di): Luigi Marf\u00e8, Profezia e",
        "disincanto. Il tempo a venire nella tradizione letteraria e musicale. p.",
        "85-101, Messina:Mesogea, ISBN: 9788846921260"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-147",
        "titolo": "\"Gerusalemme\" nella cultura letteraria italiana fra Cinque e Seicento",
        "ISBN": [
          "9783869351728"
        ],
        "csp": "Kiel:Verlag Ludwig, ISBN: 9783869351728",
        "opera": "Javier G\u00f3mez-Montero. (a cura di): Javier G\u00f3mez-Montero, Christina Johanna Bischoff und Anxo Abu\u00edn, Topographica. Studien und texte zu Kulturellen R\u00e4umen in Europa. Band 3. Urbes Europaeae II. Ciudades europeas: Imaginarios culturales ante la globalizaci\u00f3n Europ\u00e4ische St\u00e4dte im Zeichen der Globalisierung. vol. BAND 3, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO A (2012). \"Gerusalemme\" nella cultura letteraria italiana fra Cinque",
        "e Seicento. In: Javier G\u00f3mez-Montero. (a cura di): Javier G\u00f3mez-Montero,",
        "Christina Johanna Bischoff und Anxo Abu\u00edn, Topographica. Studien und",
        "texte zu Kulturellen R\u00e4umen in Europa. Band 3. Urbes Europaeae II.",
        "Ciudades europeas: Imaginarios culturales ante la globalizaci\u00f3n",
        "Europ\u00e4ische St\u00e4dte im Zeichen der Globalisierung. vol. BAND 3, p.",
        "137-147, Kiel:Verlag Ludwig, ISBN: 9783869351728"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-57",
        "titolo": "Espiazione e recupero totale della libert\u00e0 dal peccato (Purgatorio XXI, 58-78)",
        "ISBN": [
          "9788863210354"
        ],
        "csp": "Roma:Pioda Imaging Editore, ISBN: 9788863210354",
        "opera": "Vincenzo Placella. (a cura di): Vincenzo Placella, Dante oltre il Medioevo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cerbo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerbo A (2012). Espiazione e recupero totale della libert\u00e0 dal peccato",
        "(Purgatorio XXI, 58-78). In: Vincenzo Placella. (a cura di): Vincenzo",
        "Placella, Dante oltre il Medioevo. p. 39-57, Roma:Pioda Imaging Editore,",
        "ISBN: 9788863210354"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-270",
        "titolo": "Metamorfosi del mito classico da Boccaccio a Marino. Nuova edizione riveduta e ampliata. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846734198"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734198",
        "anno": "2012",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CERBO Anna (2012). Metamorfosi del mito classico da Boccaccio a",
        "Marino. Nuova edizione riveduta e ampliata. vol. 1, p. 7-270, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 9788846734198"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dante e l'apocalittica dell'Antico e del Nuovo Testamento. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6915"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "1-2 2010, p. 175-212, ISSN: 0392-6915",
        "anno": "2011",
        "autori": "CERBO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO A. (2011). Dante e l'apocalittica dell'Antico e del Nuovo",
        "Testamento. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol. XXXV, 1-2 2010, p.",
        "175-212, ISSN: 0392-6915"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cam\u00f5es e Tasso: l\u2019Oriente nel poema eroico. BETWEEN, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "2, p. 1-21, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerbo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerbo A (2011). Cam\u00f5es e Tasso: l\u2019Oriente nel poema eroico. BETWEEN,",
        "vol. I, 2, p. 1-21, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-279",
        "titolo": "Eventi storici e visioni d'oltremondo nella poesia italiana fra Cinque e Seicento",
        "ISBN": [
          "9788820738471"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820738471",
        "opera": "Pierre Civil. (a cura di): Pierre Civil, Antonio Gargano, Matteo Palumbo, Encarnacion Sanchez Garcia, Fra Italia e Spagna: Napoli crocevia di culture durante il Vicereame. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerbo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerbo A (2011). Eventi storici e visioni d'oltremondo nella poesia italiana fra",
        "Cinque e Seicento. In: Pierre Civil. (a cura di): Pierre Civil, Antonio",
        "Gargano, Matteo Palumbo, Encarnacion Sanchez Garcia, Fra Italia e",
        "Spagna: Napoli crocevia di culture durante il Vicereame. p. 261-279,",
        "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820738471"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-101",
        "titolo": "Lodovico Castelvetro: la \"Sposizione\" dei canti I-XXIX dell'\"Inferno\"",
        "ISBN": [
          "9788895044903"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Il Torcoliere-Officine grafico Editoriali d'Ateneo, ISBN: 9788895044903",
        "opera": "Anna Cerbo. (a cura di): Anna Cerbo, con la collaborazione di M. Semola, Robertoo Mondola, A. Zabjek e Ciro Di Fiore, Lectura Dantis 2002-2009, tomo I (Lectura Dantis 2002-2003). vol. I tomo, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerbo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerbo A (2011). Lodovico Castelvetro: la \"Sposizione\" dei canti I-XXIX",
        "dell'\"Inferno\". In: Anna Cerbo. (a cura di): Anna Cerbo, con la",
        "collaborazione di M. Semola, Robertoo Mondola, A. Zabjek e Ciro Di Fiore,",
        "Lectura Dantis 2002-2009, tomo I (Lectura Dantis 2002-2003). vol. I tomo,",
        "p. 79-101, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Il",
        "Torcoliere-Officine grafico Editoriali d'Ateneo, ISBN: 9788895044903"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-414",
        "titolo": "Il canto IX dell'Inferno",
        "ISBN": [
          "9788895044903"
        ],
        "csp": "IL TORCOLIERE - OFFICINE GRAFICHE EDITORIALI D\u2019ATENEO - Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788895044903",
        "opera": "Anna Cerbo. (a cura di): Anna Cerbo, Lectura Dantis 2002-2009, Tomo II (Lectura Dantis 2004-2005). vol. II tomo, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO A (2011). Il canto IX dell'Inferno. In: Anna Cerbo. (a cura di): Anna",
        "Cerbo, Lectura Dantis 2002-2009, Tomo II (Lectura Dantis 2004-2005). vol.",
        "II tomo, p. 397-414, IL TORCOLIERE - OFFICINE GRAFICHE EDITORIALI",
        "D\u2019ATENEO - Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN:",
        "9788895044903"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-166",
        "titolo": "Tra citazione e imitazione: il petrarchismo di France Pre\u0161eren",
        "ISBN": [
          "9788895044866"
        ],
        "csp": "NAPOLI:IL TORCOLIERE - OFFICINE GRAFICHE EDITORIALI D\u2019ATENEO - Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788895044866",
        "opera": "Aleksandra Zabjek. (a cura di): Aleksandra Zabjek Lucia Gaja Scuteri, 90 anni dello sloveno a Napoli. Atti del Convegno Internazionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerbo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerbo A (2011). Tra citazione e imitazione: il petrarchismo di France",
        "Pre\u0161eren. In: Aleksandra Zabjek. (a cura di): Aleksandra Zabjek Lucia Gaja",
        "Scuteri, 90 anni dello sloveno a Napoli. Atti del Convegno Internazionale. p.",
        "151-166, NAPOLI:IL TORCOLIERE - OFFICINE GRAFICHE EDITORIALI",
        "D\u2019ATENEO - Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN:",
        "9788895044866"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-106",
        "titolo": "Il mito nella letteratura italiana fra Cinque e Seicento",
        "ISBN": [
          "9788846920980"
        ],
        "csp": "CATANIA:Mesogea, ISBN: 9788846920980",
        "opera": "Maria Teresa Giaveri. (a cura di): Maria Teresa Giaveri Luigi Marf\u00e8 Vincenzo Salerno, Classico/Moderno. Percorsi di creazione e di formazione, a cura di M. T. Giaveri, Luigi Marf\u00e8 e Vincenzo Salerno,. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO A (2011). Il mito nella letteratura italiana fra Cinque e Seicento. In:",
        "Maria Teresa Giaveri. (a cura di): Maria Teresa Giaveri Luigi Marf\u00e8",
        "Vincenzo Salerno, Classico/Moderno. Percorsi di creazione e di",
        "formazione, a cura di M. T. Giaveri, Luigi Marf\u00e8 e Vincenzo Salerno,. p.",
        "83-106, CATANIA:Mesogea, ISBN: 9788846920980"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi critico delle letterature e teorico della letteratura. Un percorso attraverso lo \u201cZibaldone\u201d. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LII",
        "csp": "1-2, p. 151-166, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2010",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO A (2010). Leopardi critico delle letterature e teorico della",
        "letteratura. Un percorso attraverso lo \u201cZibaldone\u201d. ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol. LII,",
        "1-2, p. 151-166, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-424",
        "titolo": "Il mito della fenice da Petrarca a Bruno: immagini e simboli",
        "ISBN": [
          "9788895044668"
        ],
        "csp": "NAPOLI:IL TORCOLIERE - OFFICINE GRAFICHE EDITORIALI D\u2019ATENEO - Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788895044668",
        "opera": "Mazzei F.. (a cura di): Mazzei F., Carioti P., Oriente, Occidente e dintorni... Scritti in onore di Adolfo Tamburello, a cura di Franco Mazzei e Patrizia Carioti. vol. Primo, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CERBO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO A. (2010). Il mito della fenice da Petrarca a Bruno: immagini e",
        "simboli. In: Mazzei F.. (a cura di): Mazzei F., Carioti P., Oriente, Occidente",
        "e dintorni... Scritti in onore di Adolfo Tamburello, a cura di Franco Mazzei e",
        "Patrizia Carioti. vol. Primo, p. 409-424, NAPOLI:IL TORCOLIERE -",
        "OFFICINE GRAFICHE EDITORIALI D\u2019ATENEO - Universit\u00e0 degli studi di",
        "Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, ISBN: 9788895044668"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cirillo e Metodio\" di Skopje",
        "titolo": "L'attenzione di Giacomo Leopardi per il mondo dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9989724490"
        ],
        "csp": "ISBN: 9989724490",
        "opera": "Anastasija Gjurcinova e Vanna Zaccaro. (a cura di): Anastasija Gjurcinova e Vanna Zaccaro, Tempo d'incontri. Atti dei Seminari \"Tempus\" JEP 18101-2003. vol. 1, p. 453-466, Skopje:Universit\u00e0 \"Ss",
        "anno": "2007",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO A (2007). L'attenzione di Giacomo Leopardi per il mondo",
        "dell'infanzia. In: Anastasija Gjurcinova e Vanna Zaccaro. (a cura di):",
        "Anastasija Gjurcinova e Vanna Zaccaro, Tempo d'incontri. Atti dei Seminari",
        "\"Tempus\" JEP 18101-2003. vol. 1, p. 453-466, Skopje:Universit\u00e0 \"Ss.",
        "Cirillo e Metodio\" di Skopje, ISBN: 9989724490"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme di poesia profetica tra Cinquecento e Seicento",
        "ISSN": [
          "1125-3819"
        ],
        "journal": "BRUNIANA & CAMPANELLIANA",
        "csp": "vol. Anno XI, 2005/2, p. 451-467, ISSN: 1125-3819",
        "anno": "2006",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO Anna (2006). Forme di poesia profetica tra Cinquecento e",
        "Seicento. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol. Anno XI, 2005/2, p.",
        "451-467, ISSN: 1125-3819"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-74",
        "titolo": "Napoli e la societ\u00e0 napoletana negli scritti di Giacomo Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788895044019"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044019",
        "opera": "Teresa Lewandowska-Wilkon. (a cura di): Teresa Lewandowska-Wilkon Tadeusz Slawek Umberto Cinque, Genius Loci. Napoli, un fenomeno della cultura, storia e natura nel mondo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO A (2006). Napoli e la societ\u00e0 napoletana negli scritti di Giacomo",
        "Leopardi. In: Teresa Lewandowska-Wilkon. (a cura di): Teresa",
        "Lewandowska-Wilkon Tadeusz Slawek Umberto Cinque, Genius Loci.",
        "Napoli, un fenomeno della cultura, storia e natura nel mondo. p. 53-74,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 9788895044019"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Voce \"Dante Alighieri\"",
        "opera": "Canone E., Ernst G.. (a cura di): Canone E., Ernst G., Enciclopedia bruniana e campanelliana. vol. Vol. I, p. 230-240, Pisa:Istituti editoriali e poligrafici internazionali, ISBN: 8881474301",
        "anno": "2006",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "CERBO A (2006). Voce \"Dante Alighieri\". In: Canone E., Ernst G.. (a cura",
        "di): Canone E., Ernst G., Enciclopedia bruniana e campanelliana. vol. Vol. I,",
        "p. 230-240, Pisa:Istituti editoriali e poligrafici internazionali, ISBN:",
        "8881474301"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal mito alla storia: il Mediterraneo nella poesia del Cinquecento. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 39-60, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2005",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO Anna (2005). Dal mito alla storia: il Mediterraneo nella poesia del",
        "Cinquecento. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI",
        "NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol. XLVII, p. 39-60, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-158",
        "titolo": "Poesia e scienza del corpo nella \"Divina Commedia\". vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8888142134"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Libreria Dante & Descartes, ISBN: 8888142134",
        "anno": "2001",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CERBO A (2001). Poesia e scienza del corpo nella \"Divina Commedia\".",
        "vol. 1, p. 7-158, NAPOLI:Libreria Dante & Descartes, ISBN: 8888142134"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mondo degli animali nella \u201cSirenide\u201d di Paolo Regio: allegoria e scienza della natura. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3819"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 75-89, ISSN: 1125-3819",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO Anna (2016). Il mondo degli animali nella \u201cSirenide\u201d di Paolo",
        "Regio: allegoria e scienza della natura. BRUNIANA & CAMPANELLIANA,",
        "vol. XXI, p. 75-89, ISSN: 1125-3819"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-152",
        "titolo": "Le Rime spirituali di Padre Arcangelo Spina: Poesia religiosa e Manierismo napoletano",
        "ISBN": [
          "9782343080871"
        ],
        "csp": "Parigi:Editions L'Harmattan, ISBN: 9782343080871",
        "opera": "Josiane Rieu Anna Cerbo \u00c9vrard Delbey Vittorio Criscuolo Sylvie BAllestra-Puech Claire Placial Anna Maria Pedull\u00e0. (a cura di): Josiane Rieu Anna Cerbo, La fl\u00e8che dans le coeur dans la po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen \u00c2ge au XVII e si\u00e8cle \u2013 La freccia nel cuore nella poesia spirituale dal Medioevo al Seicento. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2016). Le Rime spirituali di Padre Arcangelo Spina: Poesia",
        "religiosa e Manierismo napoletano. In: Josiane Rieu Anna Cerbo \u00c9vrard",
        "Delbey Vittorio Criscuolo Sylvie BAllestra-Puech Claire Placial Anna Maria",
        "Pedull\u00e0. (a cura di): Josiane Rieu Anna Cerbo, La fl\u00e8che dans le coeur",
        "dans la po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen \u00c2ge au XVII e si\u00e8cle \u2013 La",
        "freccia nel cuore nella poesia spirituale dal Medioevo al Seicento. vol. 1, p.",
        "135-152, Parigi:Editions L'Harmattan, ISBN: 9782343080871"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-33",
        "titolo": "Giovan Battista Della Porta e il \u201cDelli fondamenti dello stato\u201d di Scipione Di Castro",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-850-8"
        ],
        "csp": "Fabrizio SERRA, ISBN: 978-88-6227-850-8",
        "opera": "Marco Santoro. (a cura di): Marco Santoro, La \u201cmirabile\u201d natura. Magia e scienza in Giovan Battista Della Porta (1615-2015), Atti del Convegno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2016). Giovan Battista Della Porta e il \u201cDelli fondamenti",
        "dello stato\u201d di Scipione Di Castro. In: Marco Santoro. (a cura di): Marco",
        "Santoro, La \u201cmirabile\u201d natura. Magia e scienza in Giovan Battista Della",
        "Porta (1615-2015), Atti del Convegno. p. 23-33, Fabrizio SERRA, ISBN:",
        "978-88-6227-850-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mito di Cupido riscritto da Tommaso Campanella e da Paolo Regio",
        "ISSN": [
          "2284-4473"
        ],
        "journal": "TICONTRE",
        "csp": "vol. 4, p. 45-58, ISSN: 2284-4473",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerbo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerbo Anna (2015). Il mito di Cupido riscritto da Tommaso Campanella e",
        "da Paolo Regio. TICONTRE, vol. 4, p. 45-58, ISSN: 2284-4473"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-215",
        "titolo": "Storia, geografia e miti siciliani nelle opere latine di Boccaccio",
        "ISBN": [
          "978-88-93070-53-9"
        ],
        "csp": "Castiglione di Sicilia (CT):Accademia Internazionale Il Convivio, ISBN: 978-88-93070-53-9",
        "opera": "E. Cavallaro A. Cerbo C. Chiodo G. Manitta L. Meier N. Mineo U. Piscopo F. Rando A. Tramontana S. Villari. (a cura di): Giuseppe Manitta, Boccaccio e la Sicilia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2015). Storia, geografia e miti siciliani nelle opere latine di",
        "Boccaccio. In: E. Cavallaro A. Cerbo C. Chiodo G. Manitta L. Meier N.",
        "Mineo U. Piscopo F. Rando A. Tramontana S. Villari. (a cura di): Giuseppe",
        "Manitta, Boccaccio e la Sicilia. vol. 1, p. 195-215, Castiglione di Sicilia",
        "(CT):Accademia Internazionale Il Convivio, ISBN: 978-88-93070-53-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-386",
        "titolo": "Tessere di esperienza culturale napoletana nelle \"Genealogie\" di Boccaccio",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-518-8"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8",
        "opera": "Giancarlo Alfano Emma Grimaldi Sebastiano Martelli Andrea Mazzucchi Matteo Palumbo Alessandra Perricc [...] ulturale di Napoli nel Trecento. Atti del Convegno \u201cBoccaccio angioino. Per il VII centenario della nascita di G. Boccaccio\". vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Cerbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Cerbo (2014). Tessere di esperienza culturale napoletana nelle",
        "\"Genealogie\" di Boccaccio. In: Giancarlo Alfano Emma Grimaldi Sebastiano",
        "Martelli Andrea Mazzucchi Matteo Palumbo Alessandra Perricc [...] ulturale",
        "di Napoli nel Trecento. Atti del Convegno \u201cBoccaccio angioino. Per il VII",
        "centenario della nascita di G. Boccaccio\". vol. I, p. 371-386, firenze:Franco",
        "Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-518-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-1096",
        "titolo": "Paolo Regio, Sirenide. vol",
        "ISBN": [
          "9788866826736"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" - Photocity Edizioni, ISBN: 9788866826736",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Cerbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Anna Cerbo (2014). Paolo Regio, Sirenide. vol. 1, p. 1-1096,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" - Photocity Edizioni,",
        "ISBN: 9788866826736"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-163",
        "titolo": "L\u2019\u201cAmad\u00eds de Gaula\u201d nelle due \u201cPoetiche\u201d di Tommaso Campanella",
        "ISBN": [
          "9788849838237"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838237",
        "opera": "Donatella Gagliardi. (a cura di): Donatella Gagliardi, La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento. Letteratura, storia, arte. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERBO Anna (2013). L\u2019\u201cAmad\u00eds de Gaula\u201d nelle due \u201cPoetiche\u201d di",
        "Tommaso Campanella. In: Donatella Gagliardi. (a cura di): Donatella",
        "Gagliardi, La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento.",
        "Letteratura, storia, arte. p. 147-163, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849838237"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-270",
        "titolo": "Metamorfosi del mito classico da Boccaccio a Marino. Nuova edizione riveduta e ampliata. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846734198"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734198",
        "anno": "2012",
        "autori": "CERBO Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CERBO Anna (2012). Metamorfosi del mito classico da Boccaccio a",
        "Marino. Nuova edizione riveduta e ampliata. vol. 1, p. 7-270, Pisa:Edizioni",
        "ETS, ISBN: 9788846734198"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cam\u00f5es e Tasso: l\u2019Oriente nel poema eroico. BETWEEN, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "2, p. 1-21, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerbo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerbo A (2011). Cam\u00f5es e Tasso: l\u2019Oriente nel poema eroico. BETWEEN,",
        "vol. I, 2, p. 1-21, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dante e l'apocalittica dell'Antico e del Nuovo Testamento. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6915"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "1-2 2010, p. 175-212, ISSN: 0392-6915",
        "anno": "2011",
        "autori": "CERBO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO A. (2011). Dante e l'apocalittica dell'Antico e del Nuovo",
        "Testamento. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol. XXXV, 1-2 2010, p.",
        "175-212, ISSN: 0392-6915"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi critico delle letterature e teorico della letteratura. Un percorso attraverso lo \u201cZibaldone\u201d. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol",
        "ISSN": [
          "0547-2121"
        ],
        "journal": "LII",
        "csp": "1-2, p. 151-166, ISSN: 0547-2121",
        "anno": "2010",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERBO A (2010). Leopardi critico delle letterature e teorico della",
        "letteratura. Un percorso attraverso lo \u201cZibaldone\u201d. ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. SEZIONE ROMANZA, vol. LII,",
        "1-2, p. 151-166, ISSN: 0547-2121"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Voce \"Dante Alighieri\"",
        "opera": "Canone E. Ernst G.. (a cura di): Canone E. Ernst G., Enciclopedia bruniana e campanelliana. vol. Vol. I, p. 230-240, Pisa:Istituti editoriali e poligrafici internazionali, ISBN: 8881474301",
        "anno": "2006",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "CERBO A (2006). Voce \"Dante Alighieri\". In: Canone E. Ernst G.. (a cura",
        "di): Canone E. Ernst G., Enciclopedia bruniana e campanelliana. vol. Vol. I,",
        "p. 230-240, Pisa:Istituti editoriali e poligrafici internazionali, ISBN:",
        "8881474301"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-158",
        "titolo": "Poesia e scienza del corpo nella \"Divina Commedia\". vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "8888142134"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Libreria Dante & Descartes, ISBN: 8888142134",
        "anno": "2001",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CERBO A (2001). Poesia e scienza del corpo nella \"Divina Commedia\".",
        "vol. 1, p. 7-158, NAPOLI:Libreria Dante & Descartes, ISBN: 8888142134"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "7-95",
        "titolo": "Ragionamento chiamato l'Academico overo della Bellezza",
        "ISBN": [
          "8881143283"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 8881143283",
        "anno": "1996",
        "autori": "CERBO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "CERBO A (1996). Ragionamento chiamato l'Academico overo della",
        "Bellezza. p. 7-95, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 8881143283"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "16554",
    "nome": "CERBO Anna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperienze di ricerca e di studi su Dante e soprattutto sulla letteratura di imitazione dantesca (Federico Frezzi, Paolo Regio, T. Campanella e T. Tasso). Esperienze di studio e di ricerca sul Boccaccio latino. Esperienza di studio della letteratura italiana e spagnola (pi\u00f9 largamente europea, come attesta la partecipazione ai Convegni) della seconda met\u00e0 del Cinquecento. Specifiche esperienze di studio della poesia politica, filosofica e profetica di tardo Rinascimento meridionale (in particolare Campanella e Bruno). Esperienze di letteratura teatrale italiana fra Cinque e Seicento (le commedie di Della Porta, la tragedia di Paolo Regio, in generale la drammaturgia meridionale). Esperienza critico-filologica di opere letterarie del secondo Cinquecento e del primo Seicento (edizioni critiche del trattatello sulla Bellezza di Iacopo Di Gaeta, maestro di T. Campanella: 1996; della \"Furiosa\" di G.B. Della Porta, nell'Edizione Nazionale delle Opere di Della Porta: 2003; del poema spirituale la \"Sirenide\", accompagnato dall'ampia \"Dechiarazione\", di Paolo Regio: 2014). Esperienze di studio su Leopardi teorico della letteratura e critico delle letterature. Ampia esperienza di ricerca su \"Letteratura e mito\", da Boccaccio e Petrarca fino a Marino.",
        "periodo": "dal 01-01-1980 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione, nel 1999, insieme ai colleghi italianisti ed ispanisti dell\u2019Istituto Universitario Orientale, del Convegno internazionale su \"Italia e Spagna attraverso la letteratura del secondo Cinquecento\" (21-23 ottobre 1999). Partecipazione allo stesso Convegno con una relazione dal titolo \"La Spagna nelle opere di Tommaso Campanella\", e, successivamente, cura degli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 21-10-1999 al 23-10-1999"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Pasquale Sabbatino, del Convegno internazionale di studi \"Le Muse e la nuova filosofia di Giordano Bruno\" (Napoli, 24-27 gennaio 2000).",
        "periodo": "dal 24-01-2000 al 27-01-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in collaborazione col prof. Vincenzo Placella) della \"Lectura Dantis dell'Orientale\", tenutasi dal 2001 al 2009, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", con la pubblicazione dei contributi di quasi un decennio (pi\u00f9 di 60 contributi), in quattro tomi (in onore di V. Placella), a cura di Anna Cerbo et alii, Napoli 2011. Una \"Lectura\" nuova - data la specificit\u00e0 multiculturale dell'Ateneo - ch\u00e9 offre uno spaccato interessante della fruizione dantesca nelle lingue, nelle culture e nelle letterature europee e mondiali.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"L\u2019eredita classica in Italia e in Ungheria dal Rinascimento al Neoclassicismo\" (Budapest, 18-20 ottobre 2001), con un contributo dal titolo \"Virgilio nel poema eroico italiano ed ungherese: Torquato Tasso e Mikl\u00f3s Zr\u00edny\".",
        "periodo": "dal 18-10-2001 al 20-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nell\u2019 autunno 2004, presso L\u2019universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, al Convegno internazionale organizzato da A. Zabjek \u201cLa festa inizia gi\u00e0 al mattino\u2026 90 anni dello sloveno a Napoli\" (30 settembre-1 ottobre 2004), con una relazione dal titolo \"Fra citazione e imitazione: il petrarchismo di France Pre\u0161eren\".",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nel 2004, al Convegno internazionale \"La poetica di B\u00e1lint Balassi nel contesto del Petrarchismo europeo\", organizzato da Amedeo Di Francesco (4-5 ottobre 2004), con una relazione dal titolo \"Il Petrarchismo italiano e la filosofia della natura\".",
        "periodo": "dal 04-10-2004 al 05-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nell\u2019autunno 2004, al Seminario di Studi \"Le parole del futuro. Profezia e Poesia nell\u2019et\u00e0 moderna\" (8-9 ottobre, Palazzo Serra di Cassano), a cura di Eugenio Canone, con un contributo dal titolo \"Forme di poesia profetica tra Cinquecento e Seicento\".",
        "periodo": "dal 08-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale del Centro Internazionale di Studi sul Mito sul tema \"Aspetti e forme del mito: la sacralit\u00e0\" (Erice 3-5 Aprile 2005), con una relazione dal titolo \"L'esperienza del mito nel \"Canzoniere\" di Petrarca\".",
        "periodo": "dal 03-04-2005 al 05-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXX Convegno internazionale \"Libidine dei potenti e angoscia dei vinti. Drammaturgia della crisi alla fine del Rinascimento\", Roma, 5-8 ottobre 2006, a cura di Federico Doglio, con la relazione \"Libidine, angoscia e crisi di identit\u00e0 nella letteratura italiana meridionale di tardo Rinascimento\".",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 08-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Studi Sul Mito \"Il simbolo nel mito attraverso gli studi del Novecento\", Recanati 13 ottobre-Ancona 14 ottobre 2006, con una relazione dal titolo \"Miti e simboli nella letteratura italiana del Trecento\".",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale: Tempo d\u2019incontri. Seminari \u201cTempus\u201d JEP 18101-2003, Skopje (22-23 febbraio 2007), a cura di Anastasija Gjur\u0109inova e Vanna Zaccaro, con una relazione dal titolo \"L\u2019attenzione di Giacomo Leopardi per il mondo dell\u2019infanzia\".",
        "periodo": "dal 22-02-2007 al 23-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019XI Congresso Nazionale degli Italianisti (ADI) su \"Scrittori d\u2019Italia\", Napoli 26-29 settembre 2007, con la relazione \"Umanesimo letterario e civile del Boccaccio latino\".",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale su \"Paolo Regio, vescovo di Vico Equense nel Cinquecento europeo\", Vico Equense, 26 novembre 2007, con una relazione dal titolo \"La seconda redazione de \u201cLa Sirenide\u201d di Paolo Regio\".",
        "periodo": "dal 26-11-2007 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Studi su Classico/Moderno (parte II), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino,17-19 gennaio 2008, con una relazione dal titolo \"Il mito nella letteratura italiana fra Cinque e Seicento\".",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 19-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Studi La \u201cComed\u00eca di Dante: fonti e strutture narrative\" (5, 6 e 7 giugno 2008) Roma, Universit\u00e0 della Sapienza, con una relazione dal titolo \"Dante e l\u2019apocalittica del Vecchio e del Nuovo Testamento\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Congresso Nazionale degli Italianisti (ADI) su \"Moderno e modernit\u00e0: la letteratura italiana\", Roma 17-20 settembre 2008, presso l'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, con una relazione dal titolo \"Ombre e abissi interiori: modernit\u00e0 tassiana\".",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale (Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura) su \"Oriente e Occidente. Temi, generi e immagini dentro e fuori l\u2019Europa\", Napoli 13-15 novembre 2008, con una relazione dal titolo \"Cam\u00f5es e Tasso: l\u2019Oriente nel poema eroico\".",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Loci leopardiani: paesaggi, figure, immagini\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, con una relazione dal titolo \"Luoghi e immagini della memoria nei 'Canti'\u201d (Napoli, 23 aprile 2010).",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno promosso dal Centro Internazionale di Studi sul Mito di Recanati (CISM): \"Archetipi del mito nella storia dell\u2019uomo: forme, simboli e nuove prospettive di studio\", con una relazione dal titolo \"Riuso ed esegesi dei miti nella letteratura italiana fra Cinque-Seicento: classicit\u00e0 e modernit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi in ricordo di Silvio Pasquazi sul tema: \"Dante oltre il Medioevo\", Roma (16-11-2010) , Sede dell\u2019Enciclopedia italiana, con una relazione dal titolo \"Espiazione e recupero totale della libert\u00e0 dal peccato (Purgatorio XXI)\".",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Studi \"Il Futuro come intreccio: profezia e disincanto nella tradizione letteraria e musicale fra Oriente e Occidente\", Castello aragonese - Ischia, con una relazione dal titolo \"Fervore disinganno e pentimento di un poeta profeta: Tommaso Campanella\".",
        "periodo": "dal 08-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento: letteratura, storia, arte\", University Club-Ponte Bucci (29-31 maggio 2012), con una relazione dal titolo \"L\u2019Amad\u00eds de Gaula nelle due 'Poetiche' di Tommaso Campanella\".",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, con un contributo dal titolo \"Dopo il 'Decameron'. L\u2019oralit\u00e0 nelle opere latine di Boccaccio\", al volume miscellaneo \"700 anos de Giovanni Boccaccio: entre latim e vern\u00e1culo\". Anais do Congresso Internacional 14 e 15 de agosto de 2013, IEL/UNICAMP, Cidade Universit\u00e1ria, Campinas, Brasile, in \u00abMorus. Utopia e Renascimento\u00bb, n. 9 (2013), pp. 23-39. ISSN 1808-561X",
        "periodo": "dal 14-08-2013 al 15-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione al Seminario \"Po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen Age au XVIIe si\u00e8cle / Poesia amorosa e spirituale dal medioevo al \u2019600. La fl\u00e8che dans le c\u0153ur / La freccia nel cuore\", a cura di Josiane Rieu e Anna Cerbo, Universit\u00e9 de Nice, 2 ottobre 2013, con una relazione dal titolo: Le \u201cRime Spirituali\u201d di Padre Arcangelo Spina. Poesia religiosa e Manierismo napoletano.",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Boccaccio e Napoli. Nuovi materiali per la storia culturale di Napoli nel Trecento\". Convegno per il VII Centenario della nascita di Giovanni Boccaccio (Napoli-Salerno, 23-25 ottobre 2013), con una relazione dal titolo \"Tessere di esperienza culturale napoletana nelle \u201cGenealogie\u201d di Boccaccio\".",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Secondo Seminario \"Po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen Age au XVIIe si\u00e8cle / Poesia amorosa e spirituale dal medioevo al \u2019600. La fl\u00e8che dans le c\u0153ur / La freccia nel cuore\", a cura di Anna Cerbo e Josiane Rieu, Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\", 28 ottobre 2014, con una relazione dal titolo: \"Il mito di Cupido nella cultura letteraria controriformista\".",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nel settembre 2015 (Roma, 9-12 settembre), al Congresso ADI con un contributo dal titolo \"Riflessioni di Tommaso Campanella sul riso, sul comico e sulla Comed\u00eca di Dante\" (all\u2019interno del panel \u00abLe grandi risate si fanno all\u2019Inferno\u00bb. Tradizione e fortuna del comico dantesco), XIX Congresso ADI \u201cL\u2019italianistica oggi: ricerca e didattica\u201d (Roma Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Aula 1).",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nell\u2019ottobre 2015 (Napoli-Vico Equense 13-17 ottobre), al Convegno internazionale \u201cLa \u2018mirabile\u2019 natura. Magia e scienza in Giovan Battista della Porta\u201d, con una relazione dal titolo \"Della Porta e il Delli fondamenti dello stato di Scipione Di Castro\".",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nel mese di settembre 2016 (Napoli 7-10 settembre), al XX Congresso ADI (\u201cLa Letteratura italiana e le arti\u201d) con un contributo dal titolo \"Le arti figurative nel Boccaccio latino\" (all\u2019interno del panel da Lei proposto: \"Poesia e arti figurative: scrittura visiva e riflessioni teoriche da Dante a Boccaccio\").",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nell'ottobre 2016, al Convegno internazionale su \u201cArti e lettere a Napoli tra Cinque e Seicento. Studi su Matteo di Capua principe di Conca\u201d (Napoli 5-7 ottobre 2016), organizzato da Andrea Zezza, con una relazione dal titolo \"Matteo Di Capua e Paolo Regio\".",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, all'interno della convenzione bilaterale Unior-Nice, del Seminario di ricerca \"La poesia come colloquio / La po\u00e9sie comme entretien\" (24 e 25 ottobre 2016 ). Organizzato da Anna Cerbo (Unior Napoli) e da Josiane Rieu (Universit\u00e9 de Nice) il SEMINARIO si \u00e8 tenuto a Napoli, il 24 ottobre, ore 15, presso Palazzo du Mesnil; e il 25 ottobre, ore 15.30, presso il Complesso Monumentale di San Severo al Pendino. La sottoscritta Anna Cerbo ha partecipato con un intervento dal titolo \"Forme e strategie di colloquio nella poesia di Tommaso Campanella\".",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione (1980-1988) alla ricerca scientifica, finanziata dal C.N.R. e diretta dal prof. R. Sirri, sul tema: \u00abLa cultura di tardo Rinascimento nell\u2019area napoletana: indagine testuale e spogli linguistici\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-01-1980 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (1990-2000) alla ricerca di ampio respiro comparatistico su \u00abAngelo De Gubernatis: Europa e Oriente nell\u2019Italia umbertina\u00bb, diretta dal prof. Maurizio Taddei. I risultati di questa ricerca sono stati due articoli: A. Cerbo, \"Angelo De Gubernatis lettore di Tasso\", pubblicato in \"Angelo De Gubernatis. Europa e Oriente nell'Italia umbertina, vol. III, a cura di M. Taddei, Napoli 1998, pp. 63-92, e \"La poesia di Angelo De Gubernatis\", in \"Angelo De Gubernatis, Europa e Oriente nell'Italia umbertina\", vol. IV, a cura di M. Taddei e A. Sorrentino, Napoli 2001, pp. 65-112.",
        "periodo": "dal 02-01-1990 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Promozione e partecipazione, negli anni 2001-2002, con M. Bernardini, C. Borrelli e E. S\u00e1nchez Garc\u00eda, alla Miscellanea di Studi \"Europa e Islam nei secoli XIV-XVI\", che raccoglie in due volumi contributi di autorevoli studiosi italiani e stranieri. Di questa Miscellanea Anna Cerbo ha curato la sezione di sua competenza ed \u00e8 anche co-autore con il saggio \"Cultura e religione islamica nella letteratura italiana del Trecento\".",
        "periodo": "dal 02-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019attivit\u00e0 del Centro studi sul Mito di Recanati (CISM), nato nel 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca e poi al volume \"Genius Loci. Napoli, un fenomeno della cultura, storia e natura nel mondo\", a cura di T. Lewandowska-Wilkon, Tadeusz Slawek e Umberto Cinque, Napoli 2006 (ISBN: 9788895044019), con un contributo dal titolo \"Napoli e la societ\u00e0 napoletana negli scritti di Giacomo Leopardi\". Lo stesso volume \u00e8 stato pubblicato in lingua polacca, col titolo \"Genius loci w kulturze europejskiej: Kampania i Neapol\", Wydawnictwo Uniwersytetu SlasKiego, Katowice 2007, ISBN: 978-83-226-1674-1. Il saggio di Anna Cerbo \u00e8 stato tradotto in lingua polacca da Aneta Chmiel.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (2005-2007) all\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Napoli-\"L'Orientale\" (responsabile il prof. Vincenzo Placella) del progetto PRIN \u00abLa Commedia di Dante: fonti e strutture narrative\u00bb, coordinatore nazionale prof. Roberto Mercuri (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d).",
        "periodo": "dal 02-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nel 2009, nell\u2019ambito di: IP Erasmus. Santiago de Compostela. Facultade de Filolox\u00eda (4-13 maggio 2009): Cidades europeas ante a globalizaci\u00f3n. Identidade, hibridaci\u00f3n e posibilidades da cultura. Panel: Peregrinaciones en los inicios de la Edad Moderna. La partecipazione alle giornate di ricerca e di studio \u00e8 stata accompagnata dalla Relazione: \"'Gerusalemme\u2019 nella cultura letteraria italiana fra Cinque e Seicento\", successivamente pubblicata nel volume collettaneo \"Topographica\". Studien und texte zu Kulturellen R\u00e4umen in Europa. Band 3. Urbes Europaeae II. Ciudades europeas: Imaginarios culturales ante la globalizaci\u00f3n Europ\u00e4ische St\u00e4dte im Zeichen der Globalisierung, a cura di Javier G\u00f3mez-Montero, Christina Johanna Bischoff und Anxo Abu\u00edn, Kiel, Verlag Ludwig 2012, pp. 137-147. ISBN 978-3-86935-172-8.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione (con la collega Josiane Rieu dell'Universit\u00e0 di Nice) dell\u2019attivit\u00e0 di Ricerca congiunta, all\u2019interno della Convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d e l\u2019Universit\u00e9 di Nice \u2013Sophia Antipolis, su tematiche comuni, attraverso Seminari e Convegni e con la pubblicazione dei contributi a scadenza di un biennio/triennio. Un primo risultato di questa ricerca comune \u00e8 stato il volume \"La fl\u00e8che dans le coeur dans la po\u00e9sie amoureuse et spirituelle du Moyen \u00c2ge au XVII e si\u00e8cle / La freccia nel cuore nella poesia amorosa e spirituale dal Medioevo al Seicento\", \u00c9tudes r\u00e9unies par Josiane et Anna Cerbo, Thyrse n\u00b0 9, La collection du CTEL, Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis, L\u2019Harmattan, Paris 2016, pp.174. ISBN: 978-2-343-08087-1. \u00c8 prevista, per la fine del 2017-inizio 2018, la pubblicazione di un secondo volume (collettaneo di saggi francesi e italiani), in 2 tomi, sul tema \"La poesia come colloquio / La po\u00e9sie comme entretien\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della Convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d e l\u2019Universit\u00e9 di Nice \u2013Sophia Antipolis.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Adesione/Partecipazione al progetto di Ricerca \u201cRitorno a De Sanctis: letteratura, politica, societ\u00e0 nel lavoro critico e nell\u2019impegno civile di un intellettuale europeo\" (bando Prin 2015): responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca: Antonio Iermano. Il progetto, pur ottenendo una buona valutazione, non \u00e8 stato finanziato. In ogni modo la ricerca e la collaborazione, all'interno dell'Unit\u00e0, sono cominciate.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Nel biennio 1998-2000 \u00e8 stata responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Napoli-\"L'Orientale\" nel progetto MURST su \u00abCampanella, Bruno e il Rinascimento. Sudi e testi\u00bb, coordinatore nazionale Germana Ernst (Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre). I risultati dell'Unit\u00e0 di Ricerca di Napoli-\"L'Orientale\" sono stati raccolti in due volumi a cura di Anna Cerbo: \"Pensiero e immagini. Tradizione innovazione nelle opere di Bruno e Campanella\" (I vol. Napoli, Dante & Descartes, 2001; II vol. Napoli, Dante & Descartes, 2003). Successivamente A. Cerbo ha partecipato ai progetti PRIN come membro all'interno di Unit\u00e0 di Ricerca: nel 2005-2007 ha partecipato al progetto finanziato \"La Commedia di Dante: fonti e strutture narrative\", coordinatore nazionale il prof. Roberto Mercuri.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2000"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di Ricerca in Italianistica presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" , con partecipazione al Collegio dei Docenti, con attribuzioni di incarichi di insegnamento e di responsabilit\u00e0 di tutor e co-tutor.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nel gennaio 2008 (17-19), presso l' Universit\u00e0 degli Studi di Torino, al seminario di studi \u201cClassico/moderno\u201d organizzato dalla \u201cScuola di dottorato in Culture classiche e moderne\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e dalla \u201cScuola dottorale di studi interculturali\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale.",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 19-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di Ricerca in Letterature comparate presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" (coordinatrice prima Maria Teresa Giaveri e successivamente Donatella Izzo), con partecipazione al Collegio dei Docenti e con attribuzioni di incarichi di insegnamento e di responsabilit\u00e0 di co-tutor.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Dottorato in ITALIANISTICA a partire dal 1 novembre 2014. Questo Dottorato completer\u00e0 la sua esistenza con l\u2019esame finale degli ultimi tre Dottorandi entro aprile 2017, essendo stati istituiti i nuovi Dottorati di Ricerca a partire dal 2013-2014 (in Pdf il Decreto Rettorale di nomina come Coordinatrice). In qualit\u00e0 di Coordinatrice ha organizzato annualmente un\u2019ampia \u201cAttivit\u00e0 formativa seminariale\u201d, cui hanno partecipato Docenti interni ed molti esterni.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}