{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa prima ispirazione della forma\u00bb. La genesi \u2018fiabesca\u2019 delle novelle di Verga",
        "ISSN": [
          "2038-2243"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA",
        "csp": "vol. n. s. 7 (2014) (Generi testuali nel verismo), p. 115-123, ISSN: 2038-2243",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2016). \u00abLa prima ispirazione della forma\u00bb. La genesi",
        "\u2018fiabesca\u2019 delle novelle di Verga. ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA,",
        "vol. n. s. 7 (2014) (Generi testuali nel verismo), p. 115-123, ISSN:",
        "2038-2243"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019 \u00abaltra, che vostra fu\u00bb. L\u2019alterit\u00e0 nella novella di Gualtieri e Griselda (Decameron, X, 10). LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "2015, 2 (Letteratura, alterit\u00e0, dialogicit\u00e0), p. 577-594, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2016). L\u2019 \u00abaltra, che vostra fu\u00bb. L\u2019alterit\u00e0 nella novella di",
        "Gualtieri e Griselda (Decameron, X, 10). LE FORME E LA STORIA, vol. n.",
        "s. VIII, 2015, 2 (Letteratura, alterit\u00e0, dialogicit\u00e0), p. 577-594, ISSN:",
        "1121-2276"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "330-338",
        "titolo": "Letteratura, critica e colonialismo: i fatti di Dogali",
        "ISBN": [
          "9788882434014"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Edizioni Lussografica, ISBN: 9788882434014",
        "opera": "(a cura di): Sorbello G., Traina G. , Dalla Sicilia a Mompracem e altro. Studi per Mario Tropea in occasione dei suoi settant'anni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2016). Letteratura, critica e colonialismo: i fatti di Dogali. In:",
        "(a cura di): Sorbello G., Traina G. , Dalla Sicilia a Mompracem e altro. Studi",
        "per Mario Tropea in occasione dei suoi settant'anni. p. 330-338,",
        "CALTANISSETTA:Edizioni Lussografica, ISBN: 9788882434014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De Sanctis e il \u00abmetodo\u00bb del Puoti. ESPERIENZE LETTERARIE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-3495"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 21-31, ISSN: 0392-3495",
        "anno": "2015",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2015). De Sanctis e il \u00abmetodo\u00bb del Puoti. ESPERIENZE",
        "LETTERARIE, vol. XL, p. 21-31, ISSN: 0392-3495"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cRidursi ai princ\u00ecpi\u201d. Resistenza della critica e dell\u2019insegnamento della letteratura. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "2014, 2, p. 169-179, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2015",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2015). \u201cRidursi ai princ\u00ecpi\u201d. Resistenza della critica e",
        "dell\u2019insegnamento della letteratura. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s. VII,",
        "2014, 2, p. 169-179, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-53",
        "titolo": "\u00abIo non giudico, non m\u2019appassiono, non m\u2019interesso\u00bb. Verga e la delega narrativa",
        "ISBN": [
          "9788894030808"
        ],
        "csp": "Roma:Fondazione Ippolito e Stanislao Nievo, ISBN: 9788894030808",
        "opera": "(a cura di): Mariarosa Santiloni, Ippolito Nievo: canone inverso e identit\u00e0 nazionale. Nievo con/tra Manzoni e Verga. Atti della giornata di studio \u2013 7 novembre 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2015). \u00abIo non giudico, non m\u2019appassiono, non",
        "m\u2019interesso\u00bb. Verga e la delega narrativa. In: (a cura di): Mariarosa",
        "Santiloni, Ippolito Nievo: canone inverso e identit\u00e0 nazionale. Nievo con/tra",
        "Manzoni e Verga. Atti della giornata di studio \u2013 7 novembre 2013,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d. p. 48-53, Roma:Fondazione",
        "Ippolito e Stanislao Nievo, ISBN: 9788894030808"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme e storia del \"genere\" novella. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "2013 (La novella), p. 7-18, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2014). Forme e storia del \"genere\" novella. LE FORME E LA",
        "STORIA, vol. n. s. VI, 2013 (La novella), p. 7-18, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-17",
        "titolo": "Da Manzoni a Verga: il romanzo italiano nel contesto europeo ",
        "ISBN": [
          "9788890790546"
        ],
        "csp": "Roma:ADI-Associazione degli Italianisti, ISBN: 9788890790546",
        "opera": "(a cura di): Beatrice Alfonzetti, Guido Baldassarri, Franco Tomasi, I cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo. Atti del XVII congresso dell'ADI - Associaizone degli Italianisti (Roma Sapienza, 18-21 settembre 2013). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A, in Simone Casini, Gianmarco Gaspari, Andrea Manganaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A, in Simone Casini, Gianmarco Gaspari, Andrea Manganaro",
        "(2014). Da Manzoni a Verga: il romanzo italiano nel contesto europeo . In:",
        "(a cura di): Beatrice Alfonzetti, Guido Baldassarri, Franco Tomasi, I cantieri",
        "dell'italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo.",
        "Atti del XVII congresso dell'ADI - Associaizone degli Italianisti (Roma",
        "Sapienza, 18-21 settembre 2013). p. 1-17, Roma:ADI-Associazione degli",
        "Italianisti, ISBN: 9788890790546"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Insegnamento della letteratura e didattica per competenze, tra scuola e universit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-884673944-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673944-5",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Langella, La didattica della letteratura nella scuola delle competenze. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2014). Insegnamento della letteratura e didattica per",
        "competenze, tra scuola e universit\u00e0. In: (a cura di): Giuseppe Langella, La",
        "didattica della letteratura nella scuola delle competenze. p. 65-80,",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884673944-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Partenze senza ritorno. Interpretare Verga. p",
        "ISBN": [
          "978-88-86808-49-1"
        ],
        "csp": "CATANIA:Edizioni del Prisma, ISBN: 978-88-86808-49-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2014). Partenze senza ritorno. Interpretare Verga. p. 1-196,",
        "CATANIA:Edizioni del Prisma, ISBN: 978-88-86808-49-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "\"Jusque datum sceleri\". Foscolo e la memoria dei vinti. p",
        "ISBN": [
          "9788868590192"
        ],
        "csp": "Leonforte (Enna):Euno Edizioni, ISBN: 9788868590192",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2014). \"Jusque datum sceleri\". Foscolo e la memoria dei",
        "vinti. p. 1-168, Leonforte (Enna):Euno Edizioni, ISBN: 9788868590192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-148",
        "titolo": "Tra imitatio e mimesis. Novelle e poetiche del Cinquecento. p",
        "ISBN": [
          "9788849842043"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849842043",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2014). Tra imitatio e mimesis. Novelle e poetiche del",
        "Cinquecento. p. 1-148, Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849842043"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cCompetenza letteraria\u201d e insegnamento della letteratura . LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 159-172, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2013). \u201cCompetenza letteraria\u201d e insegnamento della",
        "letteratura . LE FORME E LA STORIA, vol. n. s. VI, p. 159-172, ISSN:",
        "1121-2276"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giovane Verga e il Risorgimento",
        "ISSN": [
          "2038-2243"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA",
        "csp": "vol. 4 (2011), nuova serie, p. 59-78, ISSN: 2038-2243",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2013). Il giovane Verga e il Risorgimento. ANNALI DELLA",
        "FONDAZIONE VERGA, vol. 4 (2011), nuova serie, p. 59-78, ISSN:",
        "2038-2243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u2026correva Garibaldi coi suoi mille diavoli rossi\u00bb. Verga e il 1860 ",
        "ISSN": [
          "0392-3495"
        ],
        "journal": "ESPERIENZE LETTERARIE",
        "csp": "vol. XXXVIII (2013), 2, p. 3-16, ISSN: 0392-3495",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2013). \u00ab\u2026correva Garibaldi coi suoi mille diavoli rossi\u00bb.",
        "Verga e il 1860 . ESPERIENZE LETTERARIE, vol. XXXVIII (2013), 2, p.",
        "3-16, ISSN: 0392-3495"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-240",
        "titolo": "Galanthis e Ludmila, storie di donne e di maternit\u00e0 negate. Una lettura de L\u2019indecenza di Elvira Seminara",
        "ISBN": [
          "9788877969064"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969064",
        "opera": "(a cura di): Mariagiovanna Italia, La narrazione delle donne. Studi di letteratura italiana moderna e contemporanea dedicati ad Alida D\u2019Aquino. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2013). Galanthis e Ludmila, storie di donne e di maternit\u00e0",
        "negate. Una lettura de L\u2019indecenza di Elvira Seminara. In: (a cura di):",
        "Mariagiovanna Italia, La narrazione delle donne. Studi di letteratura italiana",
        "moderna e contemporanea dedicati ad Alida D\u2019Aquino. p. 231-240,",
        "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 9788877969064"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mario Rapisardi professore",
        "ISSN": [
          "1122-6838"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO PER LA SICILIA ORIENTALE",
        "csp": "vol. anno CVI, II della nuova serie, 2010 , p. 54-60, ISSN: 1122-6838",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2012). Mario Rapisardi professore. ARCHIVIO STORICO",
        "PER LA SICILIA ORIENTALE, vol. anno CVI, II della nuova serie, 2010 , p.",
        "54-60, ISSN: 1122-6838"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDal chiuso dell\u2019universit\u00e0 al vivo della nazione\u00bb. De Sanctis e la ricostituzione della coscienza",
        "ISSN": [
          "0392-3495"
        ],
        "journal": "ESPERIENZE LETTERARIE",
        "csp": "vol. XXXVI (Le discipline letterarie e linguistiche in Italia fra Universit\u00e0 e Nazione, 1861-2011) , p. 117-128, ISSN: 0392-3495",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2012). \u00abDal chiuso dell\u2019universit\u00e0 al vivo della nazione\u00bb. De",
        "Sanctis e la ricostituzione della coscienza. ESPERIENZE LETTERARIE,",
        "vol. XXXVI (Le discipline letterarie e linguistiche in Italia fra Universit\u00e0 e",
        "Nazione, 1861-2011) , p. 117-128, ISSN: 0392-3495"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da De Sanctis a Croce: modernit\u00e0 e tradizione nella letteratura italiana",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "LE FORME E LA STORIA",
        "csp": "vol. V n. s., p. 139-153, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2012). Da De Sanctis a Croce: modernit\u00e0 e tradizione nella",
        "letteratura italiana. LE FORME E LA STORIA, vol. V n. s., p. 139-153,",
        "ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il preside Cuccia",
        "ISSN": [
          "1122-6838"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO PER LA SICILIA ORIENTALE",
        "csp": "vol. anno CVI, II della nuova serie, 2010 , p. 136-139, ISSN: 1122-6838",
        "anno": "2012",
        "autori": "La Pergola G, Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "La Pergola G, Manganaro A (2012). Il preside Cuccia. ARCHIVIO",
        "STORICO PER LA SICILIA ORIENTALE, vol. anno CVI, II della nuova",
        "serie, 2010 , p. 136-139, ISSN: 1122-6838"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-123",
        "titolo": "Verga e Catania",
        "ISBN": [
          "88-85127-54-1"
        ],
        "csp": "Catania:Domenico Sanfilippo Editore, ISBN: 88-85127-54-1",
        "opera": "Giuseppe Giarrizzo (a cura di). (a cura di): Giarrizzo G. , Catania. La citt\u00e0 moderna, la citt\u00e0 contemporanea . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2012). Verga e Catania. In: Giuseppe Giarrizzo (a cura di).",
        "(a cura di): Giarrizzo G. , Catania. La citt\u00e0 moderna, la citt\u00e0 contemporanea",
        ". p. 114-123, Catania:Domenico Sanfilippo Editore, ISBN: 88-85127-54-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "\u00abLontano lontano, nel suo paese di l\u00e0 del mare; d\u2019onde non si torna pi\u00f9\u00bb. Il capitolo XI e gli addii dei Malavoglia",
        "ISBN": [
          "9788897273042"
        ],
        "csp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio Edizioni, ISBN: 9788897273042",
        "opera": "(a cura di): Alberto Beniscelli, Quinto Marini, Luigi Surdich, La letteratura degli italiani. Rotte confini passaggi (Associazione degli Italianisti, XIV Congresso nazionale, Genova, 15-18 settembre 2010) . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2012). \u00abLontano lontano, nel suo paese di l\u00e0 del mare;",
        "d\u2019onde non si torna pi\u00f9\u00bb. Il capitolo XI e gli addii dei Malavoglia. In: (a cura",
        "di): Alberto Beniscelli, Quinto Marini, Luigi Surdich, La letteratura degli",
        "italiani. Rotte confini passaggi (Associazione degli Italianisti, XIV",
        "Congresso nazionale, Genova, 15-18 settembre 2010) . p. 1-9, NOVI",
        "LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio Edizioni, ISBN: 9788897273042"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1217-1226",
        "titolo": "I lazzari, Pulcinella e il \u00abcarattere del popolo meridionale\u00bb, tra vecchia e nuova Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-383-9"
        ],
        "csp": "Alessandria: Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-383-9",
        "opera": "(a cura di): Clara Allasia, Mariarosa Masoero, Laura Nay , La letteratura degli Italiani 3. Gli Italiani della letteratura, Atti del XV Congresso Nazionale dell'Associazione degli Italianisti Italiani (ADI), Torino, 14-17 settembre 2011, . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2012). I lazzari, Pulcinella e il \u00abcarattere del popolo",
        "meridionale\u00bb, tra vecchia e nuova Italia. In: (a cura di): Clara Allasia,",
        "Mariarosa Masoero, Laura Nay , La letteratura degli Italiani 3. Gli Italiani",
        "della letteratura, Atti del XV Congresso Nazionale dell'Associazione degli",
        "Italianisti Italiani (ADI), Torino, 14-17 settembre 2011, . p. 1217-1226,",
        "Alessandria: Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-383-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-352",
        "titolo": "Il rappezzo ininterrotto. Benedetto Croce tra scritture e riscritture . p",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-742-8"
        ],
        "csp": "Acireale - Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-742-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2012). Il rappezzo ininterrotto. Benedetto Croce tra scritture",
        "e riscritture . p. 1-352, Acireale - Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-742-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune riflessioni sull'insegnamento dell'italiano",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 2010, p. 109-120, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "1911",
        "autori": "Manganaro A (2011). Una lettera di Augusto Monti a Giuseppe Lombardo Radice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2011). Una lettera di Augusto Monti a Giuseppe Lombardo",
        "Radice (1911). Alcune riflessioni sull'insegnamento dell'italiano. I",
        "PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 2010, p. 109-120, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Croce a Emerson. Un saggio \"americano\" di Borgese sulle \"origini intellettuali del fascismo\"",
        "ISSN": [
          "1974-3416"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO NISSENO",
        "csp": "vol. 2011, p. 155-169, ISSN: 1974-3416",
        "anno": "2011",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2011). Da Croce a Emerson. Un saggio \"americano\" di",
        "Borgese sulle \"origini intellettuali del fascismo\". ARCHIVIO NISSENO, vol.",
        "2011, p. 155-169, ISSN: 1974-3416"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Marasca\"",
        "titolo": "Foscolo tra Inghilterra e Ionio: la questione di Parga",
        "ISBN": [
          "978-88-97220-17-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97220-17-6",
        "opera": "COFANO DOMENICO, VALERIO SEBASTIANO A CURA DI. La letteratura degli Italiani. Centri e periferie. p. 1-8, FOGGIA:Edizioni del Rosone \"F",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2011). Foscolo tra Inghilterra e Ionio: la questione di",
        "Parga. In: COFANO DOMENICO, VALERIO SEBASTIANO A CURA DI. La",
        "letteratura degli Italiani. Centri e periferie. p. 1-8, FOGGIA:Edizioni del",
        "Rosone \"F. Marasca\", ISBN: 978-88-97220-17-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-425",
        "titolo": "Verga, la fiaba e la novella moderna",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-542-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-542-5",
        "opera": "(a cura di): Arianna Rotondo , Studia humanitatis. Saggi in onore di Roberto Osculati. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2011). Verga, la fiaba e la novella moderna. In: (a cura",
        "di): Arianna Rotondo , Studia humanitatis. Saggi in onore di Roberto",
        "Osculati. p. 417-425, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-542-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-106",
        "titolo": "Terra e libert\u00e0 per Verga",
        "ISBN": [
          "978-88-6401-080-9"
        ],
        "csp": "CATANIA:Brancato, ISBN: 978-88-6401-080-9",
        "opera": "(a cura di): Sebastiano Ges\u00f9, Sulla strada dei Mille. Cinema e Risorgimento in Sicilia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2011). Terra e libert\u00e0 per Verga. In: (a cura di):",
        "Sebastiano Ges\u00f9, Sulla strada dei Mille. Cinema e Risorgimento in Sicilia.",
        "p. 103-106, CATANIA:Brancato, ISBN: 978-88-6401-080-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Verga. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-537-0"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-537-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2011). Verga. p. 1-224, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "978-88-7796-537-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fiaba del figlio del re di corona e le partenze senza ritorno dei Malavoglia,",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "LE FORME E LA STORIA",
        "csp": "vol. III n. s. , p. 145-160, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2010). La fiaba del figlio del re di corona e le partenze",
        "senza ritorno dei Malavoglia,. LE FORME E LA STORIA, vol. III n. s. , p.",
        "145-160, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verga \u201cpolitico\u201d tra Bottai e Gramsci",
        "ISSN": [
          "2038-2243"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA",
        "csp": "vol. 3 (nuova serie), p. 201-223, ISSN: 2038-2243",
        "anno": "2010",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2010). Verga \u201cpolitico\u201d tra Bottai e Gramsci. ANNALI DELLA",
        "FONDAZIONE VERGA, vol. 3 (nuova serie), p. 201-223, ISSN: 2038-2243"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-446",
        "titolo": "Verga e la citt\u00e0 \u2018esclusa\u2019",
        "ISBN": [
          "9788866220114"
        ],
        "csp": "LECCE:Edizioni digitali del CISVA (Centro Interuniversit, ISBN: 9788866220114",
        "opera": "(a cura di): Eleonora Carriero, Letteratura adriatica. Le donne e la scrittura di viaggio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2010). Verga e la citt\u00e0 \u2018esclusa\u2019. In: (a cura di): Eleonora",
        "Carriero, Letteratura adriatica. Le donne e la scrittura di viaggio. p.",
        "437-446, LECCE:Edizioni digitali del CISVA (Centro Interuniversit, ISBN:",
        "9788866220114"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-316",
        "titolo": "Risorgimento e letteratura per Francesco De Sanctis",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-404-4"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 978-88-7667-404-4",
        "opera": "(a cura di): Teucci Simonetta, Aspettando il Risorgimento, Atti del Convegno di Siena (20-21 novembre 2009), a cura di S. Teucci. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2010). Risorgimento e letteratura per Francesco De",
        "Sanctis. In: (a cura di): Teucci Simonetta, Aspettando il Risorgimento, Atti",
        "del Convegno di Siena (20-21 novembre 2009), a cura di S. Teucci. p.",
        "301-316, FIRENZE:Cesati, ISBN: 978-88-7667-404-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-357",
        "titolo": "Nella penisola iberica (1889): un taccuino di viaggio del giovane Croce",
        "ISBN": [
          "978-84-8408-593-5"
        ],
        "csp": "Santiago de Compostela:Andavira Editora, ISBN: 978-84-8408-593-5",
        "opera": "(a cura di): Diana L\u00f3pez Mart\u00ednez, XI Congreso Internacional de Literatura Espa\u00f1ola Contempor\u00e1nea . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2010). Nella penisola iberica (1889): un taccuino di",
        "viaggio del giovane Croce. In: (a cura di): Diana L\u00f3pez Mart\u00ednez, XI",
        "Congreso Internacional de Literatura Espa\u00f1ola Contempor\u00e1nea . p.",
        "347-357, Santiago de Compostela:Andavira Editora, ISBN:",
        "978-84-8408-593-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cDante: un sogno di armonia terrena\u201d: gli studi danteschi di Nicol\u00f2 Mineo e l\u2019attualit\u00e0 di Dante",
        "ISSN": [
          "0037-458X"
        ],
        "journal": "SICULORUM GYMNASIUM",
        "csp": "vol. 2005-2008, p. 1037-1051, ISSN: 0037-458X",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2009). \u201cDante: un sogno di armonia terrena\u201d: gli studi",
        "danteschi di Nicol\u00f2 Mineo e l\u2019attualit\u00e0 di Dante. SICULORUM",
        "GYMNASIUM, vol. 2005-2008, p. 1037-1051, ISSN: 0037-458X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "2, p. 257-265, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "1496",
        "autori": "MANGANARO A (2009). Un incunabolo \u201critrovato\u201d di Battista Spagnoli, il Mantovano: l\u2019Oratio in funere Ferrandi regis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2009). Un incunabolo \u201critrovato\u201d di Battista Spagnoli, il",
        "Mantovano: l\u2019Oratio in funere Ferrandi regis (1496). LE FORME E LA",
        "STORIA, vol. n. s. II, 2, p. 257-265, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Maria Panetta, Croce editore (\u00abEdizione nazionale delle opere di Benedetto Croce. Bibliografia\u00bb, 6) . FILOLOGIA E CRITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2493"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 156-158, ISSN: 0391-2493",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2009). Maria Panetta, Croce editore (\u00abEdizione",
        "nazionale delle opere di Benedetto Croce. Bibliografia\u00bb, 6) . FILOLOGIA E",
        "CRITICA, vol. XXXIV, p. 156-158, ISSN: 0391-2493"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradere/tradire. Letteratura e tradimento. Sul libro di Antonio Di Grado, Giuda l\u2019oscuro. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO, vol. XLIV , s. IV, vol",
        "ISSN": [
          "0044-8737"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 231-240, ISSN: 0044-8737",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2009). Tradere/tradire. Letteratura e tradimento. Sul libro",
        "di Antonio Di Grado, Giuda l\u2019oscuro. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO,",
        "vol. XLIV , s. IV, vol. I, p. 231-240, ISSN: 0044-8737"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le novelle verghiane nella critica",
        "ISSN": [
          "2038-2243"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA",
        "csp": "vol. n. s. II (2009), p. 85-108, ISSN: 2038-2243",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2009). Le novelle verghiane nella critica. ANNALI DELLA",
        "FONDAZIONE VERGA, vol. n. s. II (2009), p. 85-108, ISSN: 2038-2243"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-182",
        "titolo": "L\u2019 \u201capologo del cad\u00ed\u201d e il prigioniero: sulle tracce di un appunto di Antonio Gramsci",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2752-1"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2752-1",
        "opera": "(a cura di): Cassarino Mirella , Medioevo romanzo e orientale. Sulle orme di Shahraz\u00e0d: le \"Mille e una notte\" fra Oriente e Occidente. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2009). L\u2019 \u201capologo del cad\u00ed\u201d e il prigioniero: sulle tracce di",
        "un appunto di Antonio Gramsci. In: (a cura di): Cassarino Mirella ,",
        "Medioevo romanzo e orientale. Sulle orme di Shahraz\u00e0d: le \"Mille e una",
        "notte\" fra Oriente e Occidente. p. 171-182, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2752-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-20",
        "titolo": "Insegnare letteratura: novella e racconto",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-525-7"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-525-7",
        "opera": "(a cura di): Manganaro Andrea, Scritture e letture: novella e racconto, a cura di Andrea Manganaro. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2009). Insegnare letteratura: novella e racconto. In: (a",
        "cura di): Manganaro Andrea, Scritture e letture: novella e racconto, a cura",
        "di Andrea Manganaro. p. 7-20, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "978-88-7796-525-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "497-508",
        "titolo": "Il cono d'ombra delle \"Lettere dal carcere\"",
        "ISBN": [
          "88-7796-544-4"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 88-7796-544-4",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Traina e Nunzio Zago, Carceri vere e d'invenzione dal tardo Cinquecento al Novecento . p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2009). Il cono d'ombra delle \"Lettere dal carcere\". In: (a",
        "cura di): Giuseppe Traina e Nunzio Zago, Carceri vere e d'invenzione dal",
        "tardo Cinquecento al Novecento . p. 497-508, Acireale-Roma:Bonanno,",
        "ISBN: 88-7796-544-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra storia e letteratura: le \u00abMemorie patrie\u00bb e le \u00abMemorie autobiografiche\u00bb di Tommaso Gargallo. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO, vol. s",
        "ISSN": [
          "0044-8737"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "XXII, p. 11-27, ISSN: 0044-8737",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2008). Tra storia e letteratura: le \u00abMemorie patrie\u00bb e le",
        "\u00abMemorie autobiografiche\u00bb di Tommaso Gargallo. ARCHIVIO STORICO",
        "SIRACUSANO, vol. s. III, XXII, p. 11-27, ISSN: 0044-8737"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "[Presentazione di] Nicol\u00f2 Mineo, Saggi e letture per Dante, Caltanissetta-Roma, Salvatore Sciascia, 2008. ARCHIVIO NISSENO, vol",
        "ISSN": [
          "1974-3416"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "n. 3, p. 159-165, ISSN: 1974-3416",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2008). [Presentazione di] Nicol\u00f2 Mineo, Saggi e letture",
        "per Dante, Caltanissetta-Roma, Salvatore Sciascia, 2008. ARCHIVIO",
        "NISSENO, vol. II, n. 3, p. 159-165, ISSN: 1974-3416"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gaetano Compagnino, la sua riflessione critico-teorica, il suo insegnamento. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "2008, n. 1-2, p. 15-39, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2008). Gaetano Compagnino, la sua riflessione",
        "critico-teorica, il suo insegnamento. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s. I,",
        "2008, n. 1-2, p. 15-39, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mondo dell\u2019opera e mondo nell\u2019opera: i giudizi sul \u00abDecameron\u00bb di Ludovico Castelvetro. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "2008, n. 1-2, p. 595-615, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2008). Mondo dell\u2019opera e mondo nell\u2019opera: i giudizi sul",
        "\u00abDecameron\u00bb di Ludovico Castelvetro. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s.",
        "I, 2008, n. 1-2, p. 595-615, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "655-662",
        "titolo": "Ricerca delle fonti e nuova scena della storia: per una lettura intertestuale dei Sepolcri",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-583-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-583-1",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Cavalluzzi, Wanda De Nunzio, Grazia Distaso, Pasquale Guaragnella, La letteratura italiana a Congresso. Bilanci e prospettive del decennale (1996-2006). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2008). Ricerca delle fonti e nuova scena della storia: per",
        "una lettura intertestuale dei Sepolcri. In: (a cura di): Raffaele Cavalluzzi,",
        "Wanda De Nunzio, Grazia Distaso, Pasquale Guaragnella, La letteratura",
        "italiana a Congresso. Bilanci e prospettive del decennale (1996-2006). p.",
        "655-662, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-583-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gaetano Compagnino",
        "opera": "Catania: la citt\u00e0, la provincia, le culture, vol. II, a cura di N. Muzzio e C. Russo, Catania, Dafni, 2008. vol. II, p. 72, CATANIA:Dafni editrice, ISBN: 978-88-902318-1-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MANGANARO A (2008). Gaetano Compagnino. In: Catania: la citt\u00e0, la",
        "provincia, le culture, vol. II, a cura di N. Muzzio e C. Russo, Catania, Dafni,",
        "2008. vol. II, p. 72, CATANIA:Dafni editrice, ISBN: 978-88-902318-1-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIl romanzo storico\u00bb di Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs in Italia",
        "ISSN": [
          "1128-6326"
        ],
        "journal": "MODERNA",
        "csp": "vol. VIII (2006), fasc. 1-2, p. 51-60, ISSN: 1128-6326",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2007). \u00abIl romanzo storico\u00bb di Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs in Italia.",
        "MODERNA, vol. VIII (2006), fasc. 1-2, p. 51-60, ISSN: 1128-6326"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Timpanaro lettore di Giordani",
        "ISSN": [
          "1974-3416"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO NISSENO",
        "csp": "vol. 1, p. 49-66, ISSN: 1974-3416",
        "anno": "2007",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2007). Timpanaro lettore di Giordani. ARCHIVIO NISSENO,",
        "vol. 1, p. 49-66, ISSN: 1974-3416"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-583",
        "titolo": "Cinquecento riformatore: Ludovico Castelvetro tra norma, eresia e censura",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-560-9"
        ],
        "csp": "Roma:SALERNO, ISBN: 978-88-8402-560-9",
        "opera": "Gli \u201cirregolari\u201d nella letteratura. Eterodossi, parodisti, funamboli della parola. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2007). Cinquecento riformatore: Ludovico Castelvetro tra",
        "norma, eresia e censura. In: Gli \u201cirregolari\u201d nella letteratura. Eterodossi,",
        "parodisti, funamboli della parola. p. 571-583, Roma:SALERNO, ISBN:",
        "978-88-8402-560-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1247-1254",
        "titolo": "La storia e le storie: Benedetto Croce narratore",
        "ISBN": [
          "978-88-6027-035-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Gedit edizioni, ISBN: 978-88-6027-035-1",
        "opera": "(a cura di): Elisabetta Menetti e Carlo Varotti. Prefazione di Gian Mario Anselmi, La letteratura e la storia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2007). La storia e le storie: Benedetto Croce narratore.",
        "In: (a cura di): Elisabetta Menetti e Carlo Varotti. Prefazione di Gian Mario",
        "Anselmi, La letteratura e la storia. p. 1247-1254, BOLOGNA:Gedit edizioni,",
        "ISBN: 978-88-6027-035-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "Significati della letteratura. Scritture e idee da Castelvetro a Timpanaro. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-275-3"
        ],
        "csp": "Caltanissetta - Roma:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-275-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANGANARO A (2007). Significati della letteratura. Scritture e idee da",
        "Castelvetro a Timpanaro. p. 1-216, Caltanissetta - Roma:Salvatore",
        "Sciascia, ISBN: 978-88-8241-275-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "413-425",
        "titolo": "Un\u2019 antologia \u201cfigurale\u201d di Franco Fortini: \u00abProfezie e realt\u00e0 del nostro secolo\u00bb",
        "ISBN": [
          "88-7462-110-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 88-7462-110-8",
        "opera": "(a cura di): Luca Lenzini, Elisabetta Nencini e Felice Rappazzo, Dieci inverni senza Fortini. 1994-2004. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2006). Un\u2019 antologia \u201cfigurale\u201d di Franco Fortini:",
        "\u00abProfezie e realt\u00e0 del nostro secolo\u00bb. In: (a cura di): Luca Lenzini,",
        "Elisabetta Nencini e Felice Rappazzo, Dieci inverni senza Fortini.",
        "1994-2004. p. 413-425, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 88-7462-110-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Verga (Ipotesi per un manuale di storia della letteratura italiana)",
        "ISSN": [
          "0037-458X"
        ],
        "journal": "SICULORUM GYMNASIUM",
        "csp": "vol. N. S. a. LVI (2003), p. 3-86, ISSN: 0037-458X",
        "anno": "2004",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2004). Giovanni Verga (Ipotesi per un manuale di storia",
        "della letteratura italiana). SICULORUM GYMNASIUM, vol. N. S. a. LVI",
        "(2003), p. 3-86, ISSN: 0037-458X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un ricordo di Gaetano Compagnino",
        "ISSN": [
          "0037-458X"
        ],
        "journal": "SICULORUM GYMNASIUM",
        "csp": "vol. N. S. a. LVI (2003), p. 479-480, ISSN: 0037-458X",
        "anno": "2004",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2004). Un ricordo di Gaetano Compagnino. SICULORUM",
        "GYMNASIUM, vol. N. S. a. LVI (2003), p. 479-480, ISSN: 0037-458X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"palombaro letterario\" e la \"jastemma della matre\": Benedetto Croce e Niccol\u00f2 Pesce. SICULORUM GYMNASIUM, vol. N. S. a",
        "ISSN": [
          "0037-458X"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 371-388, ISSN: 0037-458X",
        "anno": "2003",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2003). Il \"palombaro letterario\" e la \"jastemma della",
        "matre\": Benedetto Croce e Niccol\u00f2 Pesce. SICULORUM GYMNASIUM,",
        "vol. N. S. a. LIV, p. 371-388, ISSN: 0037-458X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Croce riscrittore di se stesso. OGGI E DOMANI, vol",
        "ISSN": [
          "0390-3079"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 28-34, ISSN: 0390-3079",
        "anno": "2003",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2003). Croce riscrittore di se stesso. OGGI E DOMANI,",
        "vol. XXXI, p. 28-34, ISSN: 0390-3079"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019 \u00abaltra, che vostra fu\u00bb. L\u2019alterit\u00e0 nella novella di Gualtieri e Griselda (Decameron, X, 10). LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "2015, 2 (Letteratura, alterit\u00e0, dialogicit\u00e0), p. 577-594, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2016). L\u2019 \u00abaltra, che vostra fu\u00bb. L\u2019alterit\u00e0 nella novella di",
        "Gualtieri e Griselda (Decameron, X, 10). LE FORME E LA STORIA, vol. n.",
        "s. VIII, 2015, 2 (Letteratura, alterit\u00e0, dialogicit\u00e0), p. 577-594, ISSN:",
        "1121-2276"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa prima ispirazione della forma\u00bb. La genesi \u2018fiabesca\u2019 delle novelle di Verga",
        "ISSN": [
          "2038-2243"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA",
        "csp": "vol. n. s. 7 (2014) (Generi testuali nel verismo), p. 115-123, ISSN: 2038-2243",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2016). \u00abLa prima ispirazione della forma\u00bb. La genesi",
        "\u2018fiabesca\u2019 delle novelle di Verga. ANNALI DELLA FONDAZIONE VERGA,",
        "vol. n. s. 7 (2014) (Generi testuali nel verismo), p. 115-123, ISSN:",
        "2038-2243"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De Sanctis e il \u00abmetodo\u00bb del Puoti. ESPERIENZE LETTERARIE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-3495"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 21-31, ISSN: 0392-3495",
        "anno": "2015",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2015). De Sanctis e il \u00abmetodo\u00bb del Puoti. ESPERIENZE",
        "LETTERARIE, vol. XL, p. 21-31, ISSN: 0392-3495"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme e storia del \"genere\" novella. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "2013 (La novella), p. 7-18, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2014). Forme e storia del \"genere\" novella. LE FORME E LA",
        "STORIA, vol. n. s. VI, 2013 (La novella), p. 7-18, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Insegnamento della letteratura e didattica per competenze, tra scuola e universit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-884673944-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673944-5",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Langella, La didattica della letteratura nella scuola delle competenze. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manganaro A (2014). Insegnamento della letteratura e didattica per",
        "competenze, tra scuola e universit\u00e0. In: (a cura di): Giuseppe Langella, La",
        "didattica della letteratura nella scuola delle competenze. p. 65-80,",
        "PISA:ETS, ISBN: 978-884673944-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Partenze senza ritorno. Interpretare Verga. p",
        "ISBN": [
          "978-88-86808-49-1"
        ],
        "csp": "CATANIA:Edizioni del Prisma, ISBN: 978-88-86808-49-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2014). Partenze senza ritorno. Interpretare Verga. p. 1-196,",
        "CATANIA:Edizioni del Prisma, ISBN: 978-88-86808-49-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "\"Jusque datum sceleri\". Foscolo e la memoria dei vinti. p",
        "ISBN": [
          "9788868590192"
        ],
        "csp": "Leonforte (Enna):Euno Edizioni, ISBN: 9788868590192",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2014). \"Jusque datum sceleri\". Foscolo e la memoria dei",
        "vinti. p. 1-168, Leonforte (Enna):Euno Edizioni, ISBN: 9788868590192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-148",
        "titolo": "Tra imitatio e mimesis. Novelle e poetiche del Cinquecento. p",
        "ISBN": [
          "9788849842043"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849842043",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2014). Tra imitatio e mimesis. Novelle e poetiche del",
        "Cinquecento. p. 1-148, Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849842043"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDal chiuso dell\u2019universit\u00e0 al vivo della nazione\u00bb. De Sanctis e la ricostituzione della coscienza",
        "ISSN": [
          "0392-3495"
        ],
        "journal": "ESPERIENZE LETTERARIE",
        "csp": "vol. XXXVI (Le discipline letterarie e linguistiche in Italia fra Universit\u00e0 e Nazione, 1861-2011) , p. 117-128, ISSN: 0392-3495",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manganaro A (2012). \u00abDal chiuso dell\u2019universit\u00e0 al vivo della nazione\u00bb. De",
        "Sanctis e la ricostituzione della coscienza. ESPERIENZE LETTERARIE,",
        "vol. XXXVI (Le discipline letterarie e linguistiche in Italia fra Universit\u00e0 e",
        "Nazione, 1861-2011) , p. 117-128, ISSN: 0392-3495"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-352",
        "titolo": "Il rappezzo ininterrotto. Benedetto Croce tra scritture e riscritture . p",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-742-8"
        ],
        "csp": "Acireale - Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-742-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2012). Il rappezzo ininterrotto. Benedetto Croce tra scritture",
        "e riscritture . p. 1-352, Acireale - Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-742-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Verga. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-537-0"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 978-88-7796-537-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "Manganaro A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manganaro A (2011). Verga. p. 1-224, Acireale-Roma:Bonanno, ISBN:",
        "978-88-7796-537-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-316",
        "titolo": "Risorgimento e letteratura per Francesco De Sanctis",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-404-4"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 978-88-7667-404-4",
        "opera": "(a cura di): Teucci Simonetta, Aspettando il Risorgimento, Atti del Convegno di Siena (20-21 novembre 2009), a cura di S. Teucci. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2010). Risorgimento e letteratura per Francesco De",
        "Sanctis. In: (a cura di): Teucci Simonetta, Aspettando il Risorgimento, Atti",
        "del Convegno di Siena (20-21 novembre 2009), a cura di S. Teucci. p.",
        "301-316, FIRENZE:Cesati, ISBN: 978-88-7667-404-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE FORME E LA STORIA, vol. n. s",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "2, p. 257-265, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "1496",
        "autori": "MANGANARO A (2009). Un incunabolo \u201critrovato\u201d di Battista Spagnoli, il Mantovano: l\u2019Oratio in funere Ferrandi regis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANGANARO A (2009). Un incunabolo \u201critrovato\u201d di Battista Spagnoli, il",
        "Mantovano: l\u2019Oratio in funere Ferrandi regis (1496). LE FORME E LA",
        "STORIA, vol. n. s. II, 2, p. 257-265, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "497-508",
        "titolo": "Il cono d'ombra delle \"Lettere dal carcere\"",
        "ISBN": [
          "88-7796-544-4"
        ],
        "csp": "Acireale-Roma:Bonanno, ISBN: 88-7796-544-4",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Traina e Nunzio Zago, Carceri vere e d'invenzione dal tardo Cinquecento al Novecento . p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANGANARO A (2009). Il cono d'ombra delle \"Lettere dal carcere\". In: (a",
        "cura di): Giuseppe Traina e Nunzio Zago, Carceri vere e d'invenzione dal",
        "tardo Cinquecento al Novecento . p. 497-508, Acireale-Roma:Bonanno,",
        "ISBN: 88-7796-544-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "Significati della letteratura. Scritture e idee da Castelvetro a Timpanaro. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-275-3"
        ],
        "csp": "Caltanissetta - Roma:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-275-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "MANGANARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANGANARO A (2007). Significati della letteratura. Scritture e idee da",
        "Castelvetro a Timpanaro. p. 1-216, Caltanissetta - Roma:Salvatore",
        "Sciascia, ISBN: 978-88-8241-275-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "18641",
    "nome": "MANGANARO Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della redazione del \"Bollettino d'Ateneo\" dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato redazionale della rivista \"Le forme e la storia\" (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana \"Insegnare letteratura\", Bonanno, Acireale-Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato direttivo degli \"Annali della Fondazione Verga\" (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Condirettore, con Nicol\u00f2 Mineo, della collana \"Scrittori d'Italia\", Bonanno, Acireale-Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico dell' \"Archivio Nisseno\"",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dello \"Scientific committee\" di \"Arena Romanistica\", rivista internazionale di studi romanzi pubblicata dall'Universit\u00e0 di Bergen",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del consiglio scientifico della rivista \"Le forme e la storia\" (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del consiglio scientifico di \"Italianistica Debreceniensis\" (rivista del Dipartimento di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Debrecen, con nuovo consiglio scientifico internazionale)",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore, con Nicol\u00f2 Mineo e Gabriella Alfieri, della rivista \"Annali della Fondazione Verga\" (rivista di classe A)",
        "periodo": "dal 09-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, III Congresso nazionale dell\u2019 ADI, \u00abModerni e antichi. Otto secoli di Letteratura Italiana\u00bb: relazione selezionata: Per l\u2019edizione di \u201cStorie e leggende napoletane\u201d di Benedetto Croce.",
        "periodo": "dal 06-10-2000 al 06-10-2000"
      },
      {
        "content": "Sulmona, Istituto Nazionale di Studi Crociani, Convegno nazionale su \u00abCroce scrittore\u00bb: relazione su invito: Scritture e riscritture crociane.",
        "periodo": "dal 08-11-2002 al 08-11-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania e Comitato Nazionale per le Celebrazioni di Vittorio Alfieri, Convegno nazionale \u00abVittorio Alfieri nella critica novecentesca\u00bb: relazione su invito: Croce e Alfieri",
        "periodo": "dal 30-11-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania e Centro Interuniversitario Franco Fortini, Convegno nazionale: \u00ab\u201cProteggete le nostre verit\u00e0\u201d: memoria, eredit\u00e0, generazioni. Per ricordare Franco Fortini a dieci anni dalla scomparsa\u201d \u00bb: relazione su invito: Profezie e realt\u00e0 del nostro tempo",
        "periodo": "dal 10-12-2004 al 10-12-2004"
      },
      {
        "content": "Siracusa, Universit\u00e0 di Catania, Convegno nazionale \u00abRileggere il viaggio in Sicilia\u00bb: relazione su invito: Dalla Sicilia all\u2019Italia: i viaggi nelle \u201cmemorie\u201d di Tommaso Gargallo",
        "periodo": "dal 02-03-2005 al 02-03-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, Rimini: IX Congresso annuale dell\u2019 ADI, \u00abLa letteratura e la storia\u00bb: relazione selezionata: La storia e le storie: Benedetto Croce narratore.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania: Convegno del Centro Pio Rajna su \u00abGli irregolari nella letteratura\u00bb: relazione selezionata: Cinquecento riformatore: Ludovico Castelvetro tra norma, eresia e censura.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Convegno nazionale di studi danteschi: \u00abDante, un\u2019idea di poesia e di societ\u00e0\u00bb: relazione su invito: Dante: un sogno di armonia terrena.",
        "periodo": "dal 09-11-2005 al 09-11-2005"
      },
      {
        "content": "Capitolo (Monopoli), Universit\u00e0 di Bari: X Congresso dell\u2019ADI, \u00abLa letteratura italiana a congresso. Bilanci e prospettive del decennale\u00bb: relazione selezionata: Ricerca delle fonti e nuova scena della storia: per una lettura intertestuale dei \u00abSepolcri\u00bb",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 14-09-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Messina: Convegno nazionale \u00abIl romanzo e la storia nell\u2019et\u00e0 moderna\u00bb: relazione su invito: \u00abIl romanzo storico\u00bb di Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs in Italia.",
        "periodo": "dal 27-09-2006 al 27-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ragusa, \u00abSulle orme di Shahraz\u00e0d: le \u00abMille e una notte\u00bb fra Oriente e Occidente\u00bb, VI colloquio internazionale \u00abMedioevo romanzo e orientale\u00bb: relazione su invito: L\u2019 \u00abapologo del cad\u00ed\u00bb e il prigioniero: sulle tracce di un appunto di Antonio Gramsci",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "Caltanissetta, Convegno nazionale di studi nel bicentenario della nascita di Luciano Scarabelli (1806-2006): relazione su invito: Pietro Giordani e Luciano Scarabelli: \u201cuna modernit\u00e0 difficile\u201d: Timpanaro lettore di Giordani",
        "periodo": "dal 15-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II e \u201cL\u2019Orientale\u201d: XI Congresso nazionale dell\u2019ADI, \u00abGli scrittori d'Italia. Il patrimonio e la memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria\u00bb: relazione selezionata: I luoghi e la memoria: Croce scrittore di storie e leggende napoletane.",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno su Tommaso Gargallo organizzato dalla Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria (Siracusa, Palazzo Impellizzeri). Relazione su invito: Tra storia e letteratura. Le \u00abMemorie patrie\u00bb e le \u00abMemorie autobiografiche\u00bb di Tommaso Gargallo",
        "periodo": "dal 20-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ragusa Ibla, Universit\u00e0 di Catania-Fondazione Gesualdo Bufalino, Convegno internazionale di studi: \u00abCarceri vere e d\u2019invenzione dal tardo Cinquecento al Novecento\u00bb: relazione su invito: Il cono d\u2019ombra delle \u201cLettere dal carcere\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania: I ciclo di incontri \"Scritture e letture\": La novella e il racconto nella letteratura italiana. Organizza, coordina e presiede le conferenze di R. Caputo (Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\"), P. Guaragnella (Universit\u00e0 di Bari), R. Luperini (Universit\u00e0 di Siena), N. Mineo (Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma: XII Congresso nazionale dell\u2019 ADI: \u00abModerno e modernit\u00e0: la letteratura italiana\u00bb. Relazione quadro, affidata dal direttivo dell'ADI, nella sessione plenaria conclusiva: Da De Sanctis a Croce: modernit\u00e0 e tradizione nella letteratura italiana.",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Catania, Universit\u00e0 di Catania e Fondazione Verga: \u00abIl punto su ...\u00bb. Convegno di studi sul Verismo: relazione su invito: Le novelle verghiane nella critica.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania e ADI-SD: Catania, Monastero dei Benedettini: II ciclo di incontri \"Scritture e letture\": Forme della poesia. Organizza, coordina e presiede le conferenze di G. M. Anselmi (Universit\u00e0 di Bologna); N. Tonelli (Universit\u00e0 di Siena), R. Luperini (Universit\u00e0 di Siena), N. Mineo (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 12-03-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Varsavia, Dipartimento di Italianistica, Seminario internazionale: \u00abLa lingua e la letteratura italiana dall\u2019Ottocento a oggi\u00bb: relazione su invito: Verga e la nascita della novella moderna",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 07-04-2009"
      },
      {
        "content": "Pugnochiuso (Foggia), XIII Congresso nazionale dell\u2019ADI: \u00abLa letteratura degli Italiani. 1. Centri e periferie\u00bb, curatore del panel: Nord e sud, citt\u00e0 e campagna nella letteratura della nuova Italia.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Pugnochiuso (Foggia), Universit\u00e0 di Foggia: XIII Congresso nazionale dell\u2019ADI, \u00abLa letteratura degli Italiani. 1. Centri e periferie\u00bb: relazione selezionata: Foscolo tra Inghilterra e Ionio: la questione di Parga",
        "periodo": "dal 19-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena: \u00abAspettando il Risorgimento\u00bb, Convegno di studi sulla letteratura del Risorgimento: relazione su invito: Risorgimento e letteratura per Francesco De Sanctis.",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania e ADI-SD: Catania, Monastero dei Benedettini: III ciclo di incontri \"Scritture e letture\": i grandi libri della letteratura italiana. Organizza, coordina e presiede le conferenze di G. M. Anselmi (Universit\u00e0 di Bologna); P. Cataldi (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena); R. Luperini (Universit\u00e0 di Siena); L. Surdich (Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 11-02-2010 al 20-04-2010"
      },
      {
        "content": "Catania, Convegno nazionale di studi su Giuseppe Lombardo Radice in occasione del 70\u00b0 anniversario della fondazione dell\u2019Istituto \u201cLombardo Radice\u201d di Catania: relazione su invito: Su una lettera del 1911 a Lombardo Radice. Alcune riflessioni sull\u2019insegnamento della letteratura.",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Catania, Universidad de la Coru\u00f1a e Universit\u00e0 di Catania, XI Congresso Internazionale CILEC di Letteratura Spagnola (\u00abCaminos, puertas y peajes: la construcci\u00f3n de Europa en la literatura y en los medios de comunicaci\u00f3n social\u00bb): relazione su invito:\u201cNella penisola iberica\u201d (1889): un taccuino di viaggio del giovane Croce",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova: XIV Congresso nazionale dell\u2019ADI: \u00abLa letteratura degli Italiani. 2. Rotte, confini, passaggi\u00bb: relazione selezionata: \u201cLontano, lontano, nel suo paese di l\u00e0 del mare. Le partenze senza ritorno dei Malavoglia\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "XLI Convegno Premio Brancati, Zafferana (CT): \u00abIl Risorgimento in Sicilia: cronaca, letteratura, immagini\u00bb: relazione su invito: \u00ab\u2026correva Garibaldi coi suoi mille diavoli rossi\u00bb. Il giovane Verga e il Risorgimento.",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 23-09-2010"
      },
      {
        "content": "Capitolo (Bari), Centro Interuniversitario Internazionale di Studi sul Viaggio Adriatico (Cisva), Universit\u00e0 del Salento e Universit\u00e0 di Bari, II Convegno internazionale \u00abLetteratura Adriatica. La letteratura meridionale e la sua ricezione in area adriatica\u00bb: relazione su invito: Verga e la citt\u00e0 esclusa",
        "periodo": "dal 29-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania. Convegno internazionale \u00abL\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia nella rappresentazione dei veristi\u00bb: relazione su invito: Verga \u201cpolitico\u201d tra Bottai e Gramsci.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania e ADI-SD: IV ciclo di incontri \"Scritture e letture\": I grandi libri della letteratura italiana. Organizza, coordina e presiede le conferenze di G. M. Anselmi, L. Chines, (Universit\u00e0 di Bologna), G. Ferroni (Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma); R. Luperini (Universit\u00e0 di Siena)",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania. \u00abIl miglior tempo\u20261848-1911\u00bb. Convegno internazionale sull\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia: relazione su invito: \u201cE si grida il viva all\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia\u201d: De Sanctis, la Storia della letteratura e le \u201cdue scuole\u201d.",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania. Contributi in onore di Mario Tropea. Giornate di studio Catania-Ragusa (18-19 maggio 2011): relazione su invito: Letteratura, critica e colonialismo: i fatti di Dogali",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Torino: XV Congresso nazionale dell\u2019ADI, 14-17 settembre 2011, \u00abLa letteratura degli italiani. 3. Gli italiani della letteratura\u00bb: relazione selezionata: I lazzari, Pulcinella e il \u201ccarattere del popolo meridionale\u201d, tra vecchia e nuova Italia.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Torino, XV Congresso nazionale dell\u2019ADI, \u00abLa letteratura degli italiani. 3. Gli italiani della letteratura\u00bb, curatore del panel: La letteratura degli italiani a scuola. 2: Identit\u00e0 nazionale nella rappresentazione degli Italiani: individuo, famiglia, collettivit\u00e0",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna. Convegno nazionale, in occasione della nascita del Dipartimento di Filologia classica e Italianistica e nel quadro delle celebrazioni per il 150esimo dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia: \u00abLe discipline letterarie e linguistiche in Italia fra Universit\u00e0 e Nazione (1861-2011)\u00bb: relazione su invito: \u00ab\u201cDal chiuso dell\u2019Universit\u00e0 al vivo della nazione\": De Sanctis e la ricostituzione della coscienza\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania e ADI-SD: V ciclo di incontri \"Scritture e letture\". Organizza, presenta e coordina conferenze e interventi di P. Guaragnella (Universit\u00e0 di Bari), R. Luperini (Universit\u00e0 di Siena), G. Alfieri, N. Mineo, N. Zago (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "Siena, \u00abAlla ricerca della libert\u00e0\u00bb. Ciclo di incontri a cura dell\u2019ADI-SD (Associazione degli Italianisti-Sezione Didattica): relazione su invito: Terra e libert\u00e0 per Verga.",
        "periodo": "dal 28-02-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Messina: XIV Convegno internazionale di studi della MOD, Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria, sessione su L\u2019insegnamento letterario nella scuola delle competenze, coordinata da Giuseppe Langella (Universit\u00e0 Cattolica di Milano): relazione su invito: Competenza letteraria e insegnamento della letteratura, tra scuola e universit\u00e0. Otto punti di riflessione.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Sassari, XVI Congresso nazionale dell\u2019ADI, \u00abLa letteratura degli Italiani. 4. Gli scrittori e la scena\u00bb: discussant del panel: Dal testo letterario alla rappresentazione teatrale e/o cinematografica",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 20-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania. Seminari diretti da Giuseppe Giarrizzo (con la partecipazione degli accademici dei Lincei Fulvio Tessitore, Giuseppe Cacciatore, Giuseppe Giarrizzo). Seminario: Tessitore e la moralit\u00e0 dello storicismo; relazione su invito: Il De Sanctis di Tessitore.",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma: XVII Congresso nazionale dell\u2019 ADI, Associazione degli Italianisti (I cantieri dell\u2019italianistica: ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo): relazione quadro, affidata dal direttivo dell'ADI, in sessione plenaria: Da Manzoni a Verga: il romanzo italiano nel contesto europeo (con Gianmarco Gaspari e Simone Casini: coordinamento della relazione e stesura della parte relativa a Verga).",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 19-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma: XVII Congresso nazionale dell\u2019 ADI (I cantieri dell\u2019italianistica: ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo): discussant del panel : La letteratura a scuola: competenza, canone e valutazione.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 19-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d e Fondazione Nievo. Convegno: \u201cIppolito Nievo: canone inverso e identit\u00e0 nazionale. Nievo con/tra Manzoni e Verga\u201d; relazione su invito: \u00abIo non giudico, non m\u2019appassiono, non mi interesso\u00bb. Verga e la delega narrativa.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Palermo. Seminario Progetto integrato Compita (MIUR e 12 universit\u00e0 italiane, capofila Universit\u00e0 di Bari \"Aldo Moro\"): relazione su invito: Il progetto Compita: ipotesi e risultati provvisori",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Padova, 12 settembre 2014: I cantieri dell'Italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo (II). XVIII Congresso dell\u2019Associazione degli italianisti (Adi); discussant della sessione parallela: La narrativa breve nel primo Novecento: temi e scelte retoriche di un genere in trasformazione",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Catania, Monastero dei Benedettini, 7 ottobre 2014: Abitare la frontiera. Sondaggi al confine delle culture, delle lingue e dei saperi. Primo colloquio di ricerca del Dipartimento di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, Relazione plenaria: Letteratura, filologia, linguistica: tra identit\u00e0 e alterit\u00e0 (curatore della parte relativa a \"Letteratura\")",
        "periodo": "dal 07-10-2014 al 07-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tivoli, 18-20 febbraio 2015, Seminario Nazionale Compita (MIUR e 12 Universit\u00e0 italiane): Letteratura per la scuola, competenze per la vita. 18 febbraio 2015: Coordinamento della tavola rotonda: La letteratura a scuola-I criteri delle scelte: con Carla Scarandis, Pasquale Guaragnella, Gian Mario Anselmi, Roberto Antonelli, Rita Librandi, Romano Luperini, Anna Piperno, Luca Serianni",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 18-02-2015"
      },
      {
        "content": "Roma, La Sapienza, 11 settembre 2015, L'italianistica oggi: ricerca e didattica-Universit\u00e0 di Roma Sapienza e di Roma Tor Vergata (9-12 settembre 2015. ). XIX Congresso dell\u2019Associazione degli italianisti (Adi). Discussant nella sessione parallela: \u201cGiorni dispari\u201d. Il teatro e la guerra.",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, 24 settembre 2015: XI Congresso Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, Catania, 22-26 settembre 2015: Forme letterarie del Medioevo romanzo: testo interpretazione e storia. Presiede, con Sonia M. Barillari (Universit\u00e0 di Genova) il Seminario della SIFR-Scuola e ADI-SD su La didattica delle discipline in una prospettiva di genere.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 24-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Foggia, 29 settembre 2015; intervento, su invito, al seminario dell\u2019ADI: I classici della letteratura italiana nella didattica del triennio universitario. Quanti, quali, come",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "27 ottobre 2015, Universit\u00e0 di Catania, Secondo colloquio di ricerca del Dipartimento di Scienze Umanistiche (Epistemologia, interdisciplinarit\u00e0 e umanesimo nelle comunit\u00e0 scientifiche contemporanee); coordinamento della sessione: Lessicografia, filologia e letteratura.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Palermo, palazzo Steri, Convegno di studi \"La novella e la modernit\u00e0 letteraria\", relazione su invito: Tra novella, fiaba e romanzo. Interazione di forme in Verga.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania-Fondazione Verga: La narrazione breve e i bozzetti teatrali in Verga, Capuana, De Roberto. Congresso per il centenario della morte di Luigi Capuana, Catania, 11-12 dicembre 2015: relazione su invito: \u201cLa prima ispirazione della forma\u201d. La genesi \u2018fiabesca\u2019 delle novelle di Verga.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, 23, 24, 25 febbraio 2016: Insegnare la contemporaneit\u00e0, convegno e corso di formazione regionale per docenti di lettere della scuola secondaria superiore. Organizzazione del convegno.",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, 25 febbraio 2016, convegno-corso di formazione su Insegnare la contemporaneit\u00e0. Relatore, in seduta plenaria: Insegnare la narrativa",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Li\u00e8ge, Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres, D\u00e9partment de Langue set Litt\u00e9ratures Romanes, 8 marzo 2016, seminario su \"Foscolo 2014 : un particolare \u00ab \u00e9tat de l'art \u00bb\", con Luciano Curreri (ULG), Enzo Neppi (Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble 3), Sarah B\u00e9arelle (ULB); relazione, su invito: Jusque datum sceleri. Foscolo e la memoria dei vinti.",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena (con il patrocinio della Fondazione Verga, della MOD e dell\u2019ADI): convegno (internazionale) Verga e noi: la critica, il canone, le nuove interpretazioni, 16-17 marzo 2016: relazione, su invito, 16 marzo: Partenze senza ritorno. Gli eroi di Verga e noi.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "La letteratura italiana e le arti. XX Congresso dell\u2019Associazione degli italianisti (Adi) \u2013 (Universit\u00e0 della Campania, 7-10 settembre 2016): componente della commissione scientifica, nominata dal direttivo dell\u2019ADI, per la valutazione delle proposte delle sessioni parallele e delle comunicazioni.",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Convegno MOD (Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria), 23 giugno 2016, panel Corpi in guerra, coordinato da Clelia Martignoni; relazione selezionata: Corpi dei caduti, guerre moderne, narrazioni polifoniche: Giovanni Verga e Svetlana Aleksievi\u010d",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "La letteratura italiana e le arti. XX Congresso dell\u2019Associazione degli italianisti (Adi) \u2013 (Universit\u00e0 della Campania, 7-10 settembre 2016): Universit\u00e0 \u201cSuor Orsola Benincasa\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere, 8 settembre 2016: discussant della sessione parallela: Interpretazione e apparati critici: esempi di collaborazione tra le discipline.",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 08-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Struttura Didattica Speciale di Lingue e Letterature Straniere di Ragusa, convegno internazionale \"Aspetti dell\u2019ulissismo intellettuale dall\u2019Ottocento a oggi\", 20 ottobre 2016; relazione su invito: L\u2019ulissismo in Verga",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile dell'edizione di Storia di una capinera, affidatagli dal Comitato scientifico dell'Edizione nazionale delle opere di Giovanni Verga",
        "periodo": "dal 18-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente del Consiglio scientifico della Fondazione Verga, Centro nazionale di studi su Verga e il verismo",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente (e segretario) della commissione giudicatrice internazionale per gli esami finali di dottorato di ricerca in Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d: commissione III.",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 25-06-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Filologia Moderna dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 17-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato tutor e relatore della tesi di dottorato di ricerca della dott. ssa Maria Antonietta Ferraloro, Cartografia dell'immaginario. Spazi letterari, topografici e biografici del Gattopardo, Universit\u00e0 di Catania, Dottorato di ricerca in Storia della Cultura, della Societ\u00e0 e del Territorio in Et\u00e0 Moderna, XXV CICLO (tesi discussa il 27 marzo 2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione giudicatrice internazionale per gli esami finali di dottorato di ricerca in Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d.",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 23-06-2010"
      },
      {
        "content": "Segretario del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Filologia Moderna dell'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Studi letterari, filologici e linguistici, XXIX ciclo, in convenzione tra l'Universit\u00e0 di Palermo e l'Universit\u00e0 di Catania: docente di riferimento selezionato per la produttivit\u00e0 nella ricerca.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio del Dottorato di ricerca in Studi letterari, filologico-linguistici e storico culturali, XXX ciclo, in convenzione tra l'Universit\u00e0 di Palermo e l'Universit\u00e0 di Catania (selezionato in base alla VQR).",
        "periodo": "dal 21-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione giudicatrice per gli esami finali del Dottorato di Ricerca in Studi letterari e Filologico-linguistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, ciclo XXV.",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio del Dottorato di ricerca in Studi letterari, filologico-linguistici e storico culturali, XXXI ciclo, in convenzione tra l'Universit\u00e0 di Palermo e l'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 14-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' tutor di due dottorande nel Dottorato di ricerca in Studi letterari, filologico-linguistici e storico culturali, XXX ciclo, in convenzione tra l'Universit\u00e0 di Palermo e l'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio del Dottorato di ricerca in Studi letterari, filologico-linguistici e storico culturali, XXXII ciclo, in convenzione tra l'Universit\u00e0 di Palermo e l'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 02-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore di una dottoranda nella Scuola di Dottorato di ricerca in Studi Letterari, programma di Italianistica, dell'Universit\u00e0 di Debrecen",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Cooperazione Interuniversitaria Internazionale (Universit\u00e0 di Catania-Universit\u00e0 di Varsavia: Laurea Specialistica Internazionale in Valorizzazione dei Beni Archeologici) - Corso intensivo a Varsavia, 23-30 ottobre 2010. Seminario, su invito, tenuto presso l'Istituto di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Varsavia",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 dell'Ungheria Occidentale (Nyugat-Magyarorszagi Egyetem), Szombathely, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Lingue e letterature romanze. Seminari, su invito, nell'ambito dei programmi curriculari dell'Universit\u00e0 ospitante",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Debrecen, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Italianistica. Lezioni e seminari, su invito e nell\u2019ambito dei programmi curriculari dell\u2019Universit\u00e0 ospitante.",
        "periodo": "dal 07-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Nazionale Capodistriana di Atene, Facolt\u00e0 di Filosofia, Dipartimento di Lingua e letteratura italiana. Lezioni, su invito e nell\u2019ambito dei programmi curriculari dell\u2019Universit\u00e0 ospitante, rivolte agli studenti dei corsi triennali e magistrali e del dottorato, su Foscolo, Verga, De Sanctis, Croce.",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 26-04-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Heinrich Heine di D\u00fcsseldorf, Philosophische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Romanistik: lezioni, su invito e nell\u2019ambito dei programmi curriculari dell\u2019Universit\u00e0 ospitante, su \"La figura minorile nell'opera di Giovanni Verga\"",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Li\u00e8ge, Facult\u00e9 de Philosophie et Lettres, D\u00e9partment de Langue set Litt\u00e9ratures Romanes: seminario su Foscolo, rivolto agli studenti dei corsi e di dottorato, su invito e nell\u2019ambito dei programmi curriculari dell\u2019Universit\u00e0 ospitante.",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 09-03-2016"
      },
      {
        "content": "Componente, come relatore, della Scuola di Dottorato di ricerca in Studi Letterari, programma di Italianistica, dell'Universit\u00e0 di Debrecen.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'ateneo (Universit\u00e0 di Catania): Teleologia e caso nell\u2019intreccio narrativo (responsabile Gaetano Compagnino): partecipante",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'ateneo (Universit\u00e0 di Catania): Biografie e storia: responsabile",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'ateneo (Universit\u00e0 di Catania): Per l\u2019edizione delle opere di Benedetto Croce: \u201cStorie e leggende napoletane\u201d e le originarie redazioni ottocentesche: responsabile",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'ateneo: Universit\u00e0 di Catania: Il paesaggio nella Divina Commedia (responsabile Nicol\u00f2 Mineo): partecipante",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Curatore dei due volumi \"Forme e Storia\". Studi in ricordo di Gaetano Compagnino, numero speciale della rivista \u00abLe forme e la storia\u00bb, p. 1-1430, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, 2008 (82 saggi, ottantadue saggi, per complessive 1430 pagine)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del consiglio direttivo dell\u2019 Associazione degli Italianisti-Sezione Didattica (ADI-SD), in qualit\u00e0 di rappresentante della componente universitaria nominata dal direttivo nazionale dell\u2019 ADI .",
        "periodo": "dal 20-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'ateneo (Universit\u00e0 di Catania): Narrazioni di luoghi: tecniche e modalit\u00e0 di rappresentazione dello spazio nella letteratura italiana: componente del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Curatore del volume Scritture e letture: novella e racconto (collana: \u201cInsegnare letteratura\u201d, 1), p. 1-168, ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN, 2009, 978-88-7796-525-7",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del direttivo nazionale dell'Associazione degli Italianisti (ADI). Rappresentante elettivo della Sicilia per il triennio 2014-2017",
        "periodo": "dal 20-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetti di ricerca d'ateneo (Universit\u00e0 di Catania): Croce narratore: citazione e riuso delle fonti: responsabile",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Monastero dei Benedettini. Organizzazione e intervento (con R. Caputo, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d, e N. Mineo, Universit\u00e0 di Catania) al seminario per il dottorato di ricerca in Filologia Moderna, in occasione della pubblicazione delle Opere teatrali di Luigi Pirandello, a cura di Guido Nicastro, nella collana dei \"Classici Italiani\" della casa editrice Utet, e di Timor sacro, romanzo inedito di Stefano Pirandello, a cura di Sarah Zappulla Muscar\u00e0.",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 26-01-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di peer review per riviste scientifiche attualmente classificate come fascia A per il settore concorsuale 10/F1.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto integrato COMPITA (\u201cLe competenze d'Italiano nel secondo biennio e nell\u2019ultimo anno delle scuole superiori di secondo grado\u201d), tra il Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, (ateneo capofila), e altre undici Universit\u00e0 italiane (Bologna, Catania, Milano, Torino, Padova, Siena, Roma \"Tor Vergata\", Roma \"Sapienza\", Macerata, Salerno, Cosenza): rappresentante degli italianisti dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, referente universitario del progetto per la Sicilia. Promuove e sostiene l'attivit\u00e0 dei gruppi di ricerca azione, svolge attivit\u00e0 di aggiornamento per gli insegnanti incentrate sulla ricerca di innovazione metodologico-didattica, tramite incontri di lavoro, seminari e convegni territoriali e nazionali. In occasione del Seminario Nazionale Compita \"Letteratura per la scuola, competenze per la vita\", organizzato dal MIUR, coordina, il 18 febbraio 2015, a Tivoli, la tavola rotonda: La letteratura a scuola - I criteri delle scelte: con Carla Scarandis, Pasquale Guaragnella, Gian Mario Anselmi, Roberto Antonelli, Rita Librandi, Romano Luperini, Anna Piperno, Luca Serianni.",
        "periodo": "dal 20-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore del volume La novella. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s. VI, 2013, 2, p. 1-232, Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849842012, ISSN: 1121-2276",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 delegato del Direttore del Dipartimento di Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 di Catania al coordinamento di tutti i corsi TFA erogati dal Dipartimento, all'orientamento, ai rapporti con le scuole.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore del volume La novella II. LE FORME E LA STORIA, vol. n. s. VII, 2014, 1, p. 1-188, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, 2014: ISBN: 9788849843651, ISSN: 1121-2276",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Biblioteca Regionale Universitaria di Catania, Fondazione Verga e Teatro Stabile di Catania: Libri ad alta voce. Letture della novella verista: Lettura di \u201c\u2026 e chi vive si d\u00e0 pace\u201d di Giovanni Verga: interpretazione \"ad alta voce\" della novella",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania: Pirandello europeo. Presentazione, con Michael R\u00f6ssner (Universit\u00e0 di Monaco di Baviera), S. Zappulla Muscar\u00e0, del libro \"Pirandello e la traduzione culturale\", a cura di M. R\u00f6ssner e A. Sorrentino, Roma, Carocci, 2012",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Promotore, organizzatore, curatore, con E. Creazzo e G. Lalomia, dei due volumi Letteratura, alterit\u00e0, dialogicit\u00e0. Studi per Antonio Pioletti. (LE FORME E LA STORIA, vol. n. s. VIII, 2015, 1-2), Soveria Mannelli (Catanzaro): Rubbettino Editore, 2016, 2 volumi, per complessive 1054 pagine, con contributi di sessantadue studiosi; ISBN: 978-88-498-4898-4; 978-88-498-4899-1.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Finanziamento ricerca d'Ateneo: Principal investigator del FIR d\u2019Ateneo 2014 (progetti di ricerca di durata biennale presentati da gruppi di ricercatori coordinati da un Principal Investigator e ammessi a finanziamento dopo valutazione comparativa): Progetto di ricerca cod. CEA617; Biblioteche d'autore: Giovanni Verga, ammesso a finanziamento dopo valutazione peer review da parte di revisori esterni all'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Catania, 29 ottobre 2015, Monastero dei Benedettini, organizzatore di \"Dante a mezzogiorno\", nel 750\u00b0 anniversario della nascita (nell\u2019ambito delle iniziative \u201cLetteratura per la scuola, competenze per la vita\u201d. Giornata promossa da ADI (Associazione degli Italianisti), CEPELL (Centro per il libro e la lettura), MiBACT (Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo), MIUR (Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca), COMPITA Competenze dell\u2019Italiano - Direzione Generale per gli ordinamenti scolastici e la valutazione del sistema nazionale di istruzione).",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Delegato del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Catania per il Comitato nazionale per il Centenario della morte di Luigi Capuana.",
        "periodo": "dal 20-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Senato accademico dell'Universit\u00e0 di Catania, eletto quale docente rappresentante dell'area scientifico-disciplinare 10 (Scienze dell'antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche)",
        "periodo": "dal 12-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2005: La Commedia di Dante: fonti e strutture narrative (coordinatore scientifico nazionale: Roberto Mercuri - Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma -; responsabile scientifico unit\u00e0 di ricerca di Catania: Nicol\u00f2 Mineo): componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto integrato COMPITA (\u201cLe competenze d'Italiano nel secondo biennio e nell\u2019ultimo anno delle scuole superiori di secondo grado\u201d), tra il Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, (ateneo capofila), e altre undici Universit\u00e0 italiane (Bologna, Catania, Milano, Torino, Padova, Siena, Roma \"Tor Vergata\", Roma \"Sapienza\", Macerata, Salerno, Cosenza): rappresentante degli italianisti dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, referente universitario del progetto per la Sicilia. Promuove e sostiene l'attivit\u00e0 dei gruppi di ricerca azione, svolge attivit\u00e0 di aggiornamento per gli insegnanti incentrate sulla ricerca di innovazione metodologico-didattica, tramite incontri di lavoro, seminari e convegni territoriali e nazionali.",
        "periodo": "dal 20-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato, dal Consiglio di amministrazione dell'Universit\u00e0 di Catania, rappresentante dell'Universit\u00e0 di Catania, con il professor Nunzio Zago, nel costituendo Centro Interuniversitario di Ricerca \"Studi di Italianistica\", con sede presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 31-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio scientifico della Fondazione Verga, centro nazionale di studi su Verga e il verismo",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa a \"Studi di genere nella letteratura italiana\", gruppo di ricerca tematica dell'ADI (Associazione degli Italianisti)",
        "periodo": "dal 28-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}