{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Canto l'arme furiose e il Paperino",
        "ISSN": [
          "2282-0876"
        ],
        "journal": "ARABESCHI",
        "csp": "ISSN: 2282-0876",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franco Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franco Tomasi (2016). Canto l'arme furiose e il Paperino. ARABESCHI,",
        "ISSN: 2282-0876"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le 'rime' di Marco Antonio Pagani",
        "ISSN": [
          "0037-8739"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 DI STUDI VALDESI",
        "csp": "vol. 218, p. 71-102, ISSN: 0037-8739",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tomasi (2016). Le 'rime' di Marco Antonio Pagani. BOLLETTINO DELLA",
        "SOCIET\u00c0 DI STUDI VALDESI, vol. 218, p. 71-102, ISSN: 0037-8739"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dante reloaded: il poema dantesco e l'universo manga di Go Nagai",
        "ISSN": [
          "2282-0876"
        ],
        "journal": "ARABESCHI",
        "csp": "vol. 7, gennaio-giugno, ISSN: 2282-0876",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tomasi (2016). Dante reloaded: il poema dantesco e l'universo manga di",
        "Go Nagai. ARABESCHI, vol. 7, gennaio-giugno, ISSN: 2282-0876"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-68",
        "titolo": "Muzio Manfredi e i Gonzaga attraverso le lettere",
        "ISBN": [
          "9788857233833"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788857233833",
        "opera": "(a cura di): L. Morlino e D. Sogliani, I Gonzaga digitali. La cultura letteraria in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franco Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Tomasi (2016). Muzio Manfredi e i Gonzaga attraverso le lettere. In:",
        "(a cura di): L. Morlino e D. Sogliani, I Gonzaga digitali. La cultura letteraria",
        "in et\u00e0 moderna. p. 45-68, MILANO:Skira, ISBN: 9788857233833"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-242",
        "titolo": "L\u2019epistolario di Marcantonio Piccolomini",
        "ISBN": [
          "9788864643700"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864643700",
        "opera": "(a cura di): Clizia Carminati Paolo Procaccioli Emilio Russo Corrado Viola, Archilet. Per uno studio delle corrispondenze letterarie di et\u00e0 moderna. Atti del seminario internazionale di Bergamo, 11-12 dicembre 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomasi Franco (2016). L\u2019epistolario di Marcantonio Piccolomini. In: (a cura",
        "di): Clizia Carminati Paolo Procaccioli Emilio Russo Corrado Viola, Archilet.",
        "Per uno studio delle corrispondenze letterarie di et\u00e0 moderna. Atti del",
        "seminario internazionale di Bergamo, 11-12 dicembre 2014. p. 209-242,",
        "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864643700"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-122-531-596",
        "titolo": "La \u00abVita di Gabriel Symeoni di natione fiorentino et d\u2019obbligo lucchese\u00bb e le sue rime.",
        "ISBN": [
          "9782600018333"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600018333",
        "opera": "(a cura di): Silvia D'Amico Catherine Magnien-Simonin, Gabriele Simeoni (1509-1570?). Un Florentin en France entre princes et libraires. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomasi Franco (2016). La \u00abVita di Gabriel Symeoni di natione fiorentino et",
        "d\u2019obbligo lucchese\u00bb e le sue rime.. In: (a cura di): Silvia D'Amico Catherine",
        "Magnien-Simonin, Gabriele Simeoni (1509-1570?). Un Florentin en France",
        "entre princes et libraires. p. 107-122-531-596, GEN\u00c8VE:Droz, ISBN:",
        "9782600018333"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-315",
        "titolo": "Les po\u00e8tes italiens \u00e0 la Cour de France - die italienischen dichter am franz\u00f6sischen hof",
        "ISBN": [
          "9782600019019"
        ],
        "csp": "GINEVRA:DROZ, ISBN: 9782600019019",
        "opera": "(a cura di): Jean BALSAMO Anna Kathrin BLEULER, H\u00f6fe als Laboratorien der Volkssprachigkeit zur Zeit der Renaissance (148O-1620) - Les cours : Lieux de Rencontre et D\u2019Elaboration Des langues Vernaculaires a la Renaissance (1480-1620).. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomasi Franco (2016). Les po\u00e8tes italiens \u00e0 la Cour de France - die",
        "italienischen dichter am franz\u00f6sischen hof. In: (a cura di): Jean BALSAMO",
        "Anna Kathrin BLEULER, H\u00f6fe als Laboratorien der Volkssprachigkeit zur",
        "Zeit der Renaissance (148O-1620) - Les cours : Lieux de Rencontre et",
        "D\u2019Elaboration Des langues Vernaculaires a la Renaissance (1480-1620)..",
        "p. 297-315, GINEVRA:DROZ, ISBN: 9782600019019"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova",
        "titolo": "Traduzioni, travestimenti e rifacimenti della trattatistica d\u2019amore italiana",
        "ISBN": [
          "9788867875955"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867875955",
        "opera": "(a cura di): Elisa Gregori, \u00abFedeli, diligenti, chiari e dotti\u00bb. Traduttori e traduzione nel Rinascimento. p. 201-219, Padova:Cleup",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomasi Franco (2016). Traduzioni, travestimenti e rifacimenti della",
        "trattatistica d\u2019amore italiana. In: (a cura di): Elisa Gregori, \u00abFedeli, diligenti,",
        "chiari e dotti\u00bb. Traduttori e traduzione nel Rinascimento. p. 201-219,",
        "Padova:Cleup. Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova, ISBN:",
        "9788867875955"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marco Mantova Benavides commentatore di Petrarca",
        "ISSN": [
          "0391-2493"
        ],
        "journal": "FILOLOGIA E CRITICA",
        "csp": "p. 279-299, ISSN: 0391-2493",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. TOMASI (2015). Marco Mantova Benavides commentatore di Petrarca.",
        "FILOLOGIA E CRITICA, p. 279-299, ISSN: 0391-2493"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-197",
        "titolo": "La po\u00e9sie en \u00abr\u00e9gime de monopole\u00bb: les dictionnaires de rimes italiens dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVI\u00e8me si\u00e8cle.",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3291-0"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3291-0",
        "opera": "Sous la direction de S. Hache et A.-P. Pouey-Mounou. L\u2019Epith\u00e8te, le rime et la raison - - La lexicographie po\u00e9tique en Europe, XVIe-XVIIe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2015). La po\u00e9sie en \u00abr\u00e9gime de monopole\u00bb: les dictionnaires de",
        "rimes italiens dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVI\u00e8me si\u00e8cle.. In: Sous la",
        "direction de S. Hache et A.-P. Pouey-Mounou. L\u2019Epith\u00e8te, le rime et la",
        "raison - - La lexicographie po\u00e9tique en Europe, XVIe-XVIIe si\u00e8cles. p.",
        "183-197, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3291-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Osservazioni sul libro di poesia nel secondo Cinquecento (1560-1602)",
        "ISBN": [
          "9788857533421"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857533421",
        "opera": "(a cura di): A. Metlica F. Tomasi, Canzonieri in transito. Lasciti petrarcheschi e nuovi archetipi letterari tra Cinque e Seicento",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2015). Osservazioni sul libro di poesia nel secondo",
        "Cinquecento (1560-1602). In: (a cura di): A. Metlica F. Tomasi, Canzonieri",
        "in transito. Lasciti petrarcheschi e nuovi archetipi letterari tra Cinque e",
        "Seicento. Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857533421"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ascanio Piccolomini",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 83, p. 217-219, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Tomasi (2015). Ascanio Piccolomini. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 83, p. 217-219, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Marco Mantova Benavides",
        "opera": "B. M\u00e9niel (sous la direction de). \u00c9crivains juristes et juristes \u00e9crivains du Moyen \u00c2ge au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res. p. 820-823, Paris:Garnier, ISBN: 9782812451478",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Tomasi (2015). Marco Mantova Benavides. In: B. M\u00e9niel (sous la",
        "direction de). \u00c9crivains juristes et juristes \u00e9crivains du Moyen \u00c2ge au si\u00e8cle",
        "des Lumi\u00e8res. p. 820-823, Paris:Garnier, ISBN: 9782812451478"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Marcantonio Piccolomini",
        "opera": "Dizionario biografico degli Italiani. vol. 83, p. 231-233, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Tomasi (2015). Marcantonio Piccolomini. In: Dizionario biografico degli",
        "Italiani. vol. 83, p. 231-233, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alessandro PIccolomini",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 83, p. 203-208, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Tomasi (2015). Alessandro PIccolomini. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 83, p. 203-208, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "3)",
        "titolo": "Alessandro Piccolomini, I cento sonetti. vol",
        "ISBN": [
          "9782600019613"
        ],
        "journal": "553 (Textes et Travaux de la Fondation Barbier-Mueller pour l'Etude de la po\u00e9sie italienne de la Renaissance, n",
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600019613",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Tomasi Franco (2015). Alessandro Piccolomini, I cento sonetti. vol. 553",
        "(Textes et Travaux de la Fondation Barbier-Mueller pour l'Etude de la",
        "po\u00e9sie italienne de la Renaissance, n. 3), GEN\u00c8VE:Droz, ISBN:",
        "9782600019613"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Erotismo e sensualit\u00e0 nella lirica rinascimentale. Introduzione",
        "ISSN": [
          "1423-3983"
        ],
        "journal": "ITALIQUE",
        "csp": "p. 7-17, ISSN: 1423-3983",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tomasi Franco (2014). Erotismo e sensualit\u00e0 nella lirica rinascimentale.",
        "Introduzione. ITALIQUE, p. 7-17, ISSN: 1423-3983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una scheda su Sebastiano Erizzo traduttore del \"Timeo\" di Platone (e una lettera inedita a Bassiano Landi)",
        "ISSN": [
          "0394-2694"
        ],
        "journal": "QUADERNI VENETI",
        "csp": "vol. 3/2014, p. 47-55, ISSN: 0394-2694",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tomasi (2014). Una scheda su Sebastiano Erizzo traduttore del \"Timeo\"",
        "di Platone (e una lettera inedita a Bassiano Landi). QUADERNI VENETI,",
        "vol. 3/2014, p. 47-55, ISSN: 0394-2694"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1153-1171",
        "titolo": "Una antologia di rime in forma di civil conversazione: la Ghirlanda per Angela Bianca Beccaria di Stefano Guazzo (1595)",
        "ISBN": [
          "9788878709690"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709690",
        "opera": "(a cura di): A cura di B. Alfonzetti G. Baldassarri E. Bellini S. Costa M. Santagata, Per civile conversazione. Con Amedeo Quondam. vol. Vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomasi Franco (2014). Una antologia di rime in forma di civil",
        "conversazione: la Ghirlanda per Angela Bianca Beccaria di Stefano Guazzo",
        "(1595). In: (a cura di): A cura di B. Alfonzetti G. Baldassarri E. Bellini S.",
        "Costa M. Santagata, Per civile conversazione. Con Amedeo Quondam. vol.",
        "Vol. II, p. 1153-1171, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709690"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-86",
        "titolo": "Le vite dei poeti nelle edizioni cinquecentesche tra esegesi e storia della letteratura. ",
        "ISBN": [
          "9782878546248"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses de la Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546248",
        "opera": "(a cura di): Matteo RESIDORI, H\u00e9l\u00e8ne TROPE, Danielle BOILLET, Marie-Madeleine FRAGONARD (\u00e9ds.), Vies d\u2019\u00e9crivains, vies d\u2019Artistes. Espagne, France, Italie XVIe-XVIIe si\u00e8cles . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2014). Le vite dei poeti nelle edizioni cinquecentesche tra",
        "esegesi e storia della letteratura. . In: (a cura di): Matteo RESIDORI,",
        "H\u00e9l\u00e8ne TROPE, Danielle BOILLET, Marie-Madeleine FRAGONARD (\u00e9ds.),",
        "Vies d\u2019\u00e9crivains, vies d\u2019Artistes. Espagne, France, Italie XVIe-XVIIe si\u00e8cles",
        ". p. 71-86, PARIS:Presses de la Sorbonne Nouvelle, ISBN:",
        "9782878546248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-246",
        "titolo": "Osservazioni sul proverbio nella lirica quattro-cinquecentesca",
        "ISBN": [
          "9788882473655"
        ],
        "csp": "Manziana (Roma):Vecchiarelli Editore, ISBN: 9788882473655",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Crimi e Franco Pignatti, Il proverbio nella letteratura italiana dal XV al XVII secolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franco Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franco Tomasi (2014). Osservazioni sul proverbio nella lirica",
        "quattro-cinquecentesca. In: (a cura di): Giuseppe Crimi e Franco Pignatti, Il",
        "proverbio nella letteratura italiana dal XV al XVII secolo. p. 217-246,",
        "Manziana (Roma):Vecchiarelli Editore, ISBN: 9788882473655"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "Spazio (urbano) e narrativa: qualche considerazione",
        "ISBN": [
          "9782875741455"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875741455",
        "opera": "(a cura di): D. Papotti F. Tomasi, La geografia del racconto. Sguardi interdisciplinari sul paesaggio urbano nella narrativa italiana contemporanea. p. 13-24, BRUXELLES:P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2014). Spazio (urbano) e narrativa: qualche considerazione. In:",
        "(a cura di): D. Papotti F. Tomasi, La geografia del racconto. Sguardi",
        "interdisciplinari sul paesaggio urbano nella narrativa italiana",
        "contemporanea. p. 13-24, BRUXELLES:P.I.E. Peter Lang, ISBN:",
        "9782875741455"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang",
        "titolo": "Immagini della megalopoli padana ne \"l'ubicazione del bene\" di Giorgio Falco",
        "ISBN": [
          "9782875741455"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782875741455",
        "opera": "(a cura di): D. Papotti, F. Tomasi, La geografia del racconto. Sguardi interdisciplinari sul paesaggio urbano nella narrativa italiana contemporanea.. p. 91-111, Bruxelles: P.I.E",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2014). Immagini della megalopoli padana ne \"l'ubicazione del",
        "bene\" di Giorgio Falco. In: (a cura di): D. Papotti, F. Tomasi, La geografia",
        "del racconto. Sguardi interdisciplinari sul paesaggio urbano nella narrativa",
        "italiana contemporanea.. p. 91-111, Bruxelles: P.I.E. Peter Lang, ISBN:",
        "9782875741455"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tasso",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "vol. 2, p. 259-282, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tomasi (2013). Tasso. NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA, vol.",
        "2, p. 259-282, ISSN: 1824-0771"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La canzone \"Quel generoso mio guerriero interno\" di Torquato Tasso",
        "ISSN": [
          "1826-0187"
        ],
        "journal": "L\u2019 ELLISSE",
        "csp": "p. 99-120, ISSN: 1826-0187",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tomasi (2013). La canzone \"Quel generoso mio guerriero interno\" di",
        "Torquato Tasso. L\u2019 ELLISSE, p. 99-120, ISSN: 1826-0187"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "250-262",
        "titolo": "Nel regno del padre: il conflitto generazionale in \"Con gli occhi chiusi\" di Federigo Tozzi",
        "ISBN": [
          "9788843069781"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069781",
        "opera": "(a cura di): A cura di N. Distilo e D. Susanetti, Letteratura e conflitti generazionali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2013). Nel regno del padre: il conflitto generazionale in \"Con gli",
        "occhi chiusi\" di Federigo Tozzi. In: (a cura di): A cura di N. Distilo e D.",
        "Susanetti, Letteratura e conflitti generazionali. p. 250-262, ROMA:Carocci",
        "Editore, ISBN: 9788843069781"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-169",
        "titolo": "\"Cose nel vero tutte misteriose e belle\": le forme dell'esegesi petrarchesca nell'Accademia Fiorentina.",
        "ISBN": [
          "9788815241146"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241146",
        "opera": "a cura di Giovanna RIzzarelli. Dissonanze concordi. Temi, questioni e personaggi intorno ad Anton Francesco Doni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2013). \"Cose nel vero tutte misteriose e belle\": le forme",
        "dell'esegesi petrarchesca nell'Accademia Fiorentina.. In: a cura di",
        "Giovanna RIzzarelli. Dissonanze concordi. Temi, questioni e personaggi",
        "intorno ad Anton Francesco Doni. p. 149-169, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241146"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-385",
        "titolo": "G.G. Trissino",
        "ISBN": [
          "9788884027498"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editore, ISBN: 9788884027498",
        "opera": "(a cura di): A cura di M. Motolese, P. Procaccioli, E. Russo., Autografi dei Letterati italiani. Il Cinquecento, vol. II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2013). G.G. Trissino. In: (a cura di): A cura di M. Motolese, P.",
        "Procaccioli, E. Russo., Autografi dei Letterati italiani. Il Cinquecento, vol. II.",
        "p. 369-385, ROMA:Salerno Editore, ISBN: 9788884027498"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-214",
        "titolo": "\u00abMie rime nuove non viste ancor gi\u00e0 mai ne\u2019 toschi lidi\u00bb. Odi ed elegie volgari di Benedetto Varchi. ",
        "ISBN": [
          "9788882473440"
        ],
        "csp": "Manziana - Viterbo:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473440",
        "opera": "(a cura di): a cura di S. Lo Re e F. Tomasi, Varchi e altro Rinascimento. Studi offerti a Vanni Bramanti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2013). \u00abMie rime nuove non viste ancor gi\u00e0 mai ne\u2019 toschi lidi\u00bb.",
        "Odi ed elegie volgari di Benedetto Varchi. . In: (a cura di): a cura di S. Lo",
        "Re e F. Tomasi, Varchi e altro Rinascimento. Studi offerti a Vanni Bramanti.",
        "p. 173-214, Manziana - Viterbo:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473440"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Navazzotti Orazio",
        "opera": "Autori vari. Dizionario biografico degli Italiani . vol. 78, p. 47-50, roma: Istituto dell'enciclopedia italiana treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. Tomasi (2013). Navazzotti Orazio. In: Autori vari. Dizionario biografico",
        "degli Italiani . vol. 78, p. 47-50, roma: Istituto dell'enciclopedia italiana",
        "treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Leone Orsini",
        "opera": "Autori vari. Dizionario biografico degli italiani. vol. 79, p. 667-670, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana - Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Tomasi Franco (2013). Leone Orsini. In: Autori vari. Dizionario biografico",
        "degli italiani. vol. 79, p. 667-670, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana -",
        "Treccani, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettura di \"Arsi gran tempo e del mio foco indegno\" di Torquato Tasso. ITALIQUE, vol",
        "ISSN": [
          "1423-3983"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 47-72, ISSN: 1423-3983",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. TOMASI (2012). Lettura di \"Arsi gran tempo e del mio foco indegno\" di",
        "Torquato Tasso. ITALIQUE, vol. XV, p. 47-72, ISSN: 1423-3983"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-604",
        "titolo": "Distinguere i \"dotti da gl'indotti\". Ruscelli e le antologie di rime",
        "ISBN": [
          "9788882473228"
        ],
        "csp": "Manziana:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473228",
        "opera": "P. Marini e P. Procaccioli (a cura di). Girolamo Ruscelli. Dall'Accademia alla Corte alla Tipografia. Atti del Convegno internazionale di Studi (Viterbo, 6-8 ottobre 2011). vol. Vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2012). Distinguere i \"dotti da gl'indotti\". Ruscelli e le antologie di",
        "rime. In: P. Marini e P. Procaccioli (a cura di). Girolamo Ruscelli.",
        "Dall'Accademia alla Corte alla Tipografia. Atti del Convegno internazionale",
        "di Studi (Viterbo, 6-8 ottobre 2011). vol. Vol. II, p. 571-604,",
        "Manziana:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473228"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-88",
        "titolo": "La po\u00e9sie italienne \u00e0\u00a0 la cour de Fran\u00e7ois Ier : Alamanni, Martelli et autres cas exemplaires",
        "ISBN": [
          "9782840508328"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne, ISBN: 9782840508328",
        "opera": "J-E. GIROT. La po\u00e9sie \u00e0 la cour de Fran\u00e7ois Ier. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI (2012). La po\u00e9sie italienne \u00e0\u00a0 la cour de Fran\u00e7ois Ier :",
        "Alamanni, Martelli et autres cas exemplaires. In: J-E. GIROT. La po\u00e9sie \u00e0",
        "la cour de Fran\u00e7ois Ier. p. 65-88, PARIS:Presses de l'universit\u00e9",
        "Paris-Sorbonne, ISBN: 9782840508328"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-336",
        "titolo": "\u00abNon sono un fottuto flaneur\u00bb: Vicenza diffusa ne \u00abI quincimila passi\u00bb di Vitaliano Trevisan",
        "ISBN": [
          "9788846733146"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846733146",
        "opera": "A CURA DI M. BARENGHI; G. LANGELLA E G. TURCHETTA. La citt\u00e0\u00a0 e l'esperienza del moderno. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. TOMASI, M. Varotto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI, M. Varotto (2012). \u00abNon sono un fottuto flaneur\u00bb: Vicenza",
        "diffusa ne \u00abI quincimila passi\u00bb di Vitaliano Trevisan. In: A CURA DI M.",
        "BARENGHI; G. LANGELLA E G. TURCHETTA. La citt\u00e0\u00a0 e l'esperienza del",
        "moderno. p. 327-336, Pisa:ETS, ISBN: 9788846733146"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Issicratea Monti",
        "opera": "-. Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 76, p. 272-275, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. TOMASI (2012). Issicratea Monti. In: -. Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 76, p. 272-275, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-231",
        "titolo": "Studi sulla lirica rinascimentale (1540-1570). vol. LXXX, p",
        "ISBN": [
          "9788884556684"
        ],
        "csp": "ROMA- PADOVA:Antenore, ISBN: 9788884556684",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Tomasi (2012). Studi sulla lirica rinascimentale (1540-1570). vol. LXXX,",
        "p. 3-231, ROMA- PADOVA:Antenore, ISBN: 9788884556684"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letture di Petrarca nelle Accademie del XVI secolo (Siena, Padova, Firenze). ATTI E MEMORIE DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI. PARTE III",
        "ISSN": [
          "1592-1751"
        ],
        "journal": "MEMORIE DELLA CLASSE DI SCIENZE MORALI",
        "csp": "LETTERE ED ARTI, vol. CXXIII - Parte III, p. 187-200, ISSN: 1592-1751",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. TOMASI (2011). Letture di Petrarca nelle Accademie del XVI secolo",
        "(Siena, Padova, Firenze). ATTI E MEMORIE DELL'ACCADEMIA",
        "GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI. PARTE III. MEMORIE",
        "DELLA CLASSE DI SCIENZE MORALI, LETTERE ED ARTI, vol. CXXIII -",
        "Parte III, p. 187-200, ISSN: 1592-1751"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-60",
        "titolo": "Strategie paratestuali nel commento alla lirica del XVI secolo (1540-1560).",
        "ISBN": [
          "9788882472887"
        ],
        "csp": "Manziana (RM):Vecchiarelli, ISBN: 9788882472887",
        "opera": "A CURA DI PHILIEP BOSSIER E ROLIEN SCHEFFER. Le soglie testuali: apparenze e funzioni del paratesto nel secondo Cinquecento // Textual Thresholds: appearances and functions of paratext in the sixteenth century. Atti della giornata internazionale di studi, Groningen 13 dicembre 2007. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI (2011). Strategie paratestuali nel commento alla lirica del XVI",
        "secolo (1540-1560).. In: A CURA DI PHILIEP BOSSIER E ROLIEN",
        "SCHEFFER. Le soglie testuali: apparenze e funzioni del paratesto nel",
        "secondo Cinquecento // Textual Thresholds: appearances and functions of",
        "paratext in the sixteenth century. Atti della giornata internazionale di studi,",
        "Groningen 13 dicembre 2007. p. 21-60, Manziana (RM):Vecchiarelli, ISBN:",
        "9788882472887"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-38",
        "titolo": "L'Accademia degli Intronati e Alessandro Piccolomini: strategie culturali e itinerari biografici.",
        "ISBN": [
          "9782900478318"
        ],
        "csp": "PARIS:CIRRI, ISBN: 9782900478318",
        "opera": "R\u00e9unis et pr\u00e9sent\u00e9s par M.-F. PIi\u00e9jus M. Plaisance M. Residori. Alessandro Piccolomini (1508-1579).Un siennois \u00e0 la crois\u00e9e des genres et des savoirs. Actes du Colloque International (Paris 23-25 septembre 2010).. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI (2011). L'Accademia degli Intronati e Alessandro Piccolomini:",
        "strategie culturali e itinerari biografici.. In: R\u00e9unis et pr\u00e9sent\u00e9s par M.-F.",
        "PIi\u00e9jus M. Plaisance M. Residori. Alessandro Piccolomini (1508-1579).Un",
        "siennois \u00e0 la crois\u00e9e des genres et des savoirs. Actes du Colloque",
        "International (Paris 23-25 septembre 2010).. p. 23-38, PARIS:CIRRI, ISBN:",
        "9782900478318"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-286",
        "titolo": "Bibliografia delle opere a stampa di Alessandro Piccolomini",
        "ISBN": [
          "9782900478318"
        ],
        "csp": "Parigi:CIRRI, ISBN: 9782900478318",
        "opera": "Pi\u00e9jus M.-F. Plaisance M. Residori M. (edd.). Alessandro Piccolomini (1508-1579). Un siennois \u00e0 la crois\u00e9e des genres et des savoirs. Actes du Colloque International (Paris 23-25 septembre 2010).. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Tomasi, E. Refini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi, E. Refini (2011). Bibliografia delle opere a stampa di Alessandro",
        "Piccolomini. In: Pi\u00e9jus M.-F. Plaisance M. Residori M. (edd.). Alessandro",
        "Piccolomini (1508-1579). Un siennois \u00e0 la crois\u00e9e des genres et des",
        "savoirs. Actes du Colloque International (Paris 23-25 septembre 2010).. p.",
        "275-286, Parigi:CIRRI, ISBN: 9782900478318"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Girolamo Molin",
        "opera": "vari. Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 75, p. 359-362, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "F. TOMASI (2011). Girolamo Molin. In: vari. Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 75, p. 359-362, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-380",
        "titolo": "\u00abL'amata patria\u00bb, i \u00abdolci occhi\u00bb e il \u00abgran gallico Re\u00bb: la lirica di Luigi Alamanni nelle \"Opere toscane\"",
        "ISBN": [
          "9782745320230"
        ],
        "csp": "PARIS:Champion, ISBN: 9782745320230",
        "opera": "A CURA DI J. BALSAMO E C. LASTRAIOLI. Chemins de l'exil, havres de paix.Migrations d'hommes et d'id\u00e9es au XVIe si\u00e8cle. Actes du colloque de Tours, 8-9 novembre 2007. Sous la direction de Jean Balsamo et Chiara Lastraioli. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMASI F. (2010). \u00abL'amata patria\u00bb, i \u00abdolci occhi\u00bb e il \u00abgran gallico Re\u00bb:",
        "la lirica di Luigi Alamanni nelle \"Opere toscane\". In: A CURA DI J.",
        "BALSAMO E C. LASTRAIOLI. Chemins de l'exil, havres de paix.Migrations",
        "d'hommes et d'id\u00e9es au XVIe si\u00e8cle. Actes du colloque de Tours, 8-9",
        "novembre 2007. Sous la direction de Jean Balsamo et Chiara Lastraioli. p.",
        "353-380, PARIS:Champion, ISBN: 9782745320230"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-102",
        "titolo": "Letteratura tra devozione e catechesi: il caso di Giovanni Del Bene (1513-1559).",
        "ISBN": [
          "9788862740326"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862740326",
        "opera": "A CURA DI E. ARDISSINO E E. SELMI. Poesia e retorica del sacro tra Cinque e Seicento.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMASI F. (2009). Letteratura tra devozione e catechesi: il caso di",
        "Giovanni Del Bene (1513-1559).. In: A CURA DI E. ARDISSINO E E.",
        "SELMI. Poesia e retorica del sacro tra Cinque e Seicento.. p. 55-102,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862740326"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-12",
        "titolo": "Luigi Alamanni",
        "ISBN": [
          "9788884026415"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884026415",
        "opera": "A CURA DI M. MOTOLESE; P. PROCACCIOLI E E. RUSSO. Autografi dei letterati d'Italia. Il Cinquecento, I. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMASI F. (2009). Luigi Alamanni. In: A CURA DI M. MOTOLESE; P.",
        "PROCACCIOLI E E. RUSSO. Autografi dei letterati d'Italia. Il Cinquecento,",
        "I. p. 3-12, ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884026415"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "TOMASI F. (2009). T. Tasso, La Gerusalemme liberata. vol. 1, p. 5-1295,",
        "MILANO:Rizzoli, ISBN: 9788817029094"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-10",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788889073124"
        ],
        "csp": "SIENA:Ugo Betti, ISBN: 9788889073124",
        "opera": "A CURA DI E. REFINI E F. TOMASI. Alessandro Piccolomini, Discorso fatto in tempo di Repubblica per le veglianti discordie de' suoi cittadini. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMASI F. (2008). Introduzione. In: A CURA DI E. REFINI E F. TOMASI.",
        "Alessandro Piccolomini, Discorso fatto in tempo di Repubblica per le",
        "veglianti discordie de' suoi cittadini. vol. 1, p. 3-10, SIENA:Ugo Betti, ISBN:",
        "9788889073124"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-250",
        "titolo": "Le letture di poesia e il petrarchismo nell'Accademia degli Infiammati.",
        "ISBN": [
          "9788878701816"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878701816",
        "opera": "A CURA DI F. CALITTI E R. GIGLIUCCI.. Petrarca, Petrarchismi. Modelli di poesia per l'Europa.. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI (2006). Le letture di poesia e il petrarchismo nell'Accademia",
        "degli Infiammati.. In: A CURA DI F. CALITTI E R. GIGLIUCCI.. Petrarca,",
        "Petrarchismi. Modelli di poesia per l'Europa.. vol. 1, p. 229-250,",
        "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878701816"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sulla tradizione delle satire di Luigi Alamanni. ITALIQUE, vol",
        "ISSN": [
          "1423-3983"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 33-59, ISSN: 1423-3983",
        "anno": "2001",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMASI F. (2001). Appunti sulla tradizione delle satire di Luigi Alamanni.",
        "ITALIQUE, vol. IV, p. 33-59, ISSN: 1423-3983"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-475",
        "titolo": "Rime diverse di molti eccellentissimi autori (Giolito 1545)",
        "ISBN": [
          "88-85323-37-5"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "San Mauro Torinese:edizioni res, ISBN: 88-85323-37-5",
        "anno": "2001",
        "autori": "TOMASI F, ZAJA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "TOMASI F, ZAJA P (2001). Rime diverse di molti eccellentissimi autori",
        "(Giolito 1545). p. 1-475, San Mauro Torinese:edizioni res, ISBN:",
        "88-85323-37-5"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-122-531-596",
        "titolo": "La \u00abVita di Gabriel Symeoni di natione fiorentino et d\u2019obbligo lucchese\u00bb e le sue rime.",
        "ISBN": [
          "9782600018333"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600018333",
        "opera": "(a cura di): Silvia D'Amico Catherine Magnien-Simonin, Gabriele Simeoni (1509-1570?). Un Florentin en France entre princes et libraires. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tomasi Franco (2016). La \u00abVita di Gabriel Symeoni di natione fiorentino et",
        "d\u2019obbligo lucchese\u00bb e le sue rime.. In: (a cura di): Silvia D'Amico Catherine",
        "Magnien-Simonin, Gabriele Simeoni (1509-1570?). Un Florentin en France",
        "entre princes et libraires. p. 107-122-531-596, GEN\u00c8VE:Droz, ISBN:",
        "9782600018333"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "titolo": "Osservazioni sul libro di poesia nel secondo Cinquecento (1560-1602)",
        "ISBN": [
          "9788857533421"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857533421",
        "opera": "(a cura di): A. Metlica F. Tomasi, Canzonieri in transito. Lasciti petrarcheschi e nuovi archetipi letterari tra Cinque e Seicento",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2015). Osservazioni sul libro di poesia nel secondo",
        "Cinquecento (1560-1602). In: (a cura di): A. Metlica F. Tomasi, Canzonieri",
        "in transito. Lasciti petrarcheschi e nuovi archetipi letterari tra Cinque e",
        "Seicento. Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857533421"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "3)",
        "titolo": "Alessandro Piccolomini, I cento sonetti. vol",
        "ISBN": [
          "9782600019613"
        ],
        "journal": "553 (Textes et Travaux de la Fondation Barbier-Mueller pour l'Etude de la po\u00e9sie italienne de la Renaissance, n",
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600019613",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tomasi Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Tomasi Franco (2015). Alessandro Piccolomini, I cento sonetti. vol. 553",
        "(Textes et Travaux de la Fondation Barbier-Mueller pour l'Etude de la",
        "po\u00e9sie italienne de la Renaissance, n. 3), GEN\u00c8VE:Droz, ISBN:",
        "9782600019613"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La canzone \"Quel generoso mio guerriero interno\" di Torquato Tasso",
        "ISSN": [
          "1826-0187"
        ],
        "journal": "L\u2019 ELLISSE",
        "csp": "p. 99-120, ISSN: 1826-0187",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Tomasi (2013). La canzone \"Quel generoso mio guerriero interno\" di",
        "Torquato Tasso. L\u2019 ELLISSE, p. 99-120, ISSN: 1826-0187"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-385",
        "titolo": "G.G. Trissino",
        "ISBN": [
          "9788884027498"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editore, ISBN: 9788884027498",
        "opera": "(a cura di): A cura di M. Motolese, P. Procaccioli, E. Russo., Autografi dei Letterati italiani. Il Cinquecento, vol. II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2013). G.G. Trissino. In: (a cura di): A cura di M. Motolese, P.",
        "Procaccioli, E. Russo., Autografi dei Letterati italiani. Il Cinquecento, vol. II.",
        "p. 369-385, ROMA:Salerno Editore, ISBN: 9788884027498"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-214",
        "titolo": "\u00abMie rime nuove non viste ancor gi\u00e0 mai ne\u2019 toschi lidi\u00bb. Odi ed elegie volgari di Benedetto Varchi. ",
        "ISBN": [
          "9788882473440"
        ],
        "csp": "Manziana - Viterbo:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473440",
        "opera": "(a cura di): a cura di S. Lo Re e F. Tomasi, Varchi e altro Rinascimento. Studi offerti a Vanni Bramanti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2013). \u00abMie rime nuove non viste ancor gi\u00e0 mai ne\u2019 toschi lidi\u00bb.",
        "Odi ed elegie volgari di Benedetto Varchi. . In: (a cura di): a cura di S. Lo",
        "Re e F. Tomasi, Varchi e altro Rinascimento. Studi offerti a Vanni Bramanti.",
        "p. 173-214, Manziana - Viterbo:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473440"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettura di \"Arsi gran tempo e del mio foco indegno\" di Torquato Tasso. ITALIQUE, vol",
        "ISSN": [
          "1423-3983"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 47-72, ISSN: 1423-3983",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. TOMASI (2012). Lettura di \"Arsi gran tempo e del mio foco indegno\" di",
        "Torquato Tasso. ITALIQUE, vol. XV, p. 47-72, ISSN: 1423-3983"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-604",
        "titolo": "Distinguere i \"dotti da gl'indotti\". Ruscelli e le antologie di rime",
        "ISBN": [
          "9788882473228"
        ],
        "csp": "Manziana:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473228",
        "opera": "P. Marini e P. Procaccioli (a cura di). Girolamo Ruscelli. Dall'Accademia alla Corte alla Tipografia. Atti del Convegno internazionale di Studi (Viterbo, 6-8 ottobre 2011). vol. Vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Tomasi (2012). Distinguere i \"dotti da gl'indotti\". Ruscelli e le antologie di",
        "rime. In: P. Marini e P. Procaccioli (a cura di). Girolamo Ruscelli.",
        "Dall'Accademia alla Corte alla Tipografia. Atti del Convegno internazionale",
        "di Studi (Viterbo, 6-8 ottobre 2011). vol. Vol. II, p. 571-604,",
        "Manziana:Vecchiarelli, ISBN: 9788882473228"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-88",
        "titolo": "La po\u00e9sie italienne \u00e0\u00a0 la cour de Fran\u00e7ois Ier : Alamanni, Martelli et autres cas exemplaires",
        "ISBN": [
          "9782840508328"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne, ISBN: 9782840508328",
        "opera": "J-E. GIROT. La po\u00e9sie \u00e0 la cour de Fran\u00e7ois Ier. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI (2012). La po\u00e9sie italienne \u00e0\u00a0 la cour de Fran\u00e7ois Ier :",
        "Alamanni, Martelli et autres cas exemplaires. In: J-E. GIROT. La po\u00e9sie \u00e0",
        "la cour de Fran\u00e7ois Ier. p. 65-88, PARIS:Presses de l'universit\u00e9",
        "Paris-Sorbonne, ISBN: 9782840508328"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-231",
        "titolo": "Studi sulla lirica rinascimentale (1540-1570). vol. LXXX, p",
        "ISBN": [
          "9788884556684"
        ],
        "csp": "ROMA- PADOVA:Antenore, ISBN: 9788884556684",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Tomasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Tomasi (2012). Studi sulla lirica rinascimentale (1540-1570). vol. LXXX,",
        "p. 3-231, ROMA- PADOVA:Antenore, ISBN: 9788884556684"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-38",
        "titolo": "L'Accademia degli Intronati e Alessandro Piccolomini: strategie culturali e itinerari biografici.",
        "ISBN": [
          "9782900478318"
        ],
        "csp": "PARIS:CIRRI, ISBN: 9782900478318",
        "opera": "R\u00e9unis et pr\u00e9sent\u00e9s par M.-F. PIi\u00e9jus M. Plaisance M. Residori. Alessandro Piccolomini (1508-1579).Un siennois \u00e0 la crois\u00e9e des genres et des savoirs. Actes du Colloque International (Paris 23-25 septembre 2010).. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. TOMASI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. TOMASI (2011). L'Accademia degli Intronati e Alessandro Piccolomini:",
        "strategie culturali e itinerari biografici.. In: R\u00e9unis et pr\u00e9sent\u00e9s par M.-F.",
        "PIi\u00e9jus M. Plaisance M. Residori. Alessandro Piccolomini (1508-1579).Un",
        "siennois \u00e0 la crois\u00e9e des genres et des savoirs. Actes du Colloque",
        "International (Paris 23-25 septembre 2010).. p. 23-38, PARIS:CIRRI, ISBN:",
        "9782900478318"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "TOMASI F. (2009). T. Tasso, La Gerusalemme liberata. vol. 1, p. 5-1295,",
        "MILANO:Rizzoli, ISBN: 9788817029094"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-122",
        "titolo": "Canto V",
        "ISBN": [
          "9788876948527"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876948527",
        "opera": "Franco Tomasi (a cura di). Lettura della \"Gerusalemme liberata\", a cura di F. Tomasi. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMASI F. (2005). Canto V. In: Franco Tomasi (a cura di). Lettura della",
        "\"Gerusalemme liberata\", a cura di F. Tomasi. p. 97-122,",
        "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876948527"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sulla tradizione delle satire di Luigi Alamanni. ITALIQUE, vol",
        "ISSN": [
          "1423-3983"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 33-59, ISSN: 1423-3983",
        "anno": "2001",
        "autori": "TOMASI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMASI F. (2001). Appunti sulla tradizione delle satire di Luigi Alamanni.",
        "ITALIQUE, vol. IV, p. 33-59, ISSN: 1423-3983"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-475",
        "titolo": "Rime diverse di molti eccellentissimi autori (Giolito 1545)",
        "ISBN": [
          "88-85323-37-5"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "San Mauro Torinese:edizioni res, ISBN: 88-85323-37-5",
        "anno": "2001",
        "autori": "TOMASI F, ZAJA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "TOMASI F, ZAJA P (2001). Rime diverse di molti eccellentissimi autori",
        "(Giolito 1545). p. 1-475, San Mauro Torinese:edizioni res, ISBN:",
        "88-85323-37-5"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "25133",
    "nome": "TOMASI Franco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dal 2013 del comitato scientifico della collana editoriale \"Bites. Biblioteca italiana di testi e studi\" (editoria integrata digitale e print on demand, in collaborazione con le Edizioni di Storia e Letteratura).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le collane biografiche tra le due guerre\", in occasione del seminario \"La Biografia\", organizzato dal Dipartimento di Italianistica, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 17 marzo 1994",
        "periodo": "dal 17-03-1994 al 17-03-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019ipertesto tassiano\", in collaborazione con Guido Baldassarri e Adone Brandalise, presso il Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, 17 giugno 1996",
        "periodo": "dal 17-06-1996 al 17-06-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Marginalia, proposte per una edizione ipertestuale dei postillati d\u2019autore\", in collaborazione con il dott. Paolo Zaja, nel Congresso internazionale organizzato da G. Cavallo, S. Rizzo e V. Fera \"Marginalia. Talking with texts\", presso il Centro di Studi Ettore Majorana, Erice (Trapani), 26 settembre- 3 ottobre 1998",
        "periodo": "dal 26-09-1998 al 03-10-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Antologie liriche del Cinquecento\", in collaborazione con il dott. Paolo Zaja, presso il Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, per il ciclo seminariale \"l'antologia letteraria\", 11 marzo 1999",
        "periodo": "dal 11-03-1999 al 11-03-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019architettura dell\u2019informazione: testo e paratesto in rete\", tenuta al Convegno \"La scrittura professionale: ricerca, prassi, insegnamento\", organizzato da F. Bruni, S. Covino e T. Raso presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, 23-25 ottobre 2000",
        "periodo": "dal 23-10-2000 al 25-10-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lettura tassiana: Canto V della \u00abGerusalemme liberata\u00bb\", presso il Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 7 dicembre 2000",
        "periodo": "dal 07-12-2000 al 07-12-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Leggere i poeti contemporanei in Accademia: una nuova identit\u00e0 intellettuale\", tenuta al convegno \"Role Models. Assimiliation in the Roman World & Early Modern Italy\", organizzato da American Academy in Rome e British school at Rome, 19 marzo 2003",
        "periodo": "dal 19-03-2003 al 19-03-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Petrarca e Hafez, due poeti a confronto\", in collaborazione con la prof. Meneghini dell\u2019Univerisit\u00e0 degli Studi di Ca\u2019 Foscari, presso il centro Dari di Bolzano, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 organizzate della provincia autonoma di Bolzano.",
        "periodo": "dal 04-04-2004 al 04-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le letture di poesia e il petrarchismo nell\u2019Accademia degli Infiammati\", al Convegno internazionale \"Il Petrarchismo. Un modello di poesia per l'Europa\", Organizzato dal Comitato nazionale per il settimo centenario della nascita di Francesco Petrarca, Bologna, 6-9 ottobre 2004",
        "periodo": "dal 06-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il paratesto nei documenti elettronici\", al convegno internazionale \"I dintorni del testo: approcci alle periferie del libro\", Bologna 18-19 novembre 2004.",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"I \u00abCento sonetti\u00bb di Alessandro Piccolomini\", al Seminario \"La tradizione lirica\" organizzato dal Dipartimento di Italianistica dell''Universit\u00e0 degli Studi di Padova, anno accademico 2004-2005",
        "periodo": "dal 03-02-2005 al 03-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"\u00abMater semper certa est, pater numquam\u00bb: attribuzioni incerte nelle antologie liriche del Cinquecento\", al Convegno Annuale dell' American Association for Italian Studies, Genova, Maggio 2006.",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 25-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Leggere e commentare i poeti moderni nel Cinquecento\", al Convegno Society for Italian Studies, Biennial Conference of the Society for Italian Studies, 4-6 luglio 2007, Bangor (UK).",
        "periodo": "dal 04-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Forme letterarie e pratiche religiose nel Cinquecento: il caso di Giovanni Del Bene\", tenuta all'interno delle sessioni parallele al XI Congresso ADI (Associazione degli Italianisti) Gli scrittori d\u2019Italia. Il patrimonio e la memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria, Napoli 26-29 settembre 2007, Napoli",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le Opere Toscane di Luigi Alamanni tra Francia e Italia\", tenuta al Colloquio Internazionale \"Chemins de l\u2019exil, havres de paix. Migrations d\u2019hommes et d\u2019id\u00e9es au XVIe si\u00e8cle\", organizzato da Centre d\u2019\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais, Tours (France), 8-9 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-organizzativo della \"Lettura dell'\u00abOrlando furioso\u00bb\", in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Losanna (Comitato scientifico e organizzativo: Guido Baldassarri, Gabriele Bucchi, Maria Cristina Cabani, Marco Praloran, Franco Tomasi), svoltasi tra Padova, Lugano e Losanna a partire dal dicembre 2007 sino a dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Strategie paratestuali nel commento alla lirica del XVI secolo (1540-1560)\", tenuta alla giornata di studi \"The Funcions of Textual Thresholds in the 16th Century and Beyond: a series of new contributions\", organizzato da Universit\u00e0 di Groningen (NL) \u2013 Ministero degli Affari Esteri d\u2019Italia, 13 dicembre 2007",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Teoria e pratica della lirica nelle Accademie\", all'Interdisciplinary Workshop, \"Cultural Institutions of Early Modern Italy\", Reading, organizzato da University of Reading (UK), 4 luglio 2008.",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le ragioni del \u201cmoderno\u201d nella lirica del XVI secolo tra teoria e prassi\", all'interno delle sessioni plenarie del XII Congresso ADI (Associazione degli Italianisti) Moderno e modernit\u00e0: la letteratura italiana, Roma 17-20 settembre 2008, Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relazioni \"Ad sodales. I destinatari dei \u00abCento sonetti\u00bb di Alessandro Piccolomini\" e \"Alessandro Piccolomini e l\u2019editoria\", per il ciclo di conferenze \"Alessandro Piccolomini, intellettuale senese\" organizzato dall\u2019Accademia degli Intronati, Siena, 6 e 13 novembre 2008",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 13-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019informatica umanistica tra passato, presente e futuro: qualche riflessione\", al seminario \"Le risorse elettroniche e la ricerca letteraria e teatrale\", organizzato dal Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolo di Genova, 28 maggio 2009, Genova",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lettura di \u00abArsi e cantai gran tempo e del mio foco indegno\u00bb di Torquato Tasso\", nel panel \"European Petrarchism\" coordinato da Stefano Jossa presso il Convegno annuale della Renaissance Society of America, Venezia, 8-10 aprile 2010",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"\u00abNon sono un fottuto fl\u00e2neur\u00bb: Vicenza diffusa nella narrativa di Vitaliano Trevisan\", al Convegno \"La citt\u00e0 e l'esperienza del moderno\", XII Convegno internazionale di Studi della MOD, Societ\u00e0 Italiana per lo studio della Modernit\u00e0 letteraria, Milano, Universit\u00e0 Cattolica, Statale e Bicocca, 15-18.06.2010",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'Accademia degli Intronati e Piccolomini: strategie culturali e itinerari biografici\", al Colloque International \"Alessandro Piccolomini (Sienne 1508-Sienne 1579)\", organizzato dal Centre Interuniversitaire de Recherche sur la Renaissance Italienne, Parigi, 23-25.09.2010",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La po\u00e9sie italienne \u00e0 la cour de Fran\u00e7ois Ier (Alamanni, Amomo, Martelli et autres cas exemplaires)\", al Colloque Saulnier 2011 dedicato al tema \"La po\u00e9sie \u00e0 la cour de Fran\u00e7ois Ier\", Parigi, Universit\u00e9 Paris IV Sorbonne",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Marco Mantova Benavides commentatore di Petrarca\", al convegno \"Petrarca e il diritto\", organizzato dall'Ente Nazionale Francesco Petrarca, Padova, 10-11 marzo 2011",
        "periodo": "dal 11-03-2011 al 11-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Petrarca in Accademia: esegesi petrarchesca nelle accademie rinascimentali\", per il ciclo \"Lectura Petrarce\", organizzata dall'Ente Nazionale Francesco Petrarca, Padova, 31 marzo 2011",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lo spazio come risorsa: ambienti informativi per le Digital Libraries\", per il Workshop \"Architetture della conoscenza. Progettare e costruire Digital Libraries\", Pisa, Scuola Normale Superiore.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Sprawl urbano ne \u00abL'ubicazione del bene\u00bb di Giorgio Falco\", al Convegno della Canadian Society for Italian Studies, Venezia, 24-26 giugno 2011",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Poesia e politica al tramonto della Repubblica di Siena\", tenuta all'interno delle sessioni parallele del XV Congresso Nazionale dell'Adi (Associazione degli Italianisti Italiani), Torino, 14-17 settembre 2011",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"\u00abVi sono tutti i famosi vivi e morti, da che il verso volgare \u00e8 cominciato a risorgere\u00bb. Ruscelli e le antologie di rime\", tenuta al Convegno \"Girolamo Ruscelli. Dall\u2019accademia alla corte alla tipografia: itinerari e scenari per un letterato del Cinquecento\", Universit\u00e0 degli studi di Viterbo, 6-8 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La po\u00e9sie en \u00abr\u00e9gime de monopole\u00bb: les dictionnaires de rimes italiens dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVI\u00e8me si\u00e8cle\", tenuta al convegno \"L\u2019\u00e9pith\u00e8te, la rime et la raison les \u00abdictionnaires des po\u00e8tes\u00bb aux XVIe et XVIIe si\u00e8cles\", Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Paris IV Sorbonne -Lille III, octobre-d\u00e9cembre 2011 (Paris 15.10.2011)",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La rappresentazione del s\u00e9 e la scrittura autobiografica: il caso della \u00abVita di Gabriel Symeoni di Natione Fiorentino et d\u2019obbligo lucchese\u00bb\", tenuta al Convegno internazionale \"Gabriele Symeoni. Un courtisan entre l\u2019Italie et la France\", Universit\u00e9 de Savoie, Chambery - Annecy, 20-22 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"\u00abCose nel vero tutte misteriose e belle\u00bb. Forme dell\u2019esegesi petrarchesca nell\u2019Accademia Fiorentina\", al convegno \"Dissonanze concordi. Temi, questioni e personaggi intorno ad Anton Francesco Doni\", Pisa, Scuola Normale Superiore, 14-15 maggio 2012",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-organizzativo del convegno \"Canzonieri in transito. Lasciti petrarcheschi e nuovi archetipi letterari tra Cinque e Seicento\", Scuola Galileiana di Padova, 20 giugno 2012",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Un poeta italiano alla corte dei Valois: Bartolomeo Del Bene\", al Convegno \"Canzonieri in transito. Lasciti petrarcheschi e nuovi archetipi letterari tra Cinque e Seicento\", Padova, Scuola Galileiana di Studi Superiori, 20 giugno 2012",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Les po\u00e8tes italiens \u00e0 la cour de France\", al convegno \"H\u00f6fe als Laboratorien der Volkssprachigkeit zur Zeit der Renaissance (1480-1620) - Les cours: lieux de rencontre et d\u2019elaboration des langues vernacolaires \u00e0 la Renaissance (1480-1620)\", Universit\u00e0 di Monaco di Baviera, 7-8 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 07-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le Vite dei poeti nelle edizioni cinquecentesche: tra esegesi e storia della letteratura\", tenuta al convegno \"Vies d\u2019\u00e9crivains, Vies d\u2019artistes dans l\u2019Europe moderne (Espagne, France, Italie, XVe-XVIIIe si\u00e8cles)\", Universit\u00e9 Sorbonne Nuovelle, Paris 3, 27-29 settembre 2012",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il proverbio nella lirica rinascimentale\", al convegno \"Il proverbio nella letteratura italiana dal XV al XVII secolo\", Roma, Universit\u00e0 Roma 3 - Fondazione Marco Besso, 5-6 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il conflitto generazionale in Tozzi\", al convegno internazionale \"Conflitti generazionali: scene antiche e orizzonti moderni\", Universit\u00e0 degli di Padova, 11-13 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-organizzativo del convegno \"Conflitti Generazionali: Scene Antiche e orizzonti Moderni\", Universit\u00e0 di Padova, 11-13 dicembre 2012",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario \"In-formalina. Conservare o cambiare le discipline umanistiche?\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica, Bologna",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Muret e i letterati italiani\", al convegno \"Marc Antoine Muret, un humaniste fran\u00e7ais en Italie\", Biblioteca Nazionale di Roma - \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, Roma 22-25 maggio 2013",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Trame intertestuali e problemi di poetica: nel laboratorio della Gerusalemme liberata\", all'interno del seminario \"I classici italiani: edizioni e commento\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Studi linguistici e letterari, Padova, anno accademico 2012-2013",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda con Jane Everson e Dennis Looney al congresso \"Per un lessico critico del \u00abFurioso\u00bb\", Universit\u00e8 de Lausanne, Section d\u2019Italian, Losanna, 14 settembre 2013",
        "periodo": "dal 14-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione plenaria \"Il \"tardo Rinascimento\": tradizioni di genere e canone degli autori\", tenuta con Stefano Verdino e Carlo Vecce al XVII Congresso dell\u2019Associazione degli Italianisti (ADI), Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma 18 settembre 2013",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 18-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La \u00abLiberata\u00bb tra epica e lirica\", relazione al Centro di Studi tassiani di Bergamo, Bergamo 27 settembre 2013",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \"Petrarca in Accademia\", tenuta alla giornata di studi - wokshop \"Venacular philosophy\", University of Warwick, Department of Italian, Warwick (UK), 1 novembre 2013",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario \"La didattica del Triennio (la Storia e i suoi Fondamentali)\", Universit\u00e0 \"Federico II\", Napoli 28 marzo 2014",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \"Attraverso le redazioni della Liberata\", tenuta al convegno internazionale \"Carlo Magno in Italia e la fortuna dei libri di cavalleria\", Romanisches Seminar, Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Zurigo 6-8 maggio 2014",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le \u00ab opere toscane \u00bb di Luigi Alamanni e la Nazione fiorentina di Lione\" al congresso internazionale \"Le Livre Italien \u00e0 Lyon \u00e0 la Renaissance: Auteurs, Libraires, Traducteurs\", organizzato da Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3- Universit\u00e9 de Savoie- IRphL (Institut de Recherche Philosophique de Lyon) - ARC (la Communaut\u00e9s de Recherche Acad\u00e9mique Rh\u00f4ne-Alpes) - Biblioth\u00e8que municipale de Lyon, Lione, 12-14 giugno 2014",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-organizzativo \"I cantieri dell'Italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo (II)\", XVIII Congresso dell\u2019Associazione degli italianisti (Adi). Padova, 10-13 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le lettere di Trissino\", al congresso \"Epistolari italiani e latini dal Due al Seicento. Modelli, questioni ecdotiche, edizioni, cantieri aperti\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Palazzo Feltrinelli, Gargnano sul Garda.",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Editoria digitale, accesso libero e ricerca scientifica: la collana di testi e studi \u201cBites\u201d, tenuta al Congresso \"La metamorfosi digitale/2. Archivi, biblioteche e filologia\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, Sassari.",
        "periodo": "dal 09-11-2014 al 10-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-organizzativo del convegno\" Forma critica - Nuove prospettive per gli studi letterari dagli anni Zero\", Universit\u00e0 degli studi di Padova, 17-19 novembre 2014",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"I libri di lettere di Marcantonio Piccolomini\", tenuta al seminario internazionale di studi \"Archilet. Per un archivio digitale ragionato delle corrispondenze letterarie del Cinquecento e del Seicento\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Di Gerusalemme in Gerusalemme: per una definizione del cavaliere tassiano\", tenuta al Convegno internazionale di studi \"La fortuna del Tasso eroico nel Seicento: modelli interpretativi e pratiche di riscrittura\", Universit\u00e0 degli studi di Padova, Padova 2-3 febbraio 2015",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 03-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con relazione alla tavolar rotonda \"Epistolary Networks in Early Modern Italy: Connecting and Coordinating Current Digitization Initiatives\" (altri partecipanti: Clizia Carminati (Bergamo), Emilio Russo (Rome), Corrado Viola (Verona), Paola Moreno (Li\u00e8ge), Charles van den Heuvel (The Hague-Utrecht), Howard Hotson (Oxford), organizzata nell\u2019ambito del meeting della Renaissance Society of America, svoltosi a Berlino nel marzo del 2015",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019autobiografia rinascimentale attraverso i generi\", tenuta nell\u2019ambito del seminario organizzato dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Padova dal titolo \"Le forme dell\u2019autobiografia\", Padova",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il commento ai testi (i classici italiani)\", tenuta al seminario \"I classici della letteratura italiana. Quali, quanti e come\", organizzato dall\u2019Adi \u2013 Associazione degli Italianisti e dall\u2019Universit\u00e0 di Foggia, Foggia 27-28 settembre 2015",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 28-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Traduzioni, travestimenti e rifacimenti della trattatistica d\u2019amore italiana\", al Convegno internazionale di studi \u00abFedeli, diligenti, chiari e dotti\u00bb. Traduttori e traduzione nel Rinascimento \u2013 Traduire \u00e0 la Renaissance, Universit\u00e0 dagli Studi di Padova \u2013 Universit\u00e9 Paris 8, Padova, 13-16 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Muzio Manfredi e i Gonzaga\", tenuta al congresso \"I Gonzaga digitali 2\", Organizzato dall\u2019Archivio di Stato di Mantova \u2013 Palazzo Te, Mantova",
        "periodo": "dal 24-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Lectura del canto XVIII dell\u2019Inferno\", relazione tenuta presso la Casa di Dante di Roma, nell\u2019ambito della Lectura del poema, Roma.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"\u00abOva\u00bb e \u00abvino\u00bb: le rime tassiane attraverso le lettere\", tenuta al Convegno intitolato \"Lettere di Torquato Tasso e di interesse tassiano della Biblioteca Civica \u201cAngelo Mai\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo \u2013 Biblioteca Civica \u201cAngelo Mai\u201d, Bergamo.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La filologia e la lirica rinascimentale\", al convegno internazionale di studi intitolato L\u2019attivit\u00e0 filologica in Italia tra Quattro e Seicento, organizzato da Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma \u2013 British School at Rome, Roma.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"Antologie liriche italiane\", relazione al Congresso internazionale di studi intitolato \"Cancioneros del Siglo de Oro: forma y formas\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, sede di Vercelli (11-14 ottobre 2016)",
        "periodo": "dal 11-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Nella biblioteca di Bernardo Tasso\", tenuta al Congresso internazionale di studi Bernardo Tasso e il suo mondo, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, Universit\u00e0 di Padova e Centro Studi Tassiani, Bergamo 14 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Congresso \"Bernardo Tasso gentiluomo del Rinascimento\", Bergamo-Padova, 14-28 ottobre 2016 (altri membri: Simone Albonico, Luca Bani, Silvia D'Amico, Stefano Verdino)",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vicepresidente del Centro Studi Tassiani di Bergamo",
        "periodo": "dal 23-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il modulo di \"informatica umanistica\" (10 ore) presso la scuola di Dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie, indirizzo di Italianistica, dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie, indirizzo di Italianistica, dell'Universit\u00e0 di Padova dal ciclo XXIII ad oggi (XXXII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il modulo di \"Filologie a confronto\" (10 ore) presso la scuola di Dottorato in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie, indirizzo di Italianistica, dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di \"Filologia e critica dantesca\" (45 ore) presso University of Rijeka, Filosofzki Fakultet u Rijeci (Croazia) , per il corso di Laurea triennale in Italianistica",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \"Filologia e critica dantesca\" (45 ore) presso University of Rijeka, Filosofzki Fakultet u Rijeci (Croazia) , per il corso di Laurea triennale in Italianistica",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di \"Filologia e critica dantesca\" (45 ore) presso University of Rijeka, Filosofzki Fakultet u Rijeci (Croazia) , per il corso di Laurea triennale in Italianistica",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-07-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Rappresentante dell'Universit\u00e0 di Padova nel Gruppo di ricerca \"Fonte Gaia\" nato dal consorzio tra l'Universit\u00e9 di Grenoble Alpes, Universit\u00e9 de Paris III (Sorbonne Nouvelle), Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 Sapienza di Roma; scopo del progetto \u00e8 la valorizzazione della cultura letteraria italiana attraverso progetti condivisi di informatica umanistica",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitore di un progetto Giovani ricercatori, bandito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova per gli aa.aa. 2000-2001 / 2001-2002; titolo del progetto: Lezioni sulla lirica nelle Accademie del XVI secolo tra Veneto e Toscana; importo venti milioni di lire.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Prin 2008 \u2013 membro dell'unit\u00e0 padovana del progetto di rilevanza nazionale coordinato da Guido Baldassarri sul tema \"La tradizione cinque-settecentesca della favola pastorale in Italia: fra teoria e prassi\"",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitore di un Progetto di Ricerca per l'attribuzione di un Assegno junior di durata biennale (bando d'Ateneo competitivo) nell'anno 2012 (titolo del progetto: \"Per l'esegesi delle Rime di Torquato Tasso\")",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Vincitore di un Progetto di Ricerca per l'attribuzione di un Assegno junior di durata biennale (bando d'Ateneo competitivo) nell'anno 2015 (titolo del progetto: \"Benedetto Varchi traduttore: nuove prospettive di ricerca\")",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prin 2015 Coordinatore dell'unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Padova del Progetto \"Repertorio Epistolare del Cinquecento. Teorie, lingua, pratiche di un genere (Bibbiena, Della Casa, Bernardo e Torquato Tasso, Marino)\" (2015EYM3PR - SH5), coordinato da Paolo Procaccioli, Universit\u00e0 della Tuscia, vincitore del Bando Prin 2015",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}