{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Presentazione\" della sezione tematica: Forme del realismo nella letteratura italiana tra modernismo e contemporaneit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 71-72, p. 7-9, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2016",
        "autori": "RIVOLETTI C, TORTORA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C, TORTORA M (2016). \"Presentazione\" della sezione",
        "tematica: Forme del realismo nella letteratura italiana tra modernismo e",
        "contemporaneit\u00e0. ALLEGORIA, vol. 71-72, p. 7-9, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forma ibrida e logica poetica: il realismo in Gomorra di Roberto Saviano",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 71-72, p. 98-114, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2016",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2016). Forma ibrida e logica poetica: il realismo in Gomorra",
        "di Roberto Saviano. ALLEGORIA, vol. 71-72, p. 98-114, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-175",
        "titolo": "Eine franz\u00f6sische Versbearbeitung der Ringparabel Boccaccios",
        "ISBN": [
          "978-3-11-045267-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0934-5531"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-045267-9, ISSN: 0934-5531, Villa Vigoni, 2012",
        "opera": "(a cura di): Achim Aurnhammer, Giulia Cantarutti, Friedrich Vollhardt, Die drei Ringe. Entstehung, Wandel und Wirkung der Parabel in der europ\u00e4ischen Literatur und Kultur vom Mittelalter bis zur Neuzeit. FR\u00dcHE NEUZEIT, p",
        "anno": "1721",
        "autori": "RIVOLETTI C (2016). Les trois anneaux"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2016). Les trois anneaux (1721). Eine franz\u00f6sische",
        "Versbearbeitung der Ringparabel Boccaccios. In: (a cura di): Achim",
        "Aurnhammer, Giulia Cantarutti, Friedrich Vollhardt, Die drei Ringe.",
        "Entstehung, Wandel und Wirkung der Parabel in der europ\u00e4ischen Literatur",
        "und Kultur vom Mittelalter bis zur Neuzeit. FR\u00dcHE NEUZEIT, p. 165-175,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-045267-9, ISSN:",
        "0934-5531, Villa Vigoni, 2012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-175",
        "titolo": "Eine franz\u00f6sische Versbearbeitung der Ringparabel Boccaccios",
        "ISBN": [
          "978-3110454383"
        ],
        "ISSN": [
          "0934-5531"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3110454383, ISSN: 0934-5531, Villa Vigoni",
        "opera": "(a cura di): Achim Aurnhammer ; Friedrich Vollhardt , Die drei Ringe. Entstehung, Wandel und Wirkung der Parabel in der europ\u00e4ischen Literatur und Kultur (ATTI DEL CONVEGNO di Villa Vigoni, Menaggio). FR\u00dcHE NEUZEIT, p",
        "anno": "1721",
        "autori": "RIVOLETTI C (2016). Les trois anneaux"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2016). Les trois anneaux (1721). Eine franz\u00f6sische",
        "Versbearbeitung der Ringparabel Boccaccios. In: (a cura di): Achim",
        "Aurnhammer ; Friedrich Vollhardt , Die drei Ringe. Entstehung, Wandel und",
        "Wirkung der Parabel in der europ\u00e4ischen Literatur und Kultur (ATTI DEL",
        "CONVEGNO di Villa Vigoni, Menaggio). FR\u00dcHE NEUZEIT, p. 165-175,",
        "ISBN: 978-3110454383, ISSN: 0934-5531, Villa Vigoni"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-160",
        "titolo": "Il parlato nello scritto: mimesi d\u2019immediatezza comunicativa nei testi letterari",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66536-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0170-9216"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-631-66536-7, ISSN: 0170-9216, Bochum, 22-25 marzo 2006",
        "opera": "(a cura di): Martin Becker ; Ludwig Fesenmeier , Relazioni linguistiche: strutture, rapporti, genealogie, Akten der Sprachwissenschaftlichen Sektion des Deutschen Italianistentags. STUDIA ROMANICA LINGUISTICA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FESENMEIER L, RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FESENMEIER L, RIVOLETTI C (2016). Il parlato nello scritto: mimesi",
        "d\u2019immediatezza comunicativa nei testi letterari. In: (a cura di): Martin",
        "Becker ; Ludwig Fesenmeier , Relazioni linguistiche: strutture, rapporti,",
        "genealogie, Akten der Sprachwissenschaftlichen Sektion des Deutschen",
        "Italianistentags. STUDIA ROMANICA LINGUISTICA, p. 135-160, ISBN:",
        "978-3-631-66536-7, ISSN: 0170-9216, Bochum, 22-25 marzo 2006"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-157",
        "titolo": "Latenza manifesta e ironia romanzesca. Narratore e psicologia dei personaggi nell\u2018Orlando furioso e nel Settecento tedesco",
        "ISBN": [
          "978-88-6058-101-3"
        ],
        "ISSN": [
          "0578-3119"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6058-101-3, ISSN: 0578-3119, Bressanone, 11-13 luglio 2003",
        "opera": "(a cura di): Alvaro Barbieri , Elisa Gregori, Latenza. Preterizioni, reticenze e silenzi del testo (Atti del 43. Convegno Interuniversitario Bressanone/Brixen, 9-12 luglio 2015). QUADERNI DEL CIRCOLO FILOLOGICO LINGUISTICO PADOVANO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2016). Latenza manifesta e ironia romanzesca. Narratore e",
        "psicologia dei personaggi nell\u2018Orlando furioso e nel Settecento tedesco. In:",
        "(a cura di): Alvaro Barbieri , Elisa Gregori, Latenza. Preterizioni, reticenze e",
        "silenzi del testo (Atti del 43. Convegno Interuniversitario",
        "Bressanone/Brixen, 9-12 luglio 2015). QUADERNI DEL CIRCOLO",
        "FILOLOGICO LINGUISTICO PADOVANO, p. 145-157, ISBN:",
        "978-88-6058-101-3, ISSN: 0578-3119, Bressanone, 11-13 luglio 2003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-245",
        "titolo": "Spiel mit der Tradition und Darstellung der Gegenwart in Le citt\u00e0 invisibili von Italo Calvino",
        "ISBN": [
          "978-3-11-040096-0"
        ],
        "csp": "DeGruyter, Berlin-New York, ISBN: 978-3-11-040096-0, Freie Universit\u00e0t Berlin, 2012",
        "opera": "(a cura di): Therese Fuhrer / Felix Mundt / Jan Stenger, Cityscaping. Constructing and Modelling Images of the City. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2015). Spiel mit der Tradition und Darstellung der",
        "Gegenwart in Le citt\u00e0 invisibili von Italo Calvino. In: (a cura di): Therese",
        "Fuhrer / Felix Mundt / Jan Stenger, Cityscaping. Constructing and",
        "Modelling Images of the City. p. 227-245, DeGruyter, Berlin-New York,",
        "ISBN: 978-3-11-040096-0, Freie Universit\u00e0t Berlin, 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-29",
        "titolo": "Zwischen Geschichte und Gegenwart: Kultur als Politik in den Exilaufs\u00e4tzen",
        "ISBN": [
          "978-3-86253-046-5"
        ],
        "csp": "Konstanz:Konstanz University Press, ISBN: 978-3-86253-046-5",
        "opera": "AUERBACH ERICH. (a cura di): RIVOLETTI C, Kultur als Politik: Exilaufs\u00e4tze zur Geschichte und Zukunft Europas (1938-1947). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2014). Zwischen Geschichte und Gegenwart: Kultur als",
        "Politik in den Exilaufs\u00e4tzen. In: AUERBACH ERICH. (a cura di):",
        "RIVOLETTI C, Kultur als Politik: Exilaufs\u00e4tze zur Geschichte und Zukunft",
        "Europas (1938-1947). p. 19-29, Konstanz:Konstanz University Press, ISBN:",
        "978-3-86253-046-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-18",
        "titolo": "Editorische Notiz",
        "ISBN": [
          "978-3-86253-046-5"
        ],
        "csp": "Konstanz:Konstanz University Press, ISBN: 978-3-86253-046-5",
        "opera": "AUERBACH E. (a cura di): RIVOLETTI C, Kultur als Politik. Aufs\u00e4tze aus dem Exil zur Geschichte und Zukunft Europas (1938-1947). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "RIVOLETTI C (2014). Editorische Notiz. In: AUERBACH E. (a cura di):",
        "RIVOLETTI C, Kultur als Politik. Aufs\u00e4tze aus dem Exil zur Geschichte und",
        "Zukunft Europas (1938-1947). p. 9-18, Konstanz:Konstanz University",
        "Press, ISBN: 978-3-86253-046-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-100",
        "titolo": "Boccaccio und die franz\u00f6sische Novellistik der Renaissance: contamination und Originalit\u00e4t in den Contes en vers von La Fontaine",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10018-2"
        ],
        "ISSN": [
          "0724-956X"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10018-2, ISSN: 0724-956X, Herzog August Bibliothek, Wolfenb\u00fcttel 2011",
        "opera": "(a cura di): Achim Aurnhammer ; Rainer Stiller [...] hek, Wolfenb\u00fcttel 2011). WOLFENB\u00dcTTELER ABHANDLUNGEN ZUR RENAISSANCE-FORSCHUNG, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2014). Boccaccio und die franz\u00f6sische Novellistik der",
        "Renaissance: contamination und Originalit\u00e4t in den Contes en vers von La",
        "Fontaine. In: (a cura di): Achim Aurnhammer ; Rainer Stiller [...] hek,",
        "Wolfenb\u00fcttel 2011). WOLFENB\u00dcTTELER ABHANDLUNGEN ZUR",
        "RENAISSANCE-FORSCHUNG, p. 83-100, WIESBADEN:Harrassowitz,",
        "ISBN: 978-3-447-10018-2, ISSN: 0724-956X, Herzog August Bibliothek,",
        "Wolfenb\u00fcttel 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-464",
        "titolo": "Ariosto e l\u2019ironia della finzione. La ricezione letteraria e figurativa dell\u2018Orlando furioso in Francia, Germania e Italia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-317-1746-5"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-1746-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIVOLETTI C (2014). Ariosto e l\u2019ironia della finzione. La ricezione letteraria",
        "e figurativa dell\u2018Orlando furioso in Francia, Germania e Italia. p. IX-464,",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-1746-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-350",
        "titolo": "Filosofia, arti figurative e letteratura nel dibattito cinquecentesco sulla citt\u00e0 ideale",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-927-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-927-2",
        "opera": "(a cura di): Cosimo Quarta, Per un manifesto della nuovautopia . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2013). Filosofia, arti figurative e letteratura nel dibattito",
        "cinquecentesco sulla citt\u00e0 ideale. In: (a cura di): Cosimo Quarta, Per un",
        "manifesto della nuovautopia . p. 339-350, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5751-927-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-423",
        "titolo": "Sulla presenza di Ariosto e di altri modelli letterari e figurativi nella Galeria di Giovan Battista Marino",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06628-0"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06628-0",
        "opera": "(a cura di): Christiane Kruse ; Rainer Stillers, Barocke Bildkulturen: Dialog der K\u00fcnste in Giovan Battista Marinos Galeria (Beitr\u00e4ge zur Tagung in der Herzog August Bibliothek \u2013 Wolfenb\u00fcttel, 1.-3. M\u00e4rz 2006). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2013). Sulla presenza di Ariosto e di altri modelli letterari e",
        "figurativi nella Galeria di Giovan Battista Marino. In: (a cura di): Christiane",
        "Kruse ; Rainer Stillers, Barocke Bildkulturen: Dialog der K\u00fcnste in Giovan",
        "Battista Marinos Galeria (Beitr\u00e4ge zur Tagung in der Herzog August",
        "Bibliothek \u2013 Wolfenb\u00fcttel, 1.-3. M\u00e4rz 2006). p. 399-423,",
        "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06628-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Von der Moderne zum Modernismus in der italienischen Lyrik: Giacomo Leopardi und Eugenio Montale",
        "ISSN": [
          "1436-2260"
        ],
        "journal": "GINESTRA",
        "csp": "p. 33-52, ISSN: 1436-2260",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2012). Von der Moderne zum Modernismus in der",
        "italienischen Lyrik: Giacomo Leopardi und Eugenio Montale. GINESTRA, p.",
        "33-52, ISSN: 1436-2260"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "Utopie als Entdeckung des Anderen: Zum Paradigmawechsel in Vendredi ou les limbes du Pacifique von Michel Tournier",
        "ISBN": [
          "978-3825360313"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3825360313",
        "opera": "(a cura di): Matthias Hausmann, Kurt Hahn, Visionen des Urbanen: (Anti-)Utopische Stadtentw\u00fcrfe in der franz\u00f6sischen Wort- und Bildkunst. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2012). Utopie als Entdeckung des Anderen: Zum",
        "Paradigmawechsel in Vendredi ou les limbes du Pacifique von Michel",
        "Tournier. In: (a cura di): Matthias Hausmann, Kurt Hahn, Visionen des",
        "Urbanen: (Anti-)Utopische Stadtentw\u00fcrfe in der franz\u00f6sischen Wort- und",
        "Bildkunst. vol. 1, p. 163-173, Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN:",
        "978-3825360313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XXV",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-395-6"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-395-6",
        "opera": "AUERBACH ERICH. (a cura di): RIVOLETTI C, CASTELLANA RICCARDO, Romanticismo e realismo e altri scritti su Dante, Vico e l\u2019Illuminismo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RIVOLETTI C, CASTELLANA RICCARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C, CASTELLANA RICCARDO (2010). Introduzione. In:",
        "AUERBACH ERICH. (a cura di): RIVOLETTI C, CASTELLANA",
        "RICCARDO, Romanticismo e realismo e altri scritti su Dante, Vico e",
        "l\u2019Illuminismo. p. VII-XXV, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-395-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-106",
        "titolo": "Il ruolo dell\u2019ironia ariostesca nei poemi di Wieland",
        "ISBN": [
          "978-8863152364"
        ],
        "csp": "PISA:PACINI EDITORE SPA, ISBN: 978-8863152364",
        "opera": "(a cura di): Margherita Mesirca, Francesco Zambon, Il revival cavalleresco dal Don Chisciotte all\u2019Ivanhoe (e oltre). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2010). Il ruolo dell\u2019ironia ariostesca nei poemi di Wieland. In:",
        "(a cura di): Margherita Mesirca, Francesco Zambon, Il revival cavalleresco",
        "dal Don Chisciotte all\u2019Ivanhoe (e oltre). p. 75-106, PISA:PACINI EDITORE",
        "SPA, ISBN: 978-8863152364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una nuova lettura di Dante",
        "ISSN": [
          "0516-6551"
        ],
        "journal": "L'ALIGHIERI",
        "csp": "vol. 33, p. 117-134, ISSN: 0516-6551",
        "anno": "2009",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2009). Per una nuova lettura di Dante. L'ALIGHIERI, vol. 33,",
        "p. 117-134, ISSN: 0516-6551"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-120",
        "titolo": "Auerbach inedito. Sull\u2019influsso del metodo storico ed ermeneutico di Vico",
        "ISBN": [
          "978-8875750787"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 978-8875750787",
        "opera": "(a cura di): CASTELLANA RICCARDO, La rappresentazione della realt\u00e0. Studi su Erich Auerbach. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2009). Auerbach inedito. Sull\u2019influsso del metodo storico ed",
        "ermeneutico di Vico. In: (a cura di): CASTELLANA RICCARDO, La",
        "rappresentazione della realt\u00e0. Studi su Erich Auerbach. p. 101-120,",
        "ROMA:Artemide, ISBN: 978-8875750787"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-170",
        "titolo": "Konstruktion und Typologie des fiktiven Raums in den italienischen und europ\u00e4ischen Utopien der Renaissance",
        "ISBN": [
          "978-3825354466"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3825354466",
        "opera": "(a cura di): Rudolf Behrens, Rainer Stillers, Orientierungen im Raum. Darstellung r\u00e4umlichen Sinns in der italienischen Literatur von Dante bis zur Postmoderne. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2008). Konstruktion und Typologie des fiktiven Raums in",
        "den italienischen und europ\u00e4ischen Utopien der Renaissance. In: (a cura",
        "di): Rudolf Behrens, Rainer Stillers, Orientierungen im Raum. Darstellung",
        "r\u00e4umlichen Sinns in der italienischen Literatur von Dante bis zur",
        "Postmoderne. p. 149-170, Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN:",
        "978-3825354466"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Pluralit\u00e0 di modelli e di fonti nella riscrittura doniana della novella della Pioggia della follia",
        "ISBN": [
          "978-8822258298"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8822258298",
        "opera": "(a cura di): MASI GIORGIO, \u00abUna soma di libri\u00bb. L\u2019edizione delle opere di Anton Francesco Doni. p. 81-109, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2008",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2008). Pluralit\u00e0 di modelli e di fonti nella riscrittura doniana",
        "della novella della Pioggia della follia. In: (a cura di): MASI GIORGIO, \u00abUna",
        "soma di libri\u00bb. L\u2019edizione delle opere di Anton Francesco Doni. p. 81-109,",
        "FIRENZE:Leo S. Olschki, ISBN: 978-8822258298"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "271-290",
        "titolo": "Verit\u00e0 etica, ironia e finzione favolistica: Ariosto e La Fontaine",
        "ISBN": [
          "978-8877819819"
        ],
        "csp": "PISA:PACINI EDITORE SPA, ISBN: 978-8877819819",
        "opera": "(a cura di): PICONE MICHELANGELO, La narrativa cavalleresca dalle Chansons de geste alla Gerusalemme liberata. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2008). Verit\u00e0 etica, ironia e finzione favolistica: Ariosto e La",
        "Fontaine. In: (a cura di): PICONE MICHELANGELO, La narrativa",
        "cavalleresca dalle Chansons de geste alla Gerusalemme liberata. p.",
        "271-290, PISA:PACINI EDITORE SPA, ISBN: 978-8877819819"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Postfazione a Erich Auerbach",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "p. 28-35, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2007). Postfazione a Erich Auerbach. ALLEGORIA, p.",
        "28-35, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-258",
        "titolo": "Wahrheit, Dichtung und politische Macht: Vergil, Dante und die L\u00fcgen der epischen Tradition im Orlando furioso",
        "ISBN": [
          "978-3825353933"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3825353933",
        "opera": "(a cura di): FOECKING MARC, MUELLER GERNOT, Abgrenzung und Synthese. Lateinische Dichtung und volkssprachliche Traditionen in Renaissance und Barock. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2007). Wahrheit, Dichtung und politische Macht: Vergil,",
        "Dante und die L\u00fcgen der epischen Tradition im Orlando furioso. In: (a cura",
        "di): FOECKING MARC, MUELLER GERNOT, Abgrenzung und Synthese.",
        "Lateinische Dichtung und volkssprachliche Traditionen in Renaissance und",
        "Barock. p. 233-258, ISBN: 978-3825353933"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-110",
        "titolo": "L\u2019uno e il molteplice: il sistema dei \u2018destini incrociati\u2019 tra Ariosto, Marcolini e Calvino",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-276-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-276-9",
        "opera": "(a cura di): PROCACCIOLI PAOLO, Studi per le Sorti. Gioco, immagini, poesia oracolare a Venezia nel Cinquecento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2007). L\u2019uno e il molteplice: il sistema dei \u2018destini incrociati\u2019",
        "tra Ariosto, Marcolini e Calvino. In: (a cura di): PROCACCIOLI PAOLO,",
        "Studi per le Sorti. Gioco, immagini, poesia oracolare a Venezia nel",
        "Cinquecento. p. 99-110, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-276-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mondi",
        "opera": "(a cura di): Remo Ceserani, Mario Domenichelli, Pino Fasano, Dizionario dei temi letterari. p. 1529-1531, TORINO:UTET, ISBN: 978-88-02-07622-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "RIVOLETTI C (2007). Mondi. In: (a cura di): Remo Ceserani, Mario",
        "Domenichelli, Pino Fasano, Dizionario dei temi letterari. p. 1529-1531,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-02-07622-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dagli Ossi di seppia a Le citt\u00e0 invisibili: come Calvino riusa Montale. ROMANISCHE FORSCHUNGEN, vol",
        "ISSN": [
          "0035-8126"
        ],
        "journal": "CXVIII",
        "csp": "p. 305-329, ISSN: 0035-8126",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2006). Dagli Ossi di seppia a Le citt\u00e0 invisibili: come Calvino",
        "riusa Montale. ROMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. CXVIII, p. 305-329,",
        "ISSN: 0035-8126"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra poesia, immaginazione e filosofia. Implicazioni poetologiche nell\u2019 Utopia di Thomas More. INTERSEZIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 395-414, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2006). Tra poesia, immaginazione e filosofia. Implicazioni",
        "poetologiche nell\u2019 Utopia di Thomas More. INTERSEZIONI, vol. XXVI, p.",
        "395-414, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le citt\u00e0 invisibili: l\u2019utopia di Calvino fra tradizione letteraria e realt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 26, p. 69-98, ISSN: 1122-5580",
        "anno": "2005",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2005). Le citt\u00e0 invisibili: l\u2019utopia di Calvino fra tradizione",
        "letteraria e realt\u00e0. RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA,",
        "vol. 26, p. 69-98, ISSN: 1122-5580"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Le metamorfosi dell'utopia. Anton Francesco Doni e l\u2019immaginario utopico di met\u00e0 Cinquecento. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7246-598-1"
        ],
        "csp": "LUCCA:Maria Pacini Fazzi editore, ISBN: 978-88-7246-598-1",
        "anno": "2003",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIVOLETTI C (2003). Le metamorfosi dell'utopia. Anton Francesco Doni e",
        "l\u2019immaginario utopico di met\u00e0 Cinquecento. vol. 1, p. 1-160, LUCCA:Maria",
        "Pacini Fazzi editore, ISBN: 978-88-7246-598-1"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ambigua eredit\u00e0 di Platone: il rapporto tra arte e utopia nelle lettere preliminari dell\u2019Utopia di Thomas More. ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-095X"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 359-397, ISSN: 0392-095X",
        "anno": "2002",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2002). L\u2019ambigua eredit\u00e0 di Platone: il rapporto tra arte e",
        "utopia nelle lettere preliminari dell\u2019Utopia di Thomas More. ANNALI DELLA",
        "SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA, vol. VII, p. 359-397, ISSN: 0392-095X"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le metamorfosi del Tempo. Immagine del Tempo e utopia nelle opere di Anton Francesco Doni",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 21, p. 489-518, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2001",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2001). Le metamorfosi del Tempo. Immagine del Tempo e",
        "utopia nelle opere di Anton Francesco Doni. INTERSEZIONI, vol. 21, p.",
        "489-518, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive sul canone e sul giudizio di valore negli atti di un Colloquio Malatestiano",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 38, p. 135-140, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2001",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2001). Prospettive sul canone e sul giudizio di valore negli",
        "atti di un Colloquio Malatestiano. ALLEGORIA, vol. 38, p. 135-140, ISSN:",
        "1122-1887"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forma ibrida e logica poetica: il realismo in Gomorra di Roberto Saviano",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 71-72, p. 98-114, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2016",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2016). Forma ibrida e logica poetica: il realismo in Gomorra",
        "di Roberto Saviano. ALLEGORIA, vol. 71-72, p. 98-114, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-175",
        "titolo": "Eine franz\u00f6sische Versbearbeitung der Ringparabel Boccaccios",
        "ISBN": [
          "978-3-11-045267-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0934-5531"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-045267-9, ISSN: 0934-5531, Villa Vigoni, 2012",
        "opera": "(a cura di): Achim Aurnhammer, Giulia Cantarutti, Friedrich Vollhardt, Die drei Ringe. Entstehung, Wandel und Wirkung der Parabel in der europ\u00e4ischen Literatur und Kultur vom Mittelalter bis zur Neuzeit. FR\u00dcHE NEUZEIT, p",
        "anno": "1721",
        "autori": "RIVOLETTI C (2016). Les trois anneaux"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2016). Les trois anneaux (1721). Eine franz\u00f6sische",
        "Versbearbeitung der Ringparabel Boccaccios. In: (a cura di): Achim",
        "Aurnhammer, Giulia Cantarutti, Friedrich Vollhardt, Die drei Ringe.",
        "Entstehung, Wandel und Wirkung der Parabel in der europ\u00e4ischen Literatur",
        "und Kultur vom Mittelalter bis zur Neuzeit. FR\u00dcHE NEUZEIT, p. 165-175,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-045267-9, ISSN:",
        "0934-5531, Villa Vigoni, 2012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "RIVOLETTI C, TORTORA M (a cura di) (2016). Forme del realismo nella",
        "letteratura italiana tra modernismo e contemporaneit\u00e0, a cura di Christian",
        "Rivoletti e Massimiliano Tortora, Fascicolo monografico della rivista",
        "Allegoria 71-72 (2016), pp. 7-114. p. 7-144"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-100",
        "titolo": "Boccaccio und die franz\u00f6sische Novellistik der Renaissance: contamination und Originalit\u00e4t in den Contes en vers von La Fontaine",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10018-2"
        ],
        "ISSN": [
          "0724-956X"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10018-2, ISSN: 0724-956X, Herzog August Bibliothek, Wolfenb\u00fcttel 2011",
        "opera": "(a cura di): Achim Aurnhammer ; Rainer Stiller [...] hek, Wolfenb\u00fcttel 2011). WOLFENB\u00dcTTELER ABHANDLUNGEN ZUR RENAISSANCE-FORSCHUNG, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2014). Boccaccio und die franz\u00f6sische Novellistik der",
        "Renaissance: contamination und Originalit\u00e4t in den Contes en vers von La",
        "Fontaine. In: (a cura di): Achim Aurnhammer ; Rainer Stiller [...] hek,",
        "Wolfenb\u00fcttel 2011). WOLFENB\u00dcTTELER ABHANDLUNGEN ZUR",
        "RENAISSANCE-FORSCHUNG, p. 83-100, WIESBADEN:Harrassowitz,",
        "ISBN: 978-3-447-10018-2, ISSN: 0724-956X, Herzog August Bibliothek,",
        "Wolfenb\u00fcttel 2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-464",
        "titolo": "Ariosto e l\u2019ironia della finzione. La ricezione letteraria e figurativa dell\u2018Orlando furioso in Francia, Germania e Italia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-317-1746-5"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-1746-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIVOLETTI C (2014). Ariosto e l\u2019ironia della finzione. La ricezione letteraria",
        "e figurativa dell\u2018Orlando furioso in Francia, Germania e Italia. p. IX-464,",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-1746-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "RIVOLETTI C (a cura di) (2014). Kultur als Politik Aufs\u00e4tze aus dem Exil",
        "zur Geschichte und Zukunft Europas (1938-1947). Di AUERBACH ERICH.",
        "p. 1-200, Konstanz:Konstanz University Press, ISBN: 978-3-86253-046-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-423",
        "titolo": "Sulla presenza di Ariosto e di altri modelli letterari e figurativi nella Galeria di Giovan Battista Marino",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06628-0"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06628-0",
        "opera": "(a cura di): Christiane Kruse ; Rainer Stillers, Barocke Bildkulturen: Dialog der K\u00fcnste in Giovan Battista Marinos Galeria (Beitr\u00e4ge zur Tagung in der Herzog August Bibliothek \u2013 Wolfenb\u00fcttel, 1.-3. M\u00e4rz 2006). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIVOLETTI C (2013). Sulla presenza di Ariosto e di altri modelli letterari e",
        "figurativi nella Galeria di Giovan Battista Marino. In: (a cura di): Christiane",
        "Kruse ; Rainer Stillers, Barocke Bildkulturen: Dialog der K\u00fcnste in Giovan",
        "Battista Marinos Galeria (Beitr\u00e4ge zur Tagung in der Herzog August",
        "Bibliothek \u2013 Wolfenb\u00fcttel, 1.-3. M\u00e4rz 2006). p. 399-423,",
        "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06628-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Von der Moderne zum Modernismus in der italienischen Lyrik: Giacomo Leopardi und Eugenio Montale",
        "ISSN": [
          "1436-2260"
        ],
        "journal": "GINESTRA",
        "csp": "p. 33-52, ISSN: 1436-2260",
        "anno": "2012",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2012). Von der Moderne zum Modernismus in der",
        "italienischen Lyrik: Giacomo Leopardi und Eugenio Montale. GINESTRA, p.",
        "33-52, ISSN: 1436-2260"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "CASTELLANA R, RIVOLETTI C (a cura di) (2010). Romanticismo e",
        "realismo e altri saggi su Dante, Vico e l'Illuminismo. Di AUERBACH E. p.",
        "V-221, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-395-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una nuova lettura di Dante",
        "ISSN": [
          "0516-6551"
        ],
        "journal": "L'ALIGHIERI",
        "csp": "vol. 33, p. 117-134, ISSN: 0516-6551",
        "anno": "2009",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2009). Per una nuova lettura di Dante. L'ALIGHIERI, vol. 33,",
        "p. 117-134, ISSN: 0516-6551"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-120",
        "titolo": "Auerbach inedito. Sull\u2019influsso del metodo storico ed ermeneutico di Vico",
        "ISBN": [
          "978-8875750787"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 978-8875750787, Siena, Collegio Santa Chiara, 29-30 aprile 2008",
        "opera": "(a cura di): CASTELLANA RICCARDO, La rappresentazione della realt\u00e0. Studi su Erich Auerbach. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIVOLETTI C (2009). Auerbach inedito. Sull\u2019influsso del metodo storico ed",
        "ermeneutico di Vico. In: (a cura di): CASTELLANA RICCARDO, La",
        "rappresentazione della realt\u00e0. Studi su Erich Auerbach. p. 101-120,",
        "ROMA:Artemide, ISBN: 978-8875750787, Siena, Collegio Santa Chiara,",
        "29-30 aprile 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dagli Ossi di seppia a Le citt\u00e0 invisibili: come Calvino riusa Montale. ROMANISCHE FORSCHUNGEN, vol",
        "ISSN": [
          "0035-8126"
        ],
        "journal": "CXVIII",
        "csp": "p. 305-329, ISSN: 0035-8126",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2006). Dagli Ossi di seppia a Le citt\u00e0 invisibili: come Calvino",
        "riusa Montale. ROMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. CXVIII, p. 305-329,",
        "ISSN: 0035-8126"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le citt\u00e0 invisibili: l\u2019utopia di Calvino fra tradizione letteraria e realt\u00e0",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 26, p. 69-98, ISSN: 1122-5580",
        "anno": "2005",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2005). Le citt\u00e0 invisibili: l\u2019utopia di Calvino fra tradizione",
        "letteraria e realt\u00e0. RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA,",
        "vol. 26, p. 69-98, ISSN: 1122-5580"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Le metamorfosi dell'utopia. Anton Francesco Doni e l\u2019immaginario utopico di met\u00e0 Cinquecento. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7246-598-1"
        ],
        "csp": "LUCCA:Maria Pacini Fazzi editore, ISBN: 978-88-7246-598-1",
        "anno": "2003",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIVOLETTI C (2003). Le metamorfosi dell'utopia. Anton Francesco Doni e",
        "l\u2019immaginario utopico di met\u00e0 Cinquecento. vol. 1, p. 1-160, LUCCA:Maria",
        "Pacini Fazzi editore, ISBN: 978-88-7246-598-1"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ambigua eredit\u00e0 di Platone: il rapporto tra arte e utopia nelle lettere preliminari dell\u2019Utopia di Thomas More. ANNALI DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-095X"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 359-397, ISSN: 0392-095X",
        "anno": "2002",
        "autori": "RIVOLETTI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIVOLETTI C (2002). L\u2019ambigua eredit\u00e0 di Platone: il rapporto tra arte e",
        "utopia nelle lettere preliminari dell\u2019Utopia di Thomas More. ANNALI DELLA",
        "SCUOLA NORMALE SUPERIORE DI PISA. CLASSE DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA, vol. VII, p. 359-397, ISSN: 0392-095X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "27438",
    "nome": "RIVOLETTI Christian",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore (International Advisory Board) della rivista Allegoria. Per uno Studio materialistico della letteratura",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Correspondant \u00e9tranger della rivista francese \"Le Fablier\", Annuario della Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de Jean de La Fontaine (Direzione: Prof. Patrick Dandrey, Universit\u00e9 Paris-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "LISTA DELLE RELAZIONI TENUTE PRESSO CONVEGNI ACCADEMICI OPPURE SU INVITO DI Universit\u00e0 O DI ISTITUZIONI SCIENTIFICHE - dal 2000 al 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo: \"Irony of Fiction in Ariosto\u2019s Orlando furioso and in its Reception\" (Invited Lecture at Johns Hopkins University, Baltimore, March 29, 2016)",
        "periodo": "dal 29-03-2016 al 29-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di due Panels e di una Roundtable Discussion on the Orlando furioso, presso lo Annual Meeting of the Renaissance Society of America. Boston, 2 April 2016.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo: \"Through Words and Images: Ariosto\u2019s Orlando furioso and the Rediscovery of Irony\" (Invited Lecture at Columbia University, New York, April 6, 2016) http://medren.columbia.edu/events/columbia-italian-rivoletti/\"",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta in occasione della presentazione del mio libro \"Ariosto e l'ironia della finzione. La ricezione letteraria e figurativa dell\u2019Orlando furioso in Francia, Germania e Italia, \"organizzata dall'Istituto di Studi Rinascimentali di Ferrara (Casa dell'Ariosto, Ferrara, 5 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Tendenze parallele e convergenze complementari: il realismo nella letteratura contemporanea tra Italia, Francia e Germania\" presso il convegno internazionale \"Letteratura italiana degli anni 2000, fuori confine\" all'Universit\u00e9 Paris-Nanterre",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 04-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo: Il narratore entra in scena: l\u2019Orlando furioso tra Voltaire e Fragonard presso Oxford Ariosto Conference. 500 Years of Orlando furioso. Tradition, Interpretation, Reception. Oxford, Taylor Institution , 16-17 June 2016)",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme al prof. Michele Ferrari, Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg) del convegno internazionale \"Utopia 1516. F\u00fcnf Lekt\u00fcren\", Erlangen, 28.-29. Juni 2016. Relazione dal titolo: \"La doppia trasgressione della realt\u00e0: invenzione fantastica e riflessione critica nell\u2019Utopia di Thomas More\" nel quadro del medesimo convegno.",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (assieme al prof. Ludwig Fesenmeier, Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg) e moderazione in lingua tedesca del ciclo di conferenze: \u201ePresenze aurorali: Italien als Kristallisationspunkt der K\u00fcnste\u201c, presso la Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg, Wintersemester 2016-17 - Ciclo di conferenze sulla cultura italiana",
        "periodo": "dal 25-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo: Between Epic and Novel: The Omniscient Narrator and his Omissions in Ariosto and Christoph Martin Wieland, presso il convegno internazionale: The Cultural Legacy of Ludovico Ariosto's Orlando Furioso (International Conference at the University of Chicago, November 11, 2016)",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua inglese dal titolo: The Irony of the Orlando furioso\u00a0and its Historical Reception: Some Examples in Literature and the Visual Arts, presso il convegno internazionale: Swords, Love and Sorcery: The Fantastic World of the Orlando Furioso (Conference at the University of Illinois, Urbana, November, 14, 2016)",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 14-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabile del progetto di traduzione e pubblicazione degli scritti di Erich Auerbach, finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Siena, dalle Edizioni della Normale (Scuola Normale Superiore di Pisa) e dall'Istituto Italiano di Cultura di Stoccarda (Germania)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente incaricato di Letteratura italiana e francese - Universit\u00e4t Konstanz",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore su incarico della Alexander von Humboldt Stiftung - Fellowship",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso il Coll\u00e8ge de France (nell'ambito del progetto sulla finzione nell'epica moderna)",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro di commissione per gli esami orali di Letteratura italiana presso la Cattedra De Sanctis del Politecnico di Zurigo",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docente e ricercatore presso il Dipartimento di Filologia romanza della Universit\u00e4t des Saarlandes (Germania)",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Supplenza della Cattedra di Filologia romanza con Letteratura italiana come materia principale presso la Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per la materia di Letteratura italiana presso la Universit\u00e4t St. Gallen (Svizzera)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Supplenza della cattedra di Letteratura francese nel contesto europeo presso la Universit\u00e4t des Saarlandes (Germania)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca della Scuola Normale Superiore di Pisa (direzione: Lina Bolzoni), nel quadro del PRIN - Il sogno raccontato nella letteratura, diretto da Remo Ceserani",
        "periodo": "dal 01-04-1998 al 31-03-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro interdisciplinare per lo Studio del Medioevo e del Rinascimento Europeo - Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Interdisziplin\u00e4res Zentrum f\u00fcr Europ\u00e4ische Mittelalter- und Renaissancestudien (IZEMIR) der Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Studi interdisciplinari sulle Digital Humanities dell'Universit\u00e0 Erlangen-N\u00fcrnberg (Interdisziplin\u00e4res Zentrum f\u00fcr Digitale Geistes- und Sozialwissenschaften (IZ Digital) der Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo dell'Associazione Scientifica Nazionale degli Italianisti Germanofoni - Deutscher Italianistenverband \u2013 Fachverband Italienisch in Wissenschaft und Unterricht http://www.italianistenverband.de/ueber-den-div",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca \"Die Rolle der Fiktion in der modernen Epik\" (Il ruolo della finzione nell'epica moderna), finanziato dalla Alexander von Humboldt Foundation (Germany) per la durata di 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile (con la prof.ssa Aleida Assmann, Universit\u00e4t Konstanz) del progetto di ricerca \"Exilschriften von Erich Auerbach\", finanziato dallo Exzellenzcluster 16 della Universit\u00e4t Konstanz (durata: 24 mesi)",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile (assieme a Stefan Seeber, Universit\u00e4t Freiburg) del progetto di ricerca sulla fortuna europea delle Etiopiche di Eliodoro, finanziato dalla Thyssen Stiftung",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca sul realismo nella letteratura contemporanea italiana e francese, finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft per la durata di 36 mesi",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}