{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-220",
        "titolo": "Dedalo delle origini: il mito dell'homo sapiens e faber nei 'Paralipomeni della Batracomiomachia'.",
        "ISSN": [
          "1761-4481"
        ],
        "csp": "ISSN: 1761-4481, Aix en Provence, 5-8 febbraio 2014",
        "opera": "(a cura di): Perle Abbrugiati, Le mythe repens\u00e9 dans l\u2019\u0153uvre de Leopardi. TEXTUELLES. LITT\u00c9RATURE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sensini F (2016). Dedalo delle origini: il mito dell'homo sapiens e faber nei",
        "'Paralipomeni della Batracomiomachia'.. In: (a cura di): Perle Abbrugiati, Le",
        "mythe repens\u00e9 dans l\u2019\u0153uvre de Leopardi. TEXTUELLES. LITT\u00c9RATURE,",
        "p. 209-220, ISSN: 1761-4481, Aix en Provence, 5-8 febbraio 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/cei.2507"
        ],
        "titolo": "Niccol\u00f2 Ugo Foscolo in Grecia: prolegomena",
        "ISSN": [
          "2260-779X"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'\u00c9TUDES ITALIENNES",
        "csp": "vol. 20, p. 201-215, ISSN: 2260-779X, doi: 10.4000/cei.2507",
        "anno": "2015",
        "autori": "SENSINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SENSINI F (2015). Niccol\u00f2 Ugo Foscolo in Grecia: prolegomena. CAHIERS",
        "D'\u00c9TUDES ITALIENNES, vol. 20, p. 201-215, ISSN: 2260-779X, doi:",
        "10.4000/cei.2507"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les paroles gel\u00e9es: les images entra parole et silence chez Italo Calvino",
        "ISSN": [
          "1275-7519"
        ],
        "journal": "ITALIES",
        "csp": "vol. 16, p. 221-235, ISSN: 1275-7519",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sensini F (2012). Les paroles gel\u00e9es: les images entra parole et silence",
        "chez Italo Calvino. ITALIES, vol. 16, p. 221-235, ISSN: 1275-7519"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "280-291",
        "titolo": "\u00ab Giovanni Pascoli \u2018conviviale\u2019 e Adolfo De Carolis \u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-244-1"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 978-88-6344-244-1",
        "opera": "(a cura di): Marco Veglia, Pascoli. Vita e letteratura. Documenti, testimonianze, immagini.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sensini F (2012). \u00ab Giovanni Pascoli \u2018conviviale\u2019 e Adolfo De Carolis \u00bb. In:",
        "(a cura di): Marco Veglia, Pascoli. Vita e letteratura. Documenti,",
        "testimonianze, immagini.. p. 280-291, LANCIANO:Casa Editrice Rocco",
        "Carabba, ISBN: 978-88-6344-244-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Atti della giornata di studi (Quaderni dell\u2019H\u00f4tel de Gallifet XXVI",
        "titolo": "On ne peut pas scinder le pass\u00e9 de l\u2019avenir : Pascoli e l\u2019Antico.",
        "csp": "Paris 2010) . p. 51-64",
        "opera": "(a cura di): P\u00e9rette-C\u00e9cile Buffaria e Paolo Grossi, Poetica e poesia",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Sensini F (2010). On ne peut pas scinder le pass\u00e9 de l\u2019avenir : Pascoli e",
        "l\u2019Antico.. In: (a cura di): P\u00e9rette-C\u00e9cile Buffaria e Paolo Grossi, Poetica e",
        "poesia. Atti della giornata di studi (Quaderni dell\u2019H\u00f4tel de Gallifet XXVI,",
        "Paris 2010) . p. 51-64"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Patron Editore.",
        "titolo": "Dall'Antichit\u00e0 classica alla poesia simbolista: I 'Poemi conviviali'.",
        "ISBN": [
          "9788855530606"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855530606",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sensini F (2010). Dall'Antichit\u00e0 classica alla poesia simbolista: I 'Poemi",
        "conviviali'.. Bologna:Patron Editore., ISBN: 9788855530606"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://italies.revues.org/2706"
        ],
        "titolo": "Enrica Salvaneschi : des Centaures po(i)\u00e9tiques ",
        "ISSN": [
          "1275-7519"
        ],
        "journal": "ITALIES",
        "csp": "vol. 13, p. 303-318, ISSN: 1275-7519, doi: http://italies.revues.org/2706",
        "anno": "2009",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sensini F (2009). Enrica Salvaneschi : des Centaures po(i)\u00e9tiques .",
        "ITALIES, vol. 13, p. 303-318, ISSN: 1275-7519, doi:",
        "http://italies.revues.org/2706"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metamorfosi dell\u2019Antico e sdoppiamenti dell\u2019io: \u201cLe Memnonidi\u201d",
        "ISSN": [
          "1120-8856"
        ],
        "journal": "RIVISTA PASCOLIANA",
        "csp": "vol. 19, p. 131-158, ISSN: 1120-8856",
        "anno": "2007",
        "autori": "SENSINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SENSINI F (2007). Metamorfosi dell\u2019Antico e sdoppiamenti dell\u2019io: \u201cLe",
        "Memnonidi\u201d. RIVISTA PASCOLIANA, vol. 19, p. 131-158, ISSN: 1120-8856"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pascoli et la po\u00e9tique du r\u00eave: entre hyper-r\u00e9alit\u00e9 et illusion",
        "ISSN": [
          "1278-334X"
        ],
        "journal": "TRANSALPINA",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 1278-334X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sensini F (2007). Pascoli et la po\u00e9tique du r\u00eave: entre hyper-r\u00e9alit\u00e9 et",
        "illusion. TRANSALPINA, vol. 10, ISSN: 1278-334X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prolegomena all\u2019Achille pascoliano",
        "ISSN": [
          "0035-2047"
        ],
        "journal": "REVUE DES \u00c9TUDES ITALIENNES",
        "csp": "vol. 51, p. 232-245, ISSN: 0035-2047",
        "anno": "2006",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sensini F (2006). Prolegomena all\u2019Achille pascoliano. REVUE DES",
        "\u00c9TUDES ITALIENNES, vol. 51, p. 232-245, ISSN: 0035-2047"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/cei.2507"
        ],
        "titolo": "Niccol\u00f2 Ugo Foscolo in Grecia: prolegomena",
        "ISSN": [
          "2260-779X"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'\u00c9TUDES ITALIENNES",
        "csp": "vol. 20, p. 201-215, ISSN: 2260-779X, doi: 10.4000/cei.2507",
        "anno": "2015",
        "autori": "SENSINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SENSINI F (2015). Niccol\u00f2 Ugo Foscolo in Grecia: prolegomena. CAHIERS",
        "D'\u00c9TUDES ITALIENNES, vol. 20, p. 201-215, ISSN: 2260-779X, doi:",
        "10.4000/cei.2507"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les paroles gel\u00e9es: les images entra parole et silence chez Italo Calvino",
        "ISSN": [
          "1275-7519"
        ],
        "journal": "ITALIES",
        "csp": "vol. 16, p. 221-235, ISSN: 1275-7519",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sensini F (2012). Les paroles gel\u00e9es: les images entra parole et silence",
        "chez Italo Calvino. ITALIES, vol. 16, p. 221-235, ISSN: 1275-7519"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Patron Editore.",
        "titolo": "Dall'Antichit\u00e0 classica alla poesia simbolista: I 'Poemi conviviali'.",
        "ISBN": [
          "9788855530606"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788855530606",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sensini F (2010). Dall'Antichit\u00e0 classica alla poesia simbolista: I 'Poemi",
        "conviviali'.. Bologna:Patron Editore., ISBN: 9788855530606"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metamorfosi dell\u2019Antico e sdoppiamenti dell\u2019io: \u201cLe Memnonidi\u201d",
        "ISSN": [
          "1120-8856"
        ],
        "journal": "RIVISTA PASCOLIANA",
        "csp": "vol. 19, p. 131-158, ISSN: 1120-8856",
        "anno": "2007",
        "autori": "SENSINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SENSINI F (2007). Metamorfosi dell\u2019Antico e sdoppiamenti dell\u2019io: \u201cLe",
        "Memnonidi\u201d. RIVISTA PASCOLIANA, vol. 19, p. 131-158, ISSN: 1120-8856"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prolegomena all\u2019Achille pascoliano",
        "ISSN": [
          "0035-2047"
        ],
        "journal": "REVUE DES \u00c9TUDES ITALIENNES",
        "csp": "vol. 51, p. 232-245, ISSN: 0035-2047",
        "anno": "2006",
        "autori": "Sensini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sensini F (2006). Prolegomena all\u2019Achille pascoliano. REVUE DES \u00c9TUDES",
        "ITALIENNES, vol. 51, p. 232-245, ISSN: 0035-2047"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "34086",
    "nome": "SENSINI Francesca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-curatrice della nuova collana \"Taccuini\" presso la casa editrice Rocco Carabba",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico di una sezione monografica della rivista online \"Mosaici\".",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista O.B.L.I.O",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Carducci et Pascoli. Perspectives de recherche (11-12 mai 2007) Convegno internazionale organizzato dall'\u2019I.R.E.F.I, Universit\u00e9 de Caen-Basse Normandie. Titolo dell'intervento : \u00ab Pascoli et la po\u00e9tique du r\u00eave : entre hyper-r\u00e9alit\u00e9 et illusion \u00bb.",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "Les avant-gardes historiques et le plurilinguisme Convegno internazionale organizzato dall'\u2019Universit\u00e0 di Chamb\u00e9ry e Torino Titolo dell'intervento : No one language is complete : Ezra Pound et l\u2019Image \u00bb.",
        "periodo": "dal 22-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Giovanni Pascoli po\u00e8te Giornata di studi organizzata dall'\u2019Istituto italiano di cultura de Paris. Titolo dell'intervento : \u00ab Giovanni Pascoli e l\u2019antico \u00bb.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "Giovanni Pascoli et la modernit\u00e9 : questionnements po\u00e9tiques. Giornata di studi organizzata dal Centre interdisciplinaire de recherche sur la culture des \u00e9changes (CIRCE) dell\u2019Universit\u00e0 Sorbonne nouvelle-Paris III. Titolo dell'intervento : \u00ab L\u2019explication orphique de la terre : Dante e Pascoli \u00bb.",
        "periodo": "dal 12-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "On ne na\u00eet pas\u2026on le devient. Les gender studies et le cas italien, des ann\u00e9es 70 \u00e0 aujourd\u2019hui (25-26 novembre 2010) Convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 Stendhal di Grenoble. Titolo dell'intervento : \u00ab Presqu\u2019au-del\u00e0 de la mode : la s\u00e9miotique du genre dans le langage de Prada \u00bb.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "La plume et le crayon. Calvino, l'\u00e9criture, le dessin Convegno internazionale organizzato dall''Universit\u00e0 d\u2019Aix-Marseille II. Titolo dell'intervento: \u00ab Paroles gel\u00e9es : les images entre parole et silence chez Italo Calvino \u00bb.",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 22-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ippolito Nievo et le Risorgimento \u00e9mancipateur Convegno internazionale storico-letterario organizzato dall'Universit\u00e0 di Nancy II. Titolo dell'intervento: \u00ab Patriotes italiens en exile \u00e0 Londres: Le Risorgimento comme passion europ\u00e9enne \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Il mito ripensato nell\u2019opera di Leopardi Convegno internazionale organizzato dall\u2019Universit\u00e0 d\u2019Aix-Marseille II. Titolo dell'intervento : \u00ab Dedalo delle origini: il mito dell\u2019homo faber e sapiens nei Paralipomeni della Batracomiomachia \u00bb",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cIl buono amore \u00e8 di bellezza disio\u201d: l'idea di bellezza nella lingua e nella letteratura italiana / the idea of beauty in Italian language and literature Convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 di Leiden Titolo dell'intervento: \u00ab Paradise Saved and Lost of Fin de Si\u00e8cle Esthetics: Matelda and Mariana in the Works of Giovanni Pascoli \u00bb.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Les italiens et la Grande guerre 1915-1918/2015-2018. De la guerre des id\u00e9es \u00e0 la guerre des hommes, (12-14 novembre 2015) Convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille. Titolo dell'intervento: \u00ab\u201cLa nostra guerra\u201d: Flavia Steno al Secolo XIX negli anni 1914/1915 \u00bb.",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Gli Scrittori italiani e l\u2019Europa (26-27 novembre 2015) Colloque international organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova Titolo dell'intervento : \u201cArdengo Soffici a Parigi ; il Salto vitale \u00bb.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Bramosia dell\u2019ignoto : esoterismo, occultismo e fantastico nella letteratura italiana tra fin-de-si\u00e8cle e avanguardia (13-15 aprile 2016) Convegno internazionale organizzato dal Dipartimento di Italianistica dell'Istituto di Studi Romanzi, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 Carlo IV di Praga, in collaborazione con l\u2019Istituto italiano di cultura di Praga. Titolo dell'intervento : \u201cL'altra met\u00e0 del simbolo: declinazioni del doppio nel simbolismo fin de si\u00e8cle de Giovanni Pascoli, poeta e critico\u201d.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice del convegno internazionale pluridisciplinare \"L'autre front/ Il fronte interno: le conflit sans combat dans les villes italiennes de l'arri\u00e8re\", Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore invitato (in quanto docente presso un'universit\u00e0 francese) l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova per l'anno accademico 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}