{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Da Dante a Fenoglio. Gli oggetti della narrativa. vol. II, p",
        "ISBN": [
          "978-88-99176-37-2"
        ],
        "csp": "Sesto Fiorentino:Apice Libri, ISBN: 978-88-99176-37-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Matucci Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Matucci Andrea (2016). Da Dante a Fenoglio. Gli oggetti della narrativa.",
        "vol. II, p. 1-176, Sesto Fiorentino:Apice Libri, ISBN: 978-88-99176-37-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Decennali",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Primo, p. 386-394, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Decennali. In: Enciclopedia machiavelliana. vol. Primo,",
        "p. 386-394, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Vettori, Francesco",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 666-670, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Vettori, Francesco. In: Enciclopedia machiavelliana. vol.",
        "Secondo, p. 666-670, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modo di trattare i popoli della Valdichiana ribellati",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 193-196, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Modo di trattare i popoli della Valdichiana ribellati. In:",
        "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 193-196, Roma:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modo che tenne il duca Valentino",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 190-193, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Modo che tenne il duca Valentino. In: Enciclopedia",
        "machiavelliana. vol. Secondo, p. 190-193, Roma:Istituto della Enciclopedia",
        "Italiana, ISBN: 9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Piero Parenti: la necessit\u00e0 della storia",
        "ISBN": [
          "9788822260291"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822260291, Torino, 20-22 maggio 2009",
        "opera": "Nascita della storiografia e organizzazione dei saperi. vol. 377, p. 111-130, -Firenze : L. S",
        "anno": "2010",
        "autori": "Andrea Matucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andrea Matucci (2010). Piero Parenti: la necessit\u00e0 della storia. In: Nascita",
        "della storiografia e organizzazione dei saperi. vol. 377, p. 111-130, -Firenze",
        ": L. S. Olschki, ISBN: 9788822260291, Torino, 20-22 maggio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-112",
        "titolo": "Ritratti di carta tra classicismo e modernit\u00e0: Pietro Aretino e Paolo Giovio",
        "ISBN": [
          "9788884026125"
        ],
        "csp": "Salerno, ISBN: 9788884026125, Arezzo, 21/10/2006",
        "opera": "In utrumque paratus. Aretino e Arezzo, Aretino a Arezzo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. MATUCCI (2008). Ritratti di carta tra classicismo e modernit\u00e0: Pietro",
        "Aretino e Paolo Giovio. In: In utrumque paratus. Aretino e Arezzo, Aretino a",
        "Arezzo. p. 105-112, Salerno, ISBN: 9788884026125, Arezzo, 21/10/2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-234",
        "titolo": "Un mito fra nostalgia e modernit\u00e0: l'ideale cavalleresco nella storiografia fiorentina del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788878701083"
        ],
        "csp": "Bulzoni, ISBN: 9788878701083, Firenze, 8/5/2003-9/5/2003",
        "opera": "Paladini di carta. Il modello cavalleresco fiorentino. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. MATUCCI (2006). Un mito fra nostalgia e modernit\u00e0: l'ideale",
        "cavalleresco nella storiografia fiorentina del Cinquecento. In: Paladini di",
        "carta. Il modello cavalleresco fiorentino. p. 225-234, Bulzoni, ISBN:",
        "9788878701083, Firenze, 8/5/2003-9/5/2003"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "46",
        "titolo": "Piero Parenti, Storia fiorentina II (1496-1502)",
        "ISBN": [
          "8822254481"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 8822254481",
        "anno": "2005",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Matucci A. (2005). Piero Parenti, Storia fiorentina II (1496-1502). vol. 46,",
        "FIRENZE:Olschki, ISBN: 8822254481"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "Tempo e romanzo nell'Ottocento. Manzoni e Nievo",
        "ISBN": [
          "9788820735081"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820735081",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MATUCCI (2003). Tempo e romanzo nell'Ottocento. Manzoni e Nievo.",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820735081"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Da Dante a Fenoglio. Gli oggetti della narrativa. vol. II, p",
        "ISBN": [
          "978-88-99176-37-2"
        ],
        "csp": "Sesto Fiorentino:Apice Libri, ISBN: 978-88-99176-37-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Matucci Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Matucci Andrea (2016). Da Dante a Fenoglio. Gli oggetti della narrativa.",
        "vol. II, p. 1-176, Sesto Fiorentino:Apice Libri, ISBN: 978-88-99176-37-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Decennali",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Primo, p. 386-394, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Decennali. In: Enciclopedia machiavelliana. vol. Primo,",
        "p. 386-394, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Vettori, Francesco",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 666-670, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Vettori, Francesco. In: Enciclopedia machiavelliana. vol.",
        "Secondo, p. 666-670, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modo che tenne il duca Valentino",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 190-193, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Modo che tenne il duca Valentino. In: Enciclopedia",
        "machiavelliana. vol. Secondo, p. 190-193, Roma:Istituto della Enciclopedia",
        "Italiana, ISBN: 9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modo di trattare i popoli della Valdichiana ribellati",
        "opera": "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 193-196, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Matucci A. (2014). Modo di trattare i popoli della Valdichiana ribellati. In:",
        "Enciclopedia machiavelliana. vol. Secondo, p. 193-196, Roma:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812005208"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Piero Parenti: la necessit\u00e0 della storia",
        "ISBN": [
          "9788822260291"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822260291, Torino, 20-22 maggio 2009",
        "opera": "Nascita della storiografia e organizzazione dei saperi. vol. 377, p. 111-130, -Firenze : L. S",
        "anno": "2010",
        "autori": "Andrea Matucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Andrea Matucci (2010). Piero Parenti: la necessit\u00e0 della storia. In: Nascita",
        "della storiografia e organizzazione dei saperi. vol. 377, p. 111-130, -Firenze",
        ": L. S. Olschki, ISBN: 9788822260291, Torino, 20-22 maggio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-112",
        "titolo": "Ritratti di carta tra classicismo e modernit\u00e0: Pietro Aretino e Paolo Giovio",
        "ISBN": [
          "9788884026125"
        ],
        "csp": "Salerno, ISBN: 9788884026125, Arezzo, 21/10/2006",
        "opera": "In utrumque paratus. Aretino e Arezzo, Aretino a Arezzo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. MATUCCI (2008). Ritratti di carta tra classicismo e modernit\u00e0: Pietro",
        "Aretino e Paolo Giovio. In: In utrumque paratus. Aretino e Arezzo, Aretino a",
        "Arezzo. p. 105-112, Salerno, ISBN: 9788884026125, Arezzo, 21/10/2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-234",
        "titolo": "Un mito fra nostalgia e modernit\u00e0: l'ideale cavalleresco nella storiografia fiorentina del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788878701083"
        ],
        "csp": "Bulzoni, ISBN: 9788878701083, Firenze, 8/5/2003-9/5/2003",
        "opera": "Paladini di carta. Il modello cavalleresco fiorentino. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. MATUCCI (2006). Un mito fra nostalgia e modernit\u00e0: l'ideale",
        "cavalleresco nella storiografia fiorentina del Cinquecento. In: Paladini di",
        "carta. Il modello cavalleresco fiorentino. p. 225-234, Bulzoni, ISBN:",
        "9788878701083, Firenze, 8/5/2003-9/5/2003"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "46",
        "titolo": "Piero Parenti, Storia fiorentina II (1496-1502)",
        "ISBN": [
          "8822254481"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 8822254481",
        "anno": "2005",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Matucci A. (2005). Piero Parenti, Storia fiorentina II (1496-1502). vol. 46,",
        "FIRENZE:Olschki, ISBN: 8822254481"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "Tempo e romanzo nell'Ottocento. Manzoni e Nievo",
        "ISBN": [
          "9788820735081"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820735081",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MATUCCI (2003). Tempo e romanzo nell'Ottocento. Manzoni e Nievo.",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820735081"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "33",
        "titolo": "Piero Parenti, Storia fiorentina I (1476-1478 / 1492-1496",
        "ISBN": [
          "8822242068"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 8822242068",
        "anno": "1994",
        "autori": "Matucci A."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Matucci A. (1994). Piero Parenti, Storia fiorentina I (1476-1478 /",
        "1492-1496. vol. 33, FIRENZE:Olschki, ISBN: 8822242068"
      ],
      "anno": "1994"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Olschki",
        "titolo": "Machiavelli nella storiografia fiorentina. Per la storia di un genere letterario",
        "ISBN": [
          "9788822238771"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822238771",
        "anno": "1991",
        "autori": "A. MATUCCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MATUCCI (1991). Machiavelli nella storiografia fiorentina. Per la storia di",
        "un genere letterario. FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822238771"
      ],
      "anno": "1991"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "34141",
    "nome": "MATUCCI Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \"I Racconti di Clio. Tecniche narrative della storiografia\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Magistero dell'Universit\u00e0 di Siena, Arezzo (Organizzatore e relatore)",
        "periodo": "dal 06-11-1986 al 08-11-1986"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Machiavelli politico, storico, letterato\", Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e9 des Lettres, Losanna (Relatore)",
        "periodo": "dal 27-09-1995 al 30-09-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato dal Comitato di Studi sulla Storia del Ceti Dirigenti della Toscana, su \"Firenze dal Gonfalonierato di Giustizia all'avvento del ducato\u201d, Firenze, Sala verde di Palazzo Incontri",
        "periodo": "dal 19-09-1997 al 20-09-1997"
      },
      {
        "content": "XXXV Convegno storico internazionale organizzato dal Centro Italiano di Studi sul Basso Medioevo - Accademia Tudertina, su \"Girolamo Savonarola, l'uomo e il frate\", Todi, 11-14 ottobre 1998.",
        "periodo": "dal 11-10-1998 al 14-10-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale organizzato dall'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Fontenay/Saint-Cloud (Parigi) su \"Machiavel: la republique et la guerre\", Parigi, Institut Culturel Italien e ENS Fontenay/Saint-Cloud",
        "periodo": "dal 25-11-1998 al 28-11-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato dal Centre Interuniversitaire de Recherche sur la Renaissance italienne, presso la terza Universit\u00e0 di Parigi, su \u201cGuerres d'Italie: histoire, pratiques et repr\u00e9sentations\u201d, Parigi, Universit\u00e9 Paris III, 8-11 dicembre 1999.",
        "periodo": "dal 08-12-1999 al 11-12-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cAmintore Fanfani e l\u2019et\u00e0 del Centro-sinistra. Societ\u00e0, politica, economia, cultura\u201d, Sala Teatro Collegio INPDAP \u201cRegina Elena\u201d, Sansepolcro, 20-21 gennaio 2000.",
        "periodo": "dal 20-01-2000 al 21-01-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cRicerche su Dante\u201d, organizzato dal Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ni di Budapest, Piliscsaba, Campus universitario (Relatore)",
        "periodo": "dal 14-04-2000 al 15-04-2000"
      },
      {
        "content": "S\u00e9minaire international \u201cLangue et discours machiav\u00e9liens. \u00c9ditions, traductions, interpr\u00e9tations\u201d, organis\u00e9 par le Centre de recherches sur la pens\u00e9e politique italienne, Lyon, Ecole normale sup\u00e9rieure des lettres et sciences humaines (relatore)",
        "periodo": "dal 15-06-2001 al 16-06-2001"
      },
      {
        "content": "Congresso ADI (Associazione degli Italianisti italiani), Roma, Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, 27-28 settembre 2001. Relazione su \u201cMachiavelli: le lingue del Principe\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 28-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cL\u2019historiographie r\u00e9publicaine florentine 1494-1570\u201d, Lausanne, Facult\u00e9 des Lettres, Section d\u2019Italien (relatore)",
        "periodo": "dal 10-06-2002 al 12-06-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPaladini di carta. Il modello cavalleresco fiorentino\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Italianistica, 8-9 maggio 2003. Relatore",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 09-05-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa papaut\u00e9 \u00e0 la Renaissance, Tours, Centre d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures de la Renaissance (relatore)",
        "periodo": "dal 30-06-2003 al 04-07-2003"
      },
      {
        "content": "Congresso Nazionale ADI (Associazione degli Italianisti Italiani) sul tema \u201cLe forme del narrare\u201d (relatore)",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 16-09-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cMachiavelli senza i Medici. Scrittura del potere / potere della scrittura\u201d, Universit\u00e0 di Losanna (relatore)",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cPetrarca e i compositori fiamminghi\u201d. Intorno al progetto europeo \u201cGli archivi digitali per la salvaguardia del patrimonio musicale europeo\u201d, Roma, Academia Belgica (relatore)",
        "periodo": "dal 07-09-2006 al 09-09-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cIn utrumque paratum\u201d: 450\u00b0 anniversario della morte di Pietro Aretino, Arezzo, Sala consiliare del Comune",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del dottorato interuniversitario \"Pegaso\" in Letteratura, Filologia e Linguistica con sede a Pisa",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}