{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-104",
        "titolo": "On German V2 \u201crelative clauses\u201d: Linguistic theory meets acquisition",
        "ISBN": [
          "1-4438-5177-9"
        ],
        "csp": "Newcastle Upon Tyne:Cambridge Scholars Press, ISBN: 1-4438-5177-9",
        "opera": "(a cura di): Elisa di Domenico, Syntactic Complexity from a Language Acquisition Perspective. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA, Corinna, Trabant, Petra, Schulz"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANFELICI, EMANUELA, Corinna, Trabant, Petra, Schulz (2017). On",
        "German V2 \u201crelative clauses\u201d: Linguistic theory meets acquisition. In: (a",
        "cura di): Elisa di Domenico, Syntactic Complexity from a Language",
        "Acquisition Perspective. p. 63-104, Newcastle Upon Tyne:Cambridge",
        "Scholars Press, ISBN: 1-4438-5177-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Relative clauses in Romance: the factors ruling a complex system",
        "opera": "Dufter Andreas;Stark Elisabeth. Manual of Romance Morphosyntax and Syntax. De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-037708-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "POLETTO, CECILIA, SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "POLETTO, CECILIA, SANFELICI, EMANUELA (2017). Relative clauses in",
        "Romance: the factors ruling a complex system. In: Dufter Andreas;Stark",
        "Elisabeth. Manual of Romance Morphosyntax and Syntax. De Gruyter",
        "Mouton, ISBN: 978-3-11-037708-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the notion of raising in Old Irish non-finite complement clauses",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2016",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI, EMANUELA (2016). On the notion of raising in Old Irish",
        "non-finite complement clauses. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO,",
        "vol. 2, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-571",
        "titolo": "On demonstratives in relative clauses",
        "ISBN": [
          "9788867870806"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870806",
        "opera": "(a cura di): Bus\u00e0 Maria Grazia Sara Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto Mioni.. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecilia Poletto, Sanfelici Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cecilia Poletto, Sanfelici Emanuela (2015). On demonstratives in relative",
        "clauses. In: (a cura di): Bus\u00e0 Maria Grazia Sara Gesuato, Lingue e",
        "contesti. Studi in onore di Alberto Mioni.. vol. 1, p. 561-571,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "On the acquisition of ordinal numbers in German",
        "ISBN": [
          "1-4438-7553-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 1-4438-7553-8",
        "opera": "Language Acquisition and Development: Proceedings of GALA 2013",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corinna, Trabandt, Alexander, Thiel, SANFELICI, EMANUELA, Petra, Schulz"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Corinna, Trabandt, Alexander, Thiel, SANFELICI, EMANUELA, Petra,",
        "Schulz (2015). On the acquisition of ordinal numbers in German. In:",
        "Language Acquisition and Development: Proceedings of GALA 2013. ISBN:",
        "1-4438-7553-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LINCOM",
        "titolo": "Le subordinate non-finite in antico e medio irlandese: il tipo DP doNV",
        "ISBN": [
          "9783862886265"
        ],
        "csp": "Studies in Indo-European Linguistics, ISBN: 9783862886265",
        "anno": "2015",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SANFELICI, EMANUELA (2015). Le subordinate non-finite in antico e",
        "medio irlandese: il tipo DP doNV. LINCOM, Studies in Indo-European",
        "Linguistics, ISBN: 9783862886265"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Subject-Object asymmetries in relative clauses: An investigation into three new empirical domains.",
        "ISSN": [
          "1828-2326"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LAVORO ASIT",
        "csp": "ISSN: 1828-2326",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emanuela Sanfelici, Irene Caloi, Cecilia Poletto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emanuela Sanfelici, Irene Caloi, Cecilia Poletto (2014). Subject-Object",
        "asymmetries in relative clauses: An investigation into three new empirical",
        "domains.. QUADERNI DI LAVORO ASIT, ISSN: 1828-2326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Where is historical syntax going? A review-article of Galves Charlotte, Cyrino Sonia, Lopes Ruth, Sandalo Filomena & Juanito Avelar (eds.) 2012. Parameter Theory and Linguistic Change. Oxford: Oxford University Press.",
        "ISSN": [
          "1120-2726"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LINGUISTICA",
        "csp": "p. 165-174, ISSN: 1120-2726",
        "anno": "2014",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI, EMANUELA (2014). Where is historical syntax going? A",
        "review-article of Galves Charlotte, Cyrino Sonia, Lopes Ruth, Sandalo",
        "Filomena & Juanito Avelar (eds.) 2012. Parameter Theory and Linguistic",
        "Change. Oxford: Oxford University Press.. RIVISTA DI LINGUISTICA, p.",
        "165-174, ISSN: 1120-2726"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-202",
        "titolo": "Thoughts on Old and Middle Irish verbal nouns: the type DP doVN.",
        "ISBN": [
          "9780773400559"
        ],
        "csp": "Lewiston, NY:Edwin Mellen Press, ISBN: 9780773400559",
        "opera": "(a cura di): Elisa Roma & David Stifter, Linguistic and philological studies in Early Irish. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANFELICI, EMANUELA (2014). Thoughts on Old and Middle Irish verbal",
        "nouns: the type DP doVN.. In: (a cura di): Elisa Roma & David Stifter,",
        "Linguistic and philological studies in Early Irish. p. 177-202, Lewiston,",
        "NY:Edwin Mellen Press, ISBN: 9780773400559"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Syntax and Morphology: what can compounds tell us? A review- article of Scalise Sergio & Irene Vogel (eds.) 2010. Cross-Disciplinary Issues in Compounding. Amsterdam/ Philadelphia: John Benjamins Publishing Company.",
        "ISSN": [
          "1120-2726"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LINGUISTICA",
        "csp": "ISSN: 1120-2726",
        "anno": "2011",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI, EMANUELA (2011). Syntax and Morphology: what can",
        "compounds tell us? A review- article of Scalise Sergio & Irene Vogel (eds.)",
        "2010. Cross-Disciplinary Issues in Compounding. Amsterdam/ Philadelphia:",
        "John Benjamins Publishing Company.. RIVISTA DI LINGUISTICA, ISSN:",
        "1120-2726"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hark + participio: il perfetto ittita.",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2009",
        "autori": "Emanuela Sanfelici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emanuela Sanfelici (2009). Hark + participio: il perfetto ittita.. ARCHIVIO",
        "GLOTTOLOGICO ITALIANO, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-104",
        "titolo": "On German V2 \u201crelative clauses\u201d: Linguistic theory meets acquisition",
        "ISBN": [
          "1-4438-5177-9"
        ],
        "csp": "Newcastle Upon Tyne:Cambridge Scholars Press, ISBN: 1-4438-5177-9",
        "opera": "(a cura di): Elisa di Domenico, Syntactic Complexity from a Language Acquisition Perspective. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA, Corinna, Trabant, Petra, Schulz"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANFELICI, EMANUELA, Corinna, Trabant, Petra, Schulz (2017). On",
        "German V2 \u201crelative clauses\u201d: Linguistic theory meets acquisition. In: (a cura",
        "di): Elisa di Domenico, Syntactic Complexity from a Language Acquisition",
        "Perspective. p. 63-104, Newcastle Upon Tyne:Cambridge Scholars Press,",
        "ISBN: 1-4438-5177-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Relative clauses in Romance: the factors ruling a complex system",
        "opera": "Dufter Andreas;Stark Elisabeth. Manual of Romance Morphosyntax and Syntax. De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-037708-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "POLETTO, CECILIA, SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "POLETTO, CECILIA, SANFELICI, EMANUELA (2017). Relative clauses in",
        "Romance: the factors ruling a complex system. In: Dufter Andreas;Stark",
        "Elisabeth. Manual of Romance Morphosyntax and Syntax. De Gruyter",
        "Mouton, ISBN: 978-3-11-037708-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the notion of raising in Old Irish non-finite complement clauses",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2016",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI, EMANUELA (2016). On the notion of raising in Old Irish",
        "non-finite complement clauses. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO,",
        "vol. 2, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-571",
        "titolo": "On demonstratives in relative clauses",
        "ISBN": [
          "9788867870806"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870806",
        "opera": "(a cura di): Bus\u00e0 Maria Grazia Sara Gesuato, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto Mioni.. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecilia Poletto, Sanfelici Emanuela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cecilia Poletto, Sanfelici Emanuela (2015). On demonstratives in relative",
        "clauses. In: (a cura di): Bus\u00e0 Maria Grazia Sara Gesuato, Lingue e contesti.",
        "Studi in onore di Alberto Mioni.. vol. 1, p. 561-571, PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788867870806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "On the acquisition of ordinal numbers in German",
        "ISBN": [
          "1-4438-7553-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 1-4438-7553-8",
        "opera": "Language Acquisition and Development: Proceedings of GALA 2013",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corinna, Trabandt, Alexander, Thiel, SANFELICI, EMANUELA, Petra, Schulz"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Corinna, Trabandt, Alexander, Thiel, SANFELICI, EMANUELA, Petra,",
        "Schulz (2015). On the acquisition of ordinal numbers in German. In:",
        "Language Acquisition and Development: Proceedings of GALA 2013. ISBN:",
        "1-4438-7553-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LINCOM",
        "titolo": "Le subordinate non-finite in antico e medio irlandese: il tipo DP doNV",
        "ISBN": [
          "9783862886265"
        ],
        "csp": "Studies in Indo-European Linguistics, ISBN: 9783862886265",
        "anno": "2015",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SANFELICI, EMANUELA (2015). Le subordinate non-finite in antico e medio",
        "irlandese: il tipo DP doNV. LINCOM, Studies in Indo-European Linguistics,",
        "ISBN: 9783862886265"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Subject-Object asymmetries in relative clauses: An investigation into three new empirical domains.",
        "ISSN": [
          "1828-2326"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LAVORO ASIT",
        "csp": "ISSN: 1828-2326",
        "anno": "2014",
        "autori": "Emanuela Sanfelici, Irene Caloi, Cecilia Poletto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Emanuela Sanfelici, Irene Caloi, Cecilia Poletto (2014). Subject-Object",
        "asymmetries in relative clauses: An investigation into three new empirical",
        "domains.. QUADERNI DI LAVORO ASIT, ISSN: 1828-2326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-202",
        "titolo": "Thoughts on Old and Middle Irish verbal nouns: the type DP doVN.",
        "ISBN": [
          "9780773400559"
        ],
        "csp": "Lewiston, NY:Edwin Mellen Press, ISBN: 9780773400559",
        "opera": "(a cura di): Elisa Roma & David Stifter, Linguistic and philological studies in Early Irish. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SANFELICI, EMANUELA (2014). Thoughts on Old and Middle Irish verbal",
        "nouns: the type DP doVN.. In: (a cura di): Elisa Roma & David Stifter,",
        "Linguistic and philological studies in Early Irish. p. 177-202, Lewiston,",
        "NY:Edwin Mellen Press, ISBN: 9780773400559"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hark + participio: il perfetto ittita",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2009",
        "autori": "SANFELICI, EMANUELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SANFELICI, EMANUELA (2009). Hark + participio: il perfetto ittita.",
        "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "70462",
    "nome": "SANFELICI Emanuela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"Quaderni di lavoro ASit - ASit working papers\". Editore: Jacopo Garzonio",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"XLII Annual Conference of the Italian Society of Linguistics (SLI)\", Scuola Normale Superiore, Pisa, nel ruolo di membro del comitato organizzativo",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Moscow Syntax and Semantics (MOSS)\", Institute of Russian Language of the Russian Academy of Sciences, Moscow con una relazione su \"The syntax of Non-finite Clause in Irish and Basque: a diachronic study\" (co-autore: Cristina Bertoncin, Scuola Normale Superiore, Pisa)",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 11-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"32nd Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 1: Subordination\", Humboldt-Universit\u00e4t, Berlin con una relazione su \"The syntax-semantics interface of non-finite clauses in Irish and Basque: a diachronic perspective\" (co-autore: Cristina Bertoncin, Scuola Normale Superiore, Pisa)",
        "periodo": "dal 23-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"XIV International Congress of Celtic Studies\", University of Maynooth con una relazione su \"Thoughts on Old and Middle Irish complement clauses: the type DP doVN\"",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 06-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"26th Irish Conference of Medievalists\", University College Dublin con una relazione su \"The Grammaticalization of cen in Irish: a diachronic study\"",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"European Dialect Syntax VIII (Edisyn)\", Universit\u00e4t Konstanz con una relazione su \"Subject-object asymmetry in relative clauses: an investigation into three new empirical domains\" (co-autori: Irene Caloi, Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla XIX Giornata di dialettologia, Universit\u00e0 di Padova con una relazione su \"Subject and object relative clauses in Italian varieties\" (co-autori: Cecilia Poletto, Irene Caloi, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 17-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"27th Irish Conference of Medievalists\", University College of Dublin con una relazione su \"Direct Perception Predicates and their Complements in Middle Irish\"",
        "periodo": "dal 10-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Generative Approaches to Language Acquisition (GALA)\", University of Oldenburg con una relazione su \"The semantic side of relative clauses \u2013 Acquiring (Non-) Restrictivity\" (co-autori: Alexander Thiel, Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Investigating Semantics - Empirical and Philosophical Approaches\", Universit\u00e4t Bochum con una relazione su \"On the semantics of relative clauses \u2013 evidence from a preference task with children and adults\" (co-autori: Corinna Koch, Alexander Thiel, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Linguistic Evidence\", Universit\u00e4t T\u00fcbingen con un poster dal titolo \"Acquisition of (Non) Restrictivity in Relative Clauses\" (co-autori: Alexander Thiel, Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"36th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 2: Demonstratives\", Universit\u00e4t Marburg con una relazione su \"The syntax of demonstratives and speech participants\u2019 features: new insights from a Lucan dialect\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"36th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 1: Experimental and theoretical approaches to relative clauses reconciled\", Universit\u00e4t Marburg con una relazione su \"Children\u2019s production of subject vs. object relative clauses: A developmental study of German\" (co-autori: Alexander Thiel, Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"36th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 1: Experimental and theoretical approaches to relative clauses reconciled\", Universit\u00e4t Marburg con una relazione su \"Subject-Object asymmetry in relative clauses: an investigation into Italian dialects\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"XVI Diachronic Generative Syntax (Digs)\", University of Budapest con una relazione su \"Why relative clauses follow Keenan and Comrie\u2019s generalization: a case study on the status of Old Italian complementizers\" (co-autori: Jacopo Garzonio, Universit\u00e0 di Padova, Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main e Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia)",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno \"\u201cVariation in C: macro- and micro-comparative approaches to complementizers and the CP phase\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia con una relazione su \"What is a C? On restrictive subject relatives\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main e Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia)",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al \"Tel Aviv-Frankfurt (TAU-GU) Workshop on Relative Clauses\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main con una relazione su \"Verb position in the acquisition of German\". Organizzatore: T. Ede Zimmermann",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"28th Going Romance\", University of Lisbon con una relazione su \"On the nature of complementizers: Insights from Italian subject relative clauses\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main e Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia)",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Generative Approaches to Language Acquisition - North America 6 (GALANA)\", University of Maryland con una relazione su \"Appositive or restrictive relative clauses \u2212 what do children prefer?\" (co-autori: Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno \"41 Incontro di Grammatica Generativa\", Universit\u00e0 di Perugia con una relazione su \"The Janus face of German \u201cV2 relative clauses\u201d: insights from acquisition\" (co-autori: Petra Schulz, Corinna Trabandt, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"37th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 5 Co- and subordination in German and other languages\u201d, Universit\u00e4t Leipzig con una relazione su \"Alternating V2 and V-final in German relative clauses: new insights from acquisition\" (co-autori: Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"XVII Diachronic Generative Syntax (Digs)\", University of Iceland con una relazione su \"From P to higher functional elements: two case studies on secondary grammaticalization in Old and Middle Irish\"",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"European Dialect Syntax VIII (Edisyn)\", Universit\u00e4t Z\u00fcrich con una relazione su \"Relative clauses in Italian varieties - On the nature of the relativizers\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main e Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia)",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla XXI Giornata di Dialettologia, Universit\u00e0 di Padova con una relazione su \"Demonstratives as relativizers in Italian Dialects\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main e Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia)",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"48th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europea (SLE)\", University of Leiden con una relazione su \"On complementizers: insights from Italian restrictive relative clauses\" (co-autore: Cecilia Poletto, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main e Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia)",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"12th Generative Approaches to Language Acquisition (GALA)\", University of Nantes con una relazione su \"V2 and verb-final in the acquisition of German relative clauses\" (co-autori: Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"40th Boston University Conference on Language Development (BUCLD)\", Boston University con un poster dal titolo \"Are relative clauses derived from main clauses? \u2013 Evidence from an elicited imitation experiment in German\" (co-autore: Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"38th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 1 \u201cVerb Second in Grammar and Processing: its Causes and its Consequences\u201d, University of Konstanz, con una relazione su \"On the nature of integrated V2 relative clauses\" (co-autori: Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"38th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 4 \u201cSentence complexity at the boundary of grammatical theory and processing: A special challenge for language acquisition\u201d, University of Konstanz, con una relazione su \"What does semantic complexity mean for children? \u2013 Insights from the acquisition of relative clauses in German\" (co-autori: Corinna Trabandt, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al \"Workshop on Complexity in Acquisition\", University of Toronto con una relazione su \"Parameters and variation: the case of V2 \u201crelative clauses\u201d in German\". Organizzatore: Ana T. Per\u00e9z-Leroux",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \u201cForty Years after Keenan 1976: Subject properties and subject tests\u201d, University of Ghent con una relazione su \"On the notion of \u2018subject\u2019 in Old and Middle Irish non-finite clauses\"",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"30th Going Romance\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main, nel ruolo di membro del comitato organizzativo",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 10-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"39th Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft (DGfS), AG 3: Sekund\u00e4re Information und ihre sprachliche Kodierung\", Saarland University, Saarbr\u00fccken con una relazione su \"Appositive integration of relative clauses. Is prosody the cue?\" (co-autori: Corinna Trabandt, Alexander Thiel, Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 08-03-2017 al 10-03-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \"XXII Giornata di dialettologia\", Universit\u00e0 di Padova con una relazione su \"The typology of subjects in non-finite complement clauses: a look into Irish dialects and diachrony\"",
        "periodo": "dal 17-06-2017 al 17-06-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"13th Generative Approaches to Language Acquisition (GALA)\", Palma de Mallorca con una relazione su \"How children deal with word order variation in the input. Evidence from elicited repetition of embedded clauses in German\" (co-autori: Petra Schulz, Alexander Thiel, Corinna Trabandt, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 07-09-2017 al 09-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"32nd Comparative Germanic Syntax Workshop\", Norwegian University of Science and Technology, Trondheim con una relazione su \"The acquisition of word order variation\" (co-autore: Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 13-09-2017 al 15-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"42nd Boston University Conference on Language Development (BUCLD)\",Boston University con una relazione su \"The acquisition of word order variation in German embedded clauses\" (co-autore Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main)",
        "periodo": "dal 03-11-2017 al 05-11-2017"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Historical and diachronic corpus linguistics\" all'interno della Summer School per dottorandi \"Historical Linguistics\" finanziata dalla DFG presso la Universit\u00e4t G\u00f6ttingen (corso tenuto in collaborazione con Anthony Kroch e Beatrice Santorini, University of Pennsylvania, UPenn)",
        "periodo": "dal 24-07-2017 al 04-08-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione formale della borsa di ricerca \"UCLA-SNS\", finanziata da UCLA (responsabile: Craig Melchert, UCLA) per trascorrere un periodo di ricerca presso UCLA Program in Indo-European Studies. Progetto di ricerca \"Verbal reduplication in Hittite\"",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione formale della borsa di ricerca \"Universit\u00e4t Z\u00fcrich-SNS\", finanziata da Universit\u00e4t Z\u00fcrich (responsabile: Karin St\u00fcber, Universit\u00e4t Z\u00fcrich) per trascorrere un periodo di ricerca presso Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Department of Comparative Linguistics, Indo-European Studies. Progetto di ricerca \"Do \"to\" in Old and Middle Irish\"",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 27-02-2011"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Introduzione alla sintassi italiana. Proseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 15-07-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Introduzione alla sintassi italiana. Proseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione formale della borsa di ricerca DAAD \"Strategische Partnerschaften: Goethe Universit\u00e4t - University of Pennsylvania\" per trascorrere un periodo di ricerca alla University of Pennsylvania. Partner scientifico: Anthony Kroch (UPenn). Ricerca: Costruzione di un corpus sintatticamente annotato dell'italiano antico",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Fenomeni di sintassi romanza. Hauptseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 15-07-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Approfondimento di sintassi italiana. Hauptseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 15-02-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione formale della borsa di ricerca DAAD \"Strategische Partnerschaften: Goethe Universit\u00e4t - University of Pennsylvania\" per trascorrere un periodo di ricerca alla University of Pennsylvania. Partner scientifico: Anthony Kroch (UPenn). Ricerca: Costruzione di un corpus sintatticamente annotato dell'italiano antico (50.000 parole)",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 21-12-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Fenomeni di sintassi italiana. Hauptseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione formale della borsa di ricerca DAAD \"Strategische Partnerschaften: Goethe Universit\u00e4t - University of Pennsylvania\" per trascorrere un periodo di ricerca alla University of Pennsylvania. Partner scientifico: Anthony Kroch (UPenn). Ricerca: Costruzione di un corpus sintatticamente annotato dell'italiano antico (247.000 parole)",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"La variazione sintattica in diacronia. Hauptseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Fenomeni di sintassi italiana: la struttura del DP. Hauptseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione formale della borsa di ricerca DAAD \"Strategische Partnerschaften: Goethe Universit\u00e4t - University of Pennsylvania\" per trascorrere un periodo di ricerca alla University of Pennsylvania. Partner scientifico: Anthony Kroch (UPenn). Ricerca: Costruzione di un corpus sintatticamente annotato dell'italiano antico (507.000 parole)",
        "periodo": "dal 11-09-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso \"Sintassi diacronica. Hauptseminar\", Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 15-02-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2012-2014 Synchronische und diachronische Analyse der Syntax italienischer und portugiesischer Relativs\u00e4tze (DFG, PO 1642/ 1-1), coordinatori scientifici: Cecilia Poletto, Esther Rinke, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main. Sezione: Synchronische und diachronische Analyse der Syntax italienischer Relativs\u00e4tze, responsabile Cecilia Poletto. Ruolo di Emanuela Sanfelici: ricercatore a tempo determinato (Wi.Mi. E TV-G-U 13)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "2011-2017 Forschergruppe 1783 Relativs\u00e4tze (DFG), coordinatore scientifico: T. Ede Zimmermann, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main. Sezione: Erwerb (nicht-)restriktiver Relativs\u00e4tze, responsabile: Petra Schulz, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main. Ruolo di Emanuela Sanfelici: ricercatore a tempo determinato (Wi.Mi. E TV-G-U 13)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 17-09-2017"
      },
      {
        "content": "2014-2017 Der Relativsatzzyklus: Zur Begr\u00fcndung der Variation in Relativs\u00e4tzen des Italienischen und Portugiesischen (DFG, PO 1642/3-1), coordinatori scientifici: Cecilia Poletto, Esther Rinke, Goethe Universit\u00e4t, Frankfurt am Main. Sezione: Zur Begr\u00fcndung der Variation in Relativs\u00e4tzen des Italienischen, responsabile: Cecilia Poletto. Ruolo di Emanuela Sanfelici: ricercatore a tempo determinato (Wi.Mi. E TV-G-U 13)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 17-09-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \"Parsed Corpus of Old Italian\", finanziato da Forschungsf\u00f6rderung (Linie B), Fachbereich 10, Goethe University, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 17-09-2017"
      }
    ]
  }
}