{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2282-0035/7410"
        ],
        "titolo": "Sull'origine di armeno k'oweay 'dado'",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 69, p. 77-85, ISSN: 0001-494X, doi: 10.13130/2282-0035/7410",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2016). Sull'origine di armeno k'oweay 'dado'. ACME, vol. 69, p.",
        "77-85, ISSN: 0001-494X, doi: 10.13130/2282-0035/7410"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-310",
        "titolo": "Greek, Syriac and Armenian in contact: lexical and textual outcomes",
        "ISBN": [
          "9783110479119"
        ],
        "csp": "Berlin-Boston:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110479119",
        "opera": "(a cura di): F. Gazzano;L. Pagani;G. Traina, Greek Texts and Armenian traditions : an interdisciplinay approach. vol. 39, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2016). Greek, Syriac and Armenian in contact: lexical and textual",
        "outcomes. In: (a cura di): F. Gazzano;L. Pagani;G. Traina, Greek Texts and",
        "Armenian traditions : an interdisciplinay approach. vol. 39, p. 299-310,",
        "Berlin-Boston:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110479119"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-242",
        "titolo": "Due casi di imitazione di regole fonologiche: il ruolo delle unit\u00e0 e quello delle propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788868970291"
        ],
        "csp": "Bulzoni, ISBN: 9788868970291",
        "opera": "(a cura di): R. Bombi;V. Orioles, Lingue in contatto = Contact Linguistics. vol. 61, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2016). Due casi di imitazione di regole fonologiche: il ruolo delle",
        "unit\u00e0 e quello delle propriet\u00e0. In: (a cura di): R. Bombi;V. Orioles, Lingue in",
        "contatto = Contact Linguistics. vol. 61, p. 231-242, Bulzoni, ISBN:",
        "9788868970291"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Gerghi storici nell'Italia settentrionale odierna: il caso di circensi e giostrai",
        "ISBN": [
          "9786061410354"
        ],
        "csp": "Craiova:Editura Universitaria Craiova, ISBN: 9786061410354",
        "opera": "(a cura di): R. Raus;L. B\u0103l\u0103, Sul gergo nel XXI secolo = Despre argou \u00een secolul XXI : Sur l'argot au XXIe si\u00e8cle. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2016). Gerghi storici nell'Italia settentrionale odierna: il caso di",
        "circensi e giostrai. In: (a cura di): R. Raus;L. B\u0103l\u0103, Sul gergo nel XXI secolo",
        "= Despre argou \u00een secolul XXI : Sur l'argot au XXIe si\u00e8cle. vol. 1, p. 47-58,",
        "Craiova:Editura Universitaria Craiova, ISBN: 9786061410354"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propagginazione e roman\u00ec d'Abruzzo: un caso di importazione di regola fonologica",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 76, p. 181-209, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2015). Propagginazione e roman\u00ec d'Abruzzo: un caso di",
        "importazione di regola fonologica. L'ITALIA DIALETTALE, vol. 76, p.",
        "181-209, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-118",
        "titolo": "Se proprio dobbiamo scrivere, almeno facciamolo come gli altri Italiani : i Sinti dell'Italia settentrionale e la grafizzazione della loro lingua",
        "ISBN": [
          "9788866421924"
        ],
        "csp": "Bergamo:Bergamo University Press, ISBN: 9788866421924",
        "opera": "(a cura di): S. Dal Negro;F. Guerini;G. Iann\u00e0ccaro, Elaborazione ortografica delle variet\u00e0 non standard : esperienze spontanee in Italia e all'estero. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2015). Se proprio dobbiamo scrivere, almeno facciamolo come gli",
        "altri Italiani : i Sinti dell'Italia settentrionale e la grafizzazione della loro",
        "lingua. In: (a cura di): S. Dal Negro;F. Guerini;G. Iann\u00e0ccaro, Elaborazione",
        "ortografica delle variet\u00e0 non standard : esperienze spontanee in Italia e",
        "all'estero. vol. 2, p. 97-118, Bergamo:Bergamo University Press, ISBN:",
        "9788866421924"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "255-267",
        "titolo": "Dal sinto piemontese al piemontese sinto: sulle tracce di una lingua mista",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878709812, Siena, 2012",
        "opera": "Plurilinguismo/sintassi. PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, vol. 59, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Scala (2015). Dal sinto piemontese al piemontese sinto: sulle tracce di",
        "una lingua mista. In: Plurilinguismo/sintassi. PUBBLICAZIONI DELLA",
        "SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, vol. 59, p. 255-267, Roma:Bulzoni,",
        "ISBN: 9788878709812, Siena, 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "51",
        "titolo": "Toponimia orale della comunit\u00e0 di Carisolo (Alta Val Rendena) : materiali e analisi. vol",
        "ISBN": [
          "9788862745895"
        ],
        "csp": "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745895",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Scala (2015). Toponimia orale della comunit\u00e0 di Carisolo (Alta Val",
        "Rendena) : materiali e analisi. vol. 51, Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862745895"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The mixed language of the Armenian Bosha (Lomavren) and its inflectional morphology : some considerations in light of Armenian dialectal variation. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI",
        "ISSN": [
          "2281-6585"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 233-250, ISSN: 2281-6585",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2014). The mixed language of the Armenian Bosha (Lomavren)",
        "and its inflectional morphology : some considerations in light of Armenian",
        "dialectal variation. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI,",
        "LINGUISTICI E COMPARATI. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 3, p. 233-250,",
        "ISSN: 2281-6585"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "909-921",
        "titolo": "La componente roman\u00ec nel bacc\u00e0i di Guardiagrele : rileggendo le raccolte di Ugo Pellis ed Ernesto Giammarco",
        "ISBN": [
          "9788898051090"
        ],
        "csp": "Torino:Istituto dell'Atlante Linguistico Italiano, ISBN: 9788898051090",
        "opera": "(a cura di): F. Cugno;L. Mantovani;M. Rivoira;M. S. Specchia, Studi linguistici in onore di Lorenzo Massobrio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2014). La componente roman\u00ec nel bacc\u00e0i di Guardiagrele :",
        "rileggendo le raccolte di Ugo Pellis ed Ernesto Giammarco. In: (a cura di):",
        "F. Cugno;L. Mantovani;M. Rivoira;M. S. Specchia, Studi linguistici in onore",
        "di Lorenzo Massobrio. p. 909-921, Torino:Istituto dell'Atlante Linguistico",
        "Italiano, ISBN: 9788898051090"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-167",
        "titolo": "Considerazioni su attivit\u00e0 ludica e linguaggio: giochi con le parole e parole per i giochi (ludonimi)",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-700-2"
        ],
        "csp": "BARI:EDIPUGLIA, ISBN: 978-88-7228-700-2",
        "opera": "(a cura di): C. Lambrugo;C. Torre, Il gioco e i giochi nel mondo antico : tra cultura materiale e immateriale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2013). Considerazioni su attivit\u00e0 ludica e linguaggio: giochi con le",
        "parole e parole per i giochi (ludonimi). In: (a cura di): C. Lambrugo;C. Torre,",
        "Il gioco e i giochi nel mondo antico : tra cultura materiale e immateriale. p.",
        "161-167, BARI:EDIPUGLIA, ISBN: 978-88-7228-700-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-36",
        "titolo": "I nomi della bambola : alla ricerca di una tipologia",
        "ISBN": [
          "978-88-86752-68-8"
        ],
        "csp": "MILANO:ET, ISBN: 978-88-86752-68-8",
        "opera": "(a cura di): A. Ceresa Mori;C. Lambrugo;F. Slavazzi, L'infanzia e il gioco nel mondo antico : materiali della collezione Sambon di Milano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2012). I nomi della bambola : alla ricerca di una tipologia. In: (a",
        "cura di): A. Ceresa Mori;C. Lambrugo;F. Slavazzi, L'infanzia e il gioco nel",
        "mondo antico : materiali della collezione Sambon di Milano. p. 33-36,",
        "MILANO:ET, ISBN: 978-88-86752-68-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-448",
        "titolo": "Purch\u00e9 la lingua non sia una sola\u2026Trasformazione dei repertori e conservazione del plurilinguismo presso i Sinti italiani dall\u2019Unit\u00e0 ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-722-1"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-722-1",
        "opera": "(a cura di): T. Telmon;G. Raimondi;L. Revelli, Coesistenze linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria : atti del 45. Congresso internazionale della Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) : Aosta, Bard, Torino, 26-28 settembre 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2012). Purch\u00e9 la lingua non sia una sola\u2026Trasformazione dei",
        "repertori e conservazione del plurilinguismo presso i Sinti italiani dall\u2019Unit\u00e0",
        "ad oggi. In: (a cura di): T. Telmon;G. Raimondi;L. Revelli, Coesistenze",
        "linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria : atti del 45. Congresso",
        "internazionale della Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) : Aosta, Bard,",
        "Torino, 26-28 settembre 2011. p. 437-448, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "978-88-7870-722-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'etimologia callimachea del nome di Pola",
        "ISSN": [
          "0031-2355"
        ],
        "journal": "LA PAROLA DEL PASSATO",
        "csp": "vol. 66, p. 180-187, ISSN: 0031-2355",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2011). Sull'etimologia callimachea del nome di Pola. LA PAROLA",
        "DEL PASSATO, vol. 66, p. 180-187, ISSN: 0031-2355"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-265",
        "titolo": "Cos\u00ec vicini, cos\u00ec lontani : i parlanti roman\u00ec e la scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0447-2"
        ],
        "csp": "PERUGIA:GUERRA EDIZIONI, ISBN: 978-88-557-0447-2",
        "opera": "(a cura di): R. Bozzone Costa;L. Fumagalli;A. Valentini, Apprendere l'italiano da lingue lontane : prospettiva linguistica, pragmatica, educativa : atti del convegno-seminario, Bergamo, 17-19 giugno 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2011). Cos\u00ec vicini, cos\u00ec lontani : i parlanti roman\u00ec e la scuola. In:",
        "(a cura di): R. Bozzone Costa;L. Fumagalli;A. Valentini, Apprendere",
        "l'italiano da lingue lontane : prospettiva linguistica, pragmatica, educativa :",
        "atti del convegno-seminario, Bergamo, 17-19 giugno 2010. p. 249-265,",
        "PERUGIA:GUERRA EDIZIONI, ISBN: 978-88-557-0447-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "471-480",
        "titolo": "Differential object marking in Eastern Armenian : some remarks",
        "ISBN": [
          "9783866881969"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Sagner, ISBN: 9783866881969",
        "opera": "(a cura di): V. Springfield Tomelleri;M. Topadze;A. Lukianowicz;O. Rumjancev, Languages and cultures in the Caucasus : papers from the International conference \"Current advances in Caucasian studies\" : Macerata, January 21-23, 2010. vol. 16, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2011). Differential object marking in Eastern Armenian : some",
        "remarks. In: (a cura di): V. Springfield Tomelleri;M. Topadze;A.",
        "Lukianowicz;O. Rumjancev, Languages and cultures in the Caucasus :",
        "papers from the International conference \"Current advances in Caucasian",
        "studies\" : Macerata, January 21-23, 2010. vol. 16, p. 471-480,",
        "M\u00fcnchen:Sagner, ISBN: 9783866881969"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Armenian and Morphological Interference",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-2645-7"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-2645-7",
        "opera": "(a cura di): J. Dum-Tragut;U. Bl\u00e4sing, Cultural, Linguistic and Ethnological Interrelations In and Around Armenia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2011). Armenian and Morphological Interference. In: (a cura di):",
        "J. Dum-Tragut;U. Bl\u00e4sing, Cultural, Linguistic and Ethnological",
        "Interrelations In and Around Armenia. p. 145-158, Newcastle upon",
        "Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-2645-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul carattere agglutinante della morfologia nominale in armeno moderno: alcune riflessioni alla luce dei parametri della Morfologia Naturale",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. n.s. 3 (2008), p. 16-23, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2010). Sul carattere agglutinante della morfologia nominale in",
        "armeno moderno: alcune riflessioni alla luce dei parametri della Morfologia",
        "Naturale. ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE, vol. n.s. 3",
        "(2008), p. 16-23, ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PIACENZA:TIP.LE.CO.",
        "titolo": "Appunti di toponomastica piacentina : Bacino del Tidone e aree limitrofe",
        "ISBN": [
          "9788886806282"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788886806282",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Scala, E. Destefanis"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Scala, E. Destefanis (2010). Appunti di toponomastica piacentina :",
        "Bacino del Tidone e aree limitrofe. PIACENZA:TIP.LE.CO., ISBN:",
        "9788886806282"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di armeno ed ergativit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 2006-2007, p. 166-181, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2009). A proposito di armeno ed ergativit\u00e0. ATTI DEL SODALIZIO",
        "GLOTTOLOGICO MILANESE, vol. 2006-2007, p. 166-181, ISSN:",
        "1972-9901"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contributi alla conoscenza dei prestiti lessicali greci nei dialetti degli zingari dell\u2019Italia meridionale di antico insediamento",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. n.s. 1-2 (2006-2007), p. 46-52, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2009). Contributi alla conoscenza dei prestiti lessicali greci nei",
        "dialetti degli zingari dell\u2019Italia meridionale di antico insediamento. ATTI DEL",
        "SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE, vol. n.s. 1-2 (2006-2007), p.",
        "46-52, ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-132",
        "titolo": "Diverse lingue, orribili favelle? In margine al multilinguismo del Fellini-Satyricon",
        "ISBN": [
          "978-88-6521-017-8"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 978-88-6521-017-8",
        "opera": "(a cura di): R. De Berti;E. Gagetti;F. Slavazzi, Fellini-Satyricon. L'immaginario dell'antico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2009). Diverse lingue, orribili favelle? In margine al multilinguismo",
        "del Fellini-Satyricon. In: (a cura di): R. De Berti;E. Gagetti;F. Slavazzi,",
        "Fellini-Satyricon. L'immaginario dell'antico. p. 115-132, Milano:Cisalpino,",
        "ISBN: 978-88-6521-017-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-146",
        "titolo": "Documenti d'archivio, toponomastica e dialettologia piacentina : sinergie e interazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-86806-29-9"
        ],
        "csp": "Piacenza:TIP.LE.CO, ISBN: 978-88-86806-29-9",
        "opera": "(a cura di): Anna Riva, Medioevo piacentino e altri studi : Atti della giornata di studi in onore di Piero Castignoli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2009). Documenti d'archivio, toponomastica e dialettologia",
        "piacentina : sinergie e interazioni. In: (a cura di): Anna Riva, Medioevo",
        "piacentino e altri studi : Atti della giornata di studi in onore di Piero",
        "Castignoli. p. 135-146, Piacenza:TIP.LE.CO, ISBN: 978-88-86806-29-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un esempio di inculturazione di logonimi : la vicenda di arm. \u0161e\u0161t, bowt', paroyk. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 27 (2005), p. 377-387, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2008). Un esempio di inculturazione di logonimi : la vicenda di",
        "arm. \u0161e\u0161t, bowt', paroyk. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, vol. 27 (2005), p. 377-387, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I numerali per le decine nel \"rilievo zingaresco\" di Ugo Pellis e il morfema moltiplicativo -var(-) nella romani",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 31 (2007), p. 83-90, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2008",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCALA A (2008). I numerali per le decine nel \"rilievo zingaresco\" di Ugo",
        "Pellis e il morfema moltiplicativo -var(-) nella romani. BOLLETTINO",
        "DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO, vol. 31 (2007), p. 83-90, ISSN:",
        "1122-1836"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-260",
        "titolo": "Sull'infinito paronomastico armeno",
        "ISBN": [
          "9788832360912"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912",
        "opera": "(a cura di): Francesco Aspesi;Vermondo Brugnatelli;Anna Linda Callow;Claudia Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2008). Sull'infinito paronomastico armeno. In: (a cura di):",
        "Francesco Aspesi;Vermondo Brugnatelli;Anna Linda Callow;Claudia",
        "Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e",
        "cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. p. 245-260,",
        "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-258",
        "titolo": "L\u2019antica traduzione armena della T\u00e9chn\u0113 grammatik\u0113\u00b4 attribuita a Dionisio Trace e l\u2019elaborazione del metalinguaggio armeno",
        "ISBN": [
          "9788887193138"
        ],
        "csp": "Milano:Qu.a.s.a.r., ISBN: 9788887193138",
        "opera": "(a cura di): M. Morani;L. Busetto, La traduzione come strumento di interazione culturale e linguisticalinguistica : atti del seminario svoltosi a Genova nei giorni 6-7 novembre 2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2008). L\u2019antica traduzione armena della T\u00e9chn\u0113 grammatik\u0113\u00b4",
        "attribuita a Dionisio Trace e l\u2019elaborazione del metalinguaggio armeno. In:",
        "(a cura di): M. Morani;L. Busetto, La traduzione come strumento di",
        "interazione culturale e linguisticalinguistica : atti del seminario svoltosi a",
        "Genova nei giorni 6-7 novembre 2008. p. 249-258, Milano:Qu.a.s.a.r.,",
        "ISBN: 9788887193138"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerche linguistiche in Val Tidone, Val Tidoncello e dintorni: un primo report",
        "ISSN": [
          "0006-6591"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STORICO PIACENTINO",
        "csp": "vol. 101, p. 115-122, ISSN: 0006-6591",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCALA A (2006). Ricerche linguistiche in Val Tidone, Val Tidoncello e",
        "dintorni: un primo report. BOLLETTINO STORICO PIACENTINO, vol. 101,",
        "p. 115-122, ISSN: 0006-6591"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toponomastica storica del comune di Corte Brugnatella",
        "ISSN": [
          "0006-6591"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STORICO PIACENTINO",
        "csp": "vol. 101, p. 305-328, ISSN: 0006-6591",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCALA A (2006). Toponomastica storica del comune di Corte Brugnatella.",
        "BOLLETTINO STORICO PIACENTINO, vol. 101, p. 305-328, ISSN:",
        "0006-6591"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerche di etimologia gergale: cuvel\u00ed \u2018ricotta\u2019 e sgobba ul\u00f3 \u2018saliera\u2019 (Mirabella 1910)",
        "ISSN": [
          "1122-1836"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 29, p. 27-36, ISSN: 1122-1836",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCALA A (2006). Ricerche di etimologia gergale: cuvel\u00ed \u2018ricotta\u2019 e sgobba",
        "ul\u00f3 \u2018saliera\u2019 (Mirabella 1910). BOLLETTINO DELL'ATLANTE LINGUISTICO",
        "ITALIANO, vol. 29, p. 27-36, ISSN: 1122-1836"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-503",
        "titolo": "La penetrazione della romani nei gerghi italiani: un approccio geolinguistico. Atti del XXXIX congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-154-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-154-0",
        "opera": "(a cura di): BANFI E, IANNACCARO G, Lo spazio linguistico italiano e le \"lingue esotiche\". Rapporti e reciproci influssi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCALA A (2006). La penetrazione della romani nei gerghi italiani: un",
        "approccio geolinguistico. Atti del XXXIX congresso internazionale della",
        "Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. In: (a cura di): BANFI E, IANNACCARO G,",
        "Lo spazio linguistico italiano e le \"lingue esotiche\". Rapporti e reciproci",
        "influssi. p. 493-503, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-154-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso",
        "titolo": "L\u2019antica traduzione armena della \u00abLettera a Teodoro\u00bb di Giovanni Crisostomo. Ricerche linguistiche e filologiche",
        "ISBN": [
          "88-7694-837-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7694-837-6",
        "anno": "2005",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCALA A (2005). L\u2019antica traduzione armena della \u00abLettera a Teodoro\u00bb di",
        "Giovanni Crisostomo. Ricerche linguistiche e filologiche.",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 88-7694-837-6"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2282-0035/7410"
        ],
        "titolo": "Sull'origine di armeno k'oweay 'dado'",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 69, p. 77-85, ISSN: 0001-494X, doi: 10.13130/2282-0035/7410",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2016). Sull'origine di armeno k'oweay 'dado'. ACME, vol. 69, p.",
        "77-85, ISSN: 0001-494X, doi: 10.13130/2282-0035/7410"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-310",
        "titolo": "Greek, Syriac and Armenian in contact: lexical and textual outcomes",
        "ISBN": [
          "9783110479119"
        ],
        "csp": "Berlin-Boston:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110479119",
        "opera": "(a cura di): F. Gazzano;L. Pagani;G. Traina, Greek Texts and Armenian traditions : an interdisciplinay approach. vol. 39, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2016). Greek, Syriac and Armenian in contact: lexical and textual",
        "outcomes. In: (a cura di): F. Gazzano;L. Pagani;G. Traina, Greek Texts and",
        "Armenian traditions : an interdisciplinay approach. vol. 39, p. 299-310,",
        "Berlin-Boston:Walter de Gruyter, ISBN: 9783110479119"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Gerghi storici nell'Italia settentrionale odierna: il caso di circensi e giostrai",
        "ISBN": [
          "9786061410354"
        ],
        "csp": "Craiova:Editura Universitaria Craiova, ISBN: 9786061410354",
        "opera": "(a cura di): R. Raus;L. B\u0103l\u0103, Sul gergo nel XXI secolo = Despre argou \u00een secolul XXI : Sur l'argot au XXIe si\u00e8cle. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2016). Gerghi storici nell'Italia settentrionale odierna: il caso di",
        "circensi e giostrai. In: (a cura di): R. Raus;L. B\u0103l\u0103, Sul gergo nel XXI secolo",
        "= Despre argou \u00een secolul XXI : Sur l'argot au XXIe si\u00e8cle. vol. 1, p. 47-58,",
        "Craiova:Editura Universitaria Craiova, ISBN: 9786061410354"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propagginazione e roman\u00ec d'Abruzzo: un caso di importazione di regola fonologica",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 76, p. 181-209, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2015). Propagginazione e roman\u00ec d'Abruzzo: un caso di",
        "importazione di regola fonologica. L'ITALIA DIALETTALE, vol. 76, p.",
        "181-209, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-118",
        "titolo": "Se proprio dobbiamo scrivere, almeno facciamolo come gli altri Italiani : i Sinti dell'Italia settentrionale e la grafizzazione della loro lingua",
        "ISBN": [
          "9788866421924"
        ],
        "csp": "Bergamo:Bergamo University Press, ISBN: 9788866421924",
        "opera": "(a cura di): S. Dal Negro;F. Guerini;G. Iann\u00e0ccaro, Elaborazione ortografica delle variet\u00e0 non standard : esperienze spontanee in Italia e all'estero. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2015). Se proprio dobbiamo scrivere, almeno facciamolo come gli",
        "altri Italiani : i Sinti dell'Italia settentrionale e la grafizzazione della loro",
        "lingua. In: (a cura di): S. Dal Negro;F. Guerini;G. Iann\u00e0ccaro, Elaborazione",
        "ortografica delle variet\u00e0 non standard : esperienze spontanee in Italia e",
        "all'estero. vol. 2, p. 97-118, Bergamo:Bergamo University Press, ISBN:",
        "9788866421924"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "51",
        "titolo": "Toponimia orale della comunit\u00e0 di Carisolo (Alta Val Rendena) : materiali e analisi. vol",
        "ISBN": [
          "9788862745895"
        ],
        "csp": "Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745895",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Scala (2015). Toponimia orale della comunit\u00e0 di Carisolo (Alta Val",
        "Rendena) : materiali e analisi. vol. 51, Alessandria:edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862745895"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The mixed language of the Armenian Bosha (Lomavren) and its inflectional morphology : some considerations in light of Armenian dialectal variation. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI",
        "ISSN": [
          "2281-6585"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 233-250, ISSN: 2281-6585",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2014). The mixed language of the Armenian Bosha (Lomavren)",
        "and its inflectional morphology : some considerations in light of Armenian",
        "dialectal variation. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI,",
        "LINGUISTICI E COMPARATI. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 3, p. 233-250,",
        "ISSN: 2281-6585"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "909-921",
        "titolo": "La componente roman\u00ec nel bacc\u00e0i di Guardiagrele : rileggendo le raccolte di Ugo Pellis ed Ernesto Giammarco",
        "ISBN": [
          "9788898051090"
        ],
        "csp": "Torino:Istituto dell'Atlante Linguistico Italiano, ISBN: 9788898051090",
        "opera": "(a cura di): F. Cugno;L. Mantovani;M. Rivoira;M. S. Specchia, Studi linguistici in onore di Lorenzo Massobrio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2014). La componente roman\u00ec nel bacc\u00e0i di Guardiagrele :",
        "rileggendo le raccolte di Ugo Pellis ed Ernesto Giammarco. In: (a cura di):",
        "F. Cugno;L. Mantovani;M. Rivoira;M. S. Specchia, Studi linguistici in onore",
        "di Lorenzo Massobrio. p. 909-921, Torino:Istituto dell'Atlante Linguistico",
        "Italiano, ISBN: 9788898051090"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-448",
        "titolo": "Purch\u00e9 la lingua non sia una sola\u2026Trasformazione dei repertori e conservazione del plurilinguismo presso i Sinti italiani dall\u2019Unit\u00e0 ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-722-1"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-722-1",
        "opera": "(a cura di): T. Telmon;G. Raimondi;L. Revelli, Coesistenze linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria : atti del 45. Congresso internazionale della Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) : Aosta, Bard, Torino, 26-28 settembre 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2012). Purch\u00e9 la lingua non sia una sola\u2026Trasformazione dei",
        "repertori e conservazione del plurilinguismo presso i Sinti italiani dall\u2019Unit\u00e0",
        "ad oggi. In: (a cura di): T. Telmon;G. Raimondi;L. Revelli, Coesistenze",
        "linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria : atti del 45. Congresso",
        "internazionale della Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) : Aosta, Bard,",
        "Torino, 26-28 settembre 2011. p. 437-448, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "978-88-7870-722-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Armenian and Morphological Interference",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-2645-7"
        ],
        "csp": "Newcastle upon Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-2645-7",
        "opera": "(a cura di): J. Dum-Tragut;U. Bl\u00e4sing, Cultural, Linguistic and Ethnological Interrelations In and Around Armenia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2011). Armenian and Morphological Interference. In: (a cura di):",
        "J. Dum-Tragut;U. Bl\u00e4sing, Cultural, Linguistic and Ethnological",
        "Interrelations In and Around Armenia. p. 145-158, Newcastle upon",
        "Tyne:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-2645-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "471-480",
        "titolo": "Differential object marking in Eastern Armenian : some remarks",
        "ISBN": [
          "9783866881969"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Sagner, ISBN: 9783866881969",
        "opera": "(a cura di): V. Springfield Tomelleri;M. Topadze;A. Lukianowicz;O. Rumjancev, Languages and cultures in the Caucasus : papers from the International conference \"Current advances in Caucasian studies\" : Macerata, January 21-23, 2010. vol. 16, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2011). Differential object marking in Eastern Armenian : some",
        "remarks. In: (a cura di): V. Springfield Tomelleri;M. Topadze;A.",
        "Lukianowicz;O. Rumjancev, Languages and cultures in the Caucasus :",
        "papers from the International conference \"Current advances in Caucasian",
        "studies\" : Macerata, January 21-23, 2010. vol. 16, p. 471-480,",
        "M\u00fcnchen:Sagner, ISBN: 9783866881969"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di armeno ed ergativit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 2006-2007, p. 166-181, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2009). A proposito di armeno ed ergativit\u00e0. ATTI DEL SODALIZIO",
        "GLOTTOLOGICO MILANESE, vol. 2006-2007, p. 166-181, ISSN:",
        "1972-9901"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un esempio di inculturazione di logonimi : la vicenda di arm. \u0161e\u0161t, bowt', paroyk. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 27 (2005), p. 377-387, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Scala (2008). Un esempio di inculturazione di logonimi : la vicenda di",
        "arm. \u0161e\u0161t, bowt', paroyk. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "LINGUISTICA, vol. 27 (2005), p. 377-387, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-260",
        "titolo": "Sull'infinito paronomastico armeno",
        "ISBN": [
          "9788832360912"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912",
        "opera": "(a cura di): Francesco Aspesi;Vermondo Brugnatelli;Anna Linda Callow;Claudia Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Scala"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Scala (2008). Sull'infinito paronomastico armeno. In: (a cura di):",
        "Francesco Aspesi;Vermondo Brugnatelli;Anna Linda Callow;Claudia",
        "Rosenzweig, Il mio cuore \u00e8 a Oriente : Studi di linguistica storica, filologia e",
        "cultura ebraica dedicati a Maria Luisa Modena Mayer. p. 245-260,",
        "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832360912"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-503",
        "titolo": "La penetrazione della romani nei gerghi italiani: un approccio geolinguistico. Atti del XXXIX congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-154-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-154-0",
        "opera": "(a cura di): BANFI E, IANNACCARO G, Lo spazio linguistico italiano e le \"lingue esotiche\". Rapporti e reciproci influssi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SCALA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCALA A (2006). La penetrazione della romani nei gerghi italiani: un",
        "approccio geolinguistico. Atti del XXXIX congresso internazionale della",
        "Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. In: (a cura di): BANFI E, IANNACCARO G,",
        "Lo spazio linguistico italiano e le \"lingue esotiche\". Rapporti e reciproci",
        "influssi. p. 493-503, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-154-0"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "17564",
    "nome": "SCALA Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \"Bollettino Storico Piacentino\"",
        "periodo": "dal 18-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Filologica del \"Vocabolario dei dialetti della Svizzera italiana\" (VSI)",
        "periodo": "dal 18-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di accompagnamento del \"Programma onomastica\" denominato \"Onomastica ticinese. Inventario ragionato dei toponimi e dei soprannomi del Canton Ticino\".",
        "periodo": "dal 18-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Lingue e culture dei media\" (primo numero previsto per il gennaio 2017)",
        "periodo": "dal 25-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico degli Atti del Sodalizio Glottologico Milanese (a partire dal volume 10-11 n.s.)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al \"Graduate Student Colloquium in Armenian Studies\" (Los Angeles, USA, UCLA, 20 febbraio 2004) con un relazione dal titolo \"Philological considerations regarding the Armenian translation of John Chrysostom\u2019s Letter to Theodore\".",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al XXXIX Congresso internazionale di studi della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) sul tema \"Lo spazio linguistico italiano e le \"lingue esotiche\". Rapporti e reciproci influssi\" (Milano, 22-24 settembre 2005)con un relazione dal titolo \"La penetrazione della roman\u012b nei gerghi italiani: un approccio geolinguistico\".",
        "periodo": "dal 22-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al Workshop internazionale \"Cultural, linguistic and ethnological interrelations in and around Armenia\" (Michaelbeuern, 4-7 luglio 2007), con una relazione dal titolo \"Morphological borrowings in and from Armenian\".",
        "periodo": "dal 04-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla \"XI Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association Internationale des \u00c9tudes Armeni\u00e9nnes\" (Paris, Sorbonne, 10-12 settembre 2008) con una relazione dal titolo \"Differential object marking in the history of Armenian\".",
        "periodo": "dal 10-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla confrenza internazionale \"Armenian Studies at a Threshold\u201d, 35th Anniversary Conference of the Society for Armenian Studies (Los Angeles, USA, UCLA, 26-28 marzo 2009), con una relazione dal titolo \"About the Name of the Latin Language in Classical Armenian\".",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla convegno internazionale \u201cCurrent Advances in Caucasian Studies\u201d (Macerata, 21-23 gennaio 2010) con una relazione dal titolo \"Differential object marking in Eastern Armenian. Some remarks\".",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno nazionale \"Apprendere l'italiano da lingue lontane: prospettiva linguistica, pragmatica, educativa\" (Universit\u00e0 di Bergamo, 17-19 giugno 2010) con una relazione dal titolo: \"Cos\u00ec vicini, cos\u00ec lontani. I parlanti roman\u00ed nella scuola tra vecchi pregiudizi e nuovi progetti\".",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno internazionale \"Elogio delle Lingue\" (Univ. di Pavia, 16 ottobre 2010) con una relazione dal titolo \"La Carta Kaleco del pluri/multilinguismo. Il caso della roman\u00ed in Italia\".",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al Seminario Nazionale \"Bambini rom, alunni rom\" a cura dell\u2019ufficio VI del MIUR\" (Gardone Riviera, 18-20 ottobre 2010), con una relazione dal titolo \"La lingua roman\u00ed tra variazione territoriale e integrazione scolastica\".",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore della Giornata di Studi \"Il gioco e i giochi nel mondo antico tra cultura materiale e immateriale\" (Milano, Universit\u00e0 degli Studi, 22 febbraio 2011)",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 22-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al XLV Congresso internazionale di studi della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) sul tema \"Coesistenze linguistiche nell'Italia pre- e postunitaria\" (Aosta/Bard/Torino 26-28 settembre 2011), con una relazione dal titolo \"Purch\u00e9 la lingua non sia una sola... Trasformazione dei repertori e conservazione del plurilinguismo presso i Sinti italiani dall\u2019Unit\u00e0 ad oggi\".",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla \"XII Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association Internationale des \u00c9tudes Armeni\u00e9nnes\" (Budapest 6-8 ottobre 2011), con una relazione dal titolo \"Differential object marking in classical Armenian\".",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al XLVI Congresso internazionale di studi della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) sul tema \"Plurilinguismo/Sintassi\" (Siena, 27-29 settembre 2012), con una relazione dal titolo \"Dal sinto piemontese al piemontese sinto: verso una nuova lingua mista\".",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla \"IX International Conference on Armenian Linguistics\" (San Pietroburgo, Akademija Nauk, 7-9 novembre 2012), con una relazione dal titolo \"The language of the Armenian Bosha (Lomavren): some considerations in the light of the mixed languages debate\".",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato alla Giornata di studio sul tema \"Repertori linguistici complessi. Proposte di modellizzazione\" (Universit\u00e0 di Bolzano, 12 dicembre 2012), con una relazione dal titolo \"Mutamento tipologico e lingue miste: due esiti drammatici dell\u2019interazione tra repertori complessi e sistemi linguistici\".",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al XLVII Congresso internazionale di studi della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) sul tema \"Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia\", Workshop Elaborazione ortografica delle variet\u00e0 non standard. Esperienze spontanee in Italia e in Europa (Salerno, 26-28 settembre 2013), con un relazione dal titolo \u201cSe proprio dobbiamo scrivere, almeno facciamolo come gli altri Italiani\u201d. I Sinti dell\u2019Italia settentrionale e la grafizzazione della loro lingua\".",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al XLVIII Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) sul tema \"Lingue in contatto/Contact Linguistics\" (Udine 25-27 settembre 2014), con una relazione dal titolo \"Due casi di imitazione di regole fonologiche: il ruolo delle unit\u00e0 e quello delle propriet\u00e0\".",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Society of Armenian Studies (USA) 40th Anniversary Workshop\", (Yerevan, 2-5 October 2014), con una relazione dal titolo \"The Armenian Bible: linguistic, textual and cultural background. Recent studies and new perspectives\".",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla \"XIII Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association Internationale des \u00c9tudes Armeni\u00e9nnes\" (Yerevan 9-11 ottobre 2014), con una relazione dal titolo \"Greek, Syriac and Iranian Loanwords in Ancient Armenian: Reflexes of Stop Consonants in Word Initial Position\".",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato al convegno internazionale \"Italian Dialect Meeting\" (Leiden, 22-24 giugno 2015), con una relazione dal titolo\"Regole fonologiche abruzzesi e lessico indiano: il caso delle roman\u00ed d'Abruzzo\".",
        "periodo": "dal 22-07-2015 al 24-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al workshop internazionale sul tema \"Aspetti della variazione grammaticale in ambito italo-romanzo: fra tradizione dialettologica e prospettive neurolinguistiche\" (Universit\u00e0 di Cassino, Castello angioino di Gaeta, 30-31 ottobre 2015) con una relazione dal titolo \"L'imperfetto nella roman\u00ec d'Abruzzo: aspetti storici e tipologici, \".",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u201cDi scritto e di parlato. Antiche e nuove diamesie\" (Milano, Universit\u00e0 degli Studi, 6 novembre 2015), con una relazione dal titolo \"Semi socio-storici della variazione diamesica: una panoramica\".",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno internazionale \"Roman Jakobson: Linguistics and Poetics\" (Milano-Vercelli, 18-20 novembre 2015), con una relazione dal titolo \"L\u2019interferenza fonologica in Jakobson e oltre\".",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato alla \"X Giornata di Studi armeni e caucasici\" (Venezia, Ca\u2019 Foscari, 16 febbraio 2016) con una relazione dal titolo \"La lingua (mista) dei Lom d'Armenia e la sua organizzazione morfo-lessicale\".",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Linguistic Symposium on Romance Languages\" (New York, Stony Brook University, 31-marzo-3 aprile 2016), con un poster selezionato dal titolo \"The 1st person plural in the Italo-Romance dialects: how many morphological patterns?\".",
        "periodo": "dal 02-04-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore selezionato alla \"12th International Conference on Romani Linguistics\" (Stoccolma, 14-16 settembre 2016) con una relazione dal titolo \"Romance Phonological Rules and Romani Lexicon: the Case of Abruzzian Romani\".",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del L Congresso internazionale della SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) sul tema \"La cultura linguistica italiana a confronto con le culture linguistiche di altri Paesi europei\" (Milano, -22-24 settembre 2016).",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato alla \"XLI Convegno Annuale della SIG (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia), Mutamento linguistico e biodiversit\u00e0 / Language change and biodiversity (Perugia 27-29 ottobre 2016) con una relazione dal titolo \"I dialetti armeni tra continuit\u00e0 lessicale e innovazioni strutturali a modello turcico\". (Convegno rinviato causa sisma all'1-3 dicembre 2016).",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca nell'ambito delle iniziative promosse dall'Istituto per i beni artistici, culturali e naturali della Regione Emilia-Romagna e finanziato nel quadro della legge regionale 45 del 1994 \"Tutela e valorizzazione dei diletti dell'Emilia-Romagna\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico da parte del Comune di Carisolo (TN) di una ricerca sulla toponomastica orale locale, attivit\u00e0 finanziata mediante una donazione di liberalit\u00e0 del suddetto Comune al Dipartimento di Studi Letterari, Filologici e Linguistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dal 2012 del progetto DaToPi \u201cDatabase della Toponomastica Piacentina\u201d, attivato presso il Dipartimento di Studi Letterari, Filologici e Linguistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Finanziamento su Bando della Fondazione di Piacenza e Vigevano).",
        "periodo": "dal 01-08-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Cittadinanza onoraria del comune di Carisolo (Tn), conferita in data 21 agosto 2016, come riconoscimento per il lavoro di ricerca toponomastica concernente l'Alta Val Rendena.",
        "periodo": "dal 21-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"ANTICHISTICA\" Universit\u00e0 degli Studi di MILANO Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"ANTICHISTICA\" Universit\u00e0 degli Studi di MILANO Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-12-2011 al 17-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"ANTICHISTICA\" Universit\u00e0 degli Studi di MILANO Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"SCIENZE DEL PATRIMONIO LETTERARIO, ARTISTICO E AMBIENTALE\" Universit\u00e0 degli Studi di Milano Anno accademico di inizio: 2013/2014 - Ciclo: 29",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"SCIENZE DEL PATRIMONIO LETTERARIO, ARTISTICO E AMBIENTALE\" Universit\u00e0 degli Studi di Milano Anno accademico di inizio: 2014/2015 - Ciclo: 30",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"SCIENZE DEL PATRIMONIO LETTERARIO, ARTISTICO E AMBIENTALE\" Universit\u00e0 degli Studi di Milano Anno accademico di inizio: 2015/2016 - Ciclo: 31",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato in \"SCIENZE DEL PATRIMONIO LETTERARIO, ARTISTICO E AMBIENTALE\" Universit\u00e0 degli Studi di Milano Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 06-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare nell\u2019ottobre 2003 di un corso di 24 ore di \u201cLinguistica generale e italiana\u201d (20 ore) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 Linguistica Statale V. Brusov di Yerevan (Armenia)",
        "periodo": "dal 06-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare nel giugno 2009 di un corso di 20 ore di \u201cLinguistica storica e dialettologia italiana\u201d presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 Linguistica Statale V. Brusov di Yerevan (Armenia)",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 30-06-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (coordinatrice prof.ssa M. P. Bologna) all\u2019interno del progetto nazionale COFIN 2002 sul tema: \u201cI termini per le lingue e le attivit\u00e0 linguistiche: per un atlante tematico del mondo indoeuropeo.\u201d (coordinatore nazionale prof. D. Silvestri)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsista CNR (Agenzia 2004) per ricerche sulle antiche traduzioni armene delle opere di Giovanni Crisostomo",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      }
    ]
  }
}