{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-189",
        "titolo": "Chiarezza espositiva, oscurit\u00e0 del metalinguaggio: su alcune categorie grammaticali del verbo nella riflessione di Gustave Guillaume",
        "ISBN": [
          "9788898640188"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640188",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Francesco Ded\u00e8, Categorie grammaticali e classi di parole. Statuto e riflessi metalinguistici.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manco Alberto (2016). Chiarezza espositiva, oscurit\u00e0 del metalinguaggio:",
        "su alcune categorie grammaticali del verbo nella riflessione di Gustave",
        "Guillaume. In: AA.VV.. (a cura di): Francesco Ded\u00e8, Categorie grammaticali",
        "e classi di parole. Statuto e riflessi metalinguistici.. p. 173-189, ROMA:Il",
        "Calamo, ISBN: 9788898640188"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-88",
        "titolo": "Alterit\u00e0 di genere, alterazioni linguistiche: su alcuni aspetti della designazione di genere",
        "ISBN": [
          "9788867191215"
        ],
        "csp": "Napoli:ISBN 978-88-6719-121-5, ISBN: 9788867191215",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Aa.Vv., Linguaggio, ideologia e loro rappresentazioni. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANCO ALBERTO, DE ROSA FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANCO ALBERTO, DE ROSA FRANCESCA (2016). Alterit\u00e0 di genere,",
        "alterazioni linguistiche: su alcuni aspetti della designazione di genere. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Aa.Vv., Linguaggio, ideologia e loro rappresentazioni.",
        "vol. 4, p. 67-88, Napoli:ISBN 978-88-6719-121-5, ISBN: 9788867191215"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "363-382",
        "titolo": "La rappresentazione del parlato in un frammento di storia del fumetto italiano: l\u2019uso della \u2018nuvoletta\u2019 nel periodico La tradotta (1918-19)",
        "ISBN": [
          "9788876675669"
        ],
        "csp": "Firenze & Palermo:Cesati & Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN: 9788876675669, Palermo, 22-24 settembre 2014",
        "opera": "La lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANCO ALBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO ALBERTO (2016). La rappresentazione del parlato in un",
        "frammento di storia del fumetto italiano: l\u2019uso della \u2018nuvoletta\u2019 nel periodico",
        "La tradotta (1918-19). In: La lingua variabile nei testi letterari, artistici e",
        "funzionali contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione.",
        "p. 363-382, Firenze & Palermo:Cesati & Centro di studi filologici e linguistici",
        "siciliani, ISBN: 9788876675669, Palermo, 22-24 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-94",
        "titolo": "Pertestualit\u00e0 e traduzione. p",
        "ISBN": [
          "9788898640195"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640195",
        "anno": "2016",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Manco Alberto (2016). Pertestualit\u00e0 e traduzione. p. 1-94, ROMA:Il Calamo,",
        "ISBN: 9788898640195"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Testi mediati da testi. Precariet\u00e0 e pertestualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2279-7033"
        ],
        "journal": "ALESSANDRIA",
        "csp": "vol. 9, p. 129-144, ISSN: 2279-7033",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Manco (2015). Testi mediati da testi. Precariet\u00e0 e pertestualit\u00e0.",
        "ALESSANDRIA, vol. 9, p. 129-144, ISSN: 2279-7033"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il numerale \u201cuno\u201d e un\u2019antica designazione di perle e cipolle",
        "ISSN": [
          "0390-2412"
        ],
        "journal": "INCONTRI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 38, p. 171-178, ISSN: 0390-2412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manco Alberto (2015). Il numerale \u201cuno\u201d e un\u2019antica designazione di perle e",
        "cipolle. INCONTRI LINGUISTICI, vol. 38, p. 171-178, ISSN: 0390-2412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-231",
        "titolo": "Eugenio Coseriu e la riflessione linguistica sul tempo",
        "ISBN": [
          "8876675566"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Cesati, ISBN: 8876675566",
        "opera": "ORIOLES VINCENZO;BOMBI RAFFAELLA. (a cura di): ORIOLES VINCENZO;BOMBI RAFFAELLA, Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0 scientifica di Eugenio Coseriu. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MANCO ALBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANCO ALBERTO (2015). Eugenio Coseriu e la riflessione linguistica sul",
        "tempo. In: ORIOLES VINCENZO;BOMBI RAFFAELLA. (a cura di):",
        "ORIOLES VINCENZO;BOMBI RAFFAELLA, Oltre Saussure. L\u2019eredit\u00e0",
        "scientifica di Eugenio Coseriu. p. 225-231, FIRENZE:Cesati, ISBN:",
        "8876675566"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-138",
        "titolo": "Identit\u00e0 etniche, identificazioni etnonimiche: a proposito di Aurunci e Ausoni",
        "ISBN": [
          "9788897524236"
        ],
        "csp": "Roma:RomaTre Press, ISBN: 9788897524236",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Laura Mariottini, Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MANCO ALBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANCO ALBERTO (2015). Identit\u00e0 etniche, identificazioni etnonimiche: a",
        "proposito di Aurunci e Ausoni. In: AA.VV. (a cura di): Laura Mariottini,",
        "Identit\u00e0 e discorsi. Studi offerti a Franca Orletti. p. 131-138,",
        "Roma:RomaTre Press, ISBN: 9788897524236"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "Le cose e i fatti parlanti, ovvero la (difficile) performanza del testo e del contesto",
        "ISBN": [
          "9788864581514"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864581514",
        "opera": "Reti performative. Letteratura, arti, teatro, nuovi media. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MANCO ALBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO ALBERTO (2015). Le cose e i fatti parlanti, ovvero la (difficile)",
        "performanza del testo e del contesto. In: Reti performative. Letteratura, arti,",
        "teatro, nuovi media. p. 61-72, Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN:",
        "9788864581514"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "La linguistica: una prima introduzione ad alcuni aspetti storici della disciplina",
        "ISBN": [
          "8890167904"
        ],
        "csp": "Sulmona:Liceo Classico \"Ovidio\", ISBN: 8890167904",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): S. CArdone, G. Carugno, A. Colangelo, Nella terra di Ovidio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Manco A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Manco A (2014). La linguistica: una prima introduzione ad alcuni aspetti",
        "storici della disciplina. In: AA.VV.. (a cura di): S. CArdone, G. Carugno, A.",
        "Colangelo, Nella terra di Ovidio. p. 35-48, Sulmona:Liceo Classico \"Ovidio\",",
        "ISBN: 8890167904"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-42",
        "titolo": "Papere giudiziose e donne mentitrici",
        "ISBN": [
          "9788857518596"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518596",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Didier Contadini, Menzogna e politica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manco Alberto (2013). Papere giudiziose e donne mentitrici. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Didier Contadini, Menzogna e politica. p. 31-42, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857518596"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Prefazione a Le lingue estere: storia, linguistica e ideologia nell\u2019Italia fascista",
        "ISBN": [
          "9788835931829"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835931829",
        "opera": "Russo Valentina. Le lingue estere: storia, linguistica e ideologia nell\u2019Italia fascista",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Manco Alberto (2013). Prefazione a Le lingue estere: storia, linguistica e",
        "ideologia nell\u2019Italia fascista. In: Russo Valentina. Le lingue estere: storia,",
        "linguistica e ideologia nell\u2019Italia fascista. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788835931829"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-106",
        "titolo": "Tassonomie protostoriche e il nome \"Hirpinia\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-064-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-064-5",
        "opera": "Toponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Manco A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Manco A. (2013). Tassonomie protostoriche e il nome \"Hirpinia\". In:",
        "Toponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria. p. 95-106,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN:",
        "978-88-6719-064-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2012). Linguistics of language and linguistics of parole. F. de",
        "Saussure's project in G. Guillaume's system. BEITR\u00c4GE ZUR",
        "GESCHICHTE DER SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 2/2012, p. 231-242,",
        "ISSN: 0939-2815"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Espressione ed espressivit\u00e0 in un testo di Ennio e sua analisi linguistica. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "LVII",
        "csp": "p. 261-272, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2012). Espressione ed espressivit\u00e0 in un testo di Ennio e sua",
        "analisi linguistica. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI.",
        "PHILOLOGIA, vol. LVII, p. 261-272, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discutendo ancora sulla (presunta) morte del fonema. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "L",
        "csp": "p. 149-163, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2012). Discutendo ancora sulla (presunta) morte del fonema.",
        "STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. L, p. 149-163, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nomi dei numeri. Considerazioni linguistiche. STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1841-1401"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 29-42, ISSN: 1841-1401",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2012). I nomi dei numeri. Considerazioni linguistiche. STUDII",
        "DE STIINTA SI CULTURA, vol. VIII, p. 29-42, ISSN: 1841-1401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 197-208, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO ALBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO ALBERTO (2012). Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. XIV, p. 197-208, ISSN:",
        "1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-91",
        "titolo": "I nomi del profumo tra opacit\u00e0 e inversioni di significato",
        "ISBN": [
          "9788887744514"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887744514",
        "opera": "Carannante, D'Acunto. (a cura di): Alfredo Carannante, Matteo D'Acunto, I profumi nelle societ\u00e0 antiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANCO A (2012). I nomi del profumo tra opacit\u00e0 e inversioni di significato.",
        "In: Carannante, D'Acunto. (a cura di): Alfredo Carannante, Matteo",
        "D'Acunto, I profumi nelle societ\u00e0 antiche. p. 81-91, ISBN: 9788887744514"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Equivoci e ambiguit\u00e0 intorno al nome del sericato",
        "ISBN": [
          "9789735954086"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086",
        "opera": "MANCO A. (a cura di): MANCO A, Il lessico visto da vicino. Studi specifici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manco Alberto (2012). Equivoci e ambiguit\u00e0 intorno al nome del sericato.",
        "In: MANCO A. (a cura di): MANCO A, Il lessico visto da vicino. Studi",
        "specifici. p. 173-187, Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 9789735954086"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "27-35",
        "titolo": "Ethos e trib\u00f9. Verifica semantica di un abuso terminologico",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989",
        "opera": "(a cura di): Alberto Manco, Comunicazione e Ambiente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO A (2012). Ethos e trib\u00f9. Verifica semantica di un abuso",
        "terminologico. In: (a cura di): Alberto Manco, Comunicazione e Ambiente.",
        "p. 27-35, NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN:",
        "9788895044989"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "233-240",
        "titolo": "Autenticazione linguistica e uso improprio del balloon",
        "ISBN": [
          "9788895044989"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989, Procida, 3-7 maggio 2011",
        "opera": "(a cura di): A. Manco, Comunicazione e ambiente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO A (2012). Autenticazione linguistica e uso improprio del balloon.",
        "In: (a cura di): A. Manco, Comunicazione e ambiente. p. 233-240,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044989,",
        "Procida, 3-7 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Linguistic Analysis of a Textual Repetition in Homer's Iliad. STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1841-1401"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 97-104, ISSN: 1841-1401",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2011). A Linguistic Analysis of a Textual Repetition in Homer's",
        "Iliad. STUDII DE STIINTA SI CULTURA, vol. VII, p. 97-104, ISSN:",
        "1841-1401"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-147",
        "titolo": "I pi\u00e8ges di Guillaume",
        "ISBN": [
          "9788820742751"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820742751",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Cristina Vallini, Anna De Meo, Valeria Caruso, Traduttori e traduzioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANCO A (2011). I pi\u00e8ges di Guillaume. In: AA.VV.. (a cura di): Cristina",
        "Vallini, Anna De Meo, Valeria Caruso, Traduttori e traduzioni. p. 135-147,",
        "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 9788820742751"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788895044804"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044804",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Alberto Manco, Scusi, cos'\u00e8 la linguistica?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MANCO A (2011). Introduzione. In: AA.VV.. (a cura di): Alberto Manco,",
        "Scusi, cos'\u00e8 la linguistica?. p. 7-9, Universit\u00e0 degli studi di Napoli",
        "L'Orientale, ISBN: 9788895044804"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "603-613",
        "titolo": "La traduzione antica e recente dell\u2019Antico Testamento",
        "ISBN": [
          "9788878705951"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878705951, Verona, 24-26 settembre 2009",
        "opera": "I luoghi della traduzione. Le interfacce. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO A (2011). La traduzione antica e recente dell\u2019Antico Testamento.",
        "In: I luoghi della traduzione. Le interfacce. p. 603-613, Roma:Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 9788878705951, Verona, 24-26 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli",
        "titolo": "La tradizione etimologica relativa a Volturnum e Capua",
        "ISBN": [
          "88-89837-76-4"
        ],
        "csp": "21-23.10.2010, Roma:Editrice \"Il Calamo\" snc, ISBN: 88-89837-76-4",
        "opera": "L'etimologia",
        "anno": "2011",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO A (2011). La tradizione etimologica relativa a Volturnum e Capua.",
        "In: L'etimologia. Napoli, 21-23.10.2010, Roma:Editrice \"Il Calamo\" snc,",
        "ISBN: 88-89837-76-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and m\u00f2rphnon",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 115, p. 132-148, ISSN: 0019-7262",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2010). Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and m\u00f2rphnon.",
        "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 115, p. 132-148, ISSN:",
        "0019-7262"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis: gli epiteti. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 32, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2010). Mefitis: gli epiteti. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO",
        "DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO.",
        "SEZIONE LINGUISTICA, vol. 32, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue dell'Iberia pre-romana. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 139-186, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2010). Lingue dell'Iberia pre-romana. AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 30, p. 139-186,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le parole-oggetto e il \u00absogno di non-separazione\u00bb nei testi di Toti Scialoja",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA ZERO",
        "csp": "p. 112-124, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2010). Le parole-oggetto e il \u00absogno di non-separazione\u00bb nei",
        "testi di Toti Scialoja. LINGUISTICA ZERO, p. 112-124, ISSN: 2038-8675"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "501-509",
        "titolo": "Merli e toponomastica",
        "ISBN": [
          "9788874581030"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 della Calabria, ISBN: 9788874581030",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nadia Prantera Antonio Mendicino Cinzia Citraro, Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANCO A (2010). Merli e toponomastica. In: AA.VV.. (a cura di): Nadia",
        "Prantera Antonio Mendicino Cinzia Citraro, Parole. Il lessico come",
        "strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. p. 501-509,",
        "Universit\u00e0 della Calabria, ISBN: 9788874581030"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "375-381",
        "titolo": "Kant's concept of time in a recent linguistic analysis",
        "ISBN": [
          "9788846729026"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846729026, Pisa, 8-10 ottobre, 2009",
        "opera": "Space in language. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANCO A (2010). Kant's concept of time in a recent linguistic analysis. In:",
        "Space in language. p. 375-381, PISA:ETS, ISBN: 9788846729026, Pisa,",
        "8-10 ottobre, 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Greco perkn\u00f3n (Il. 24/316). AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 31, p. 119-127, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2009",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manco Alberto (2009). Greco perkn\u00f3n (Il. 24/316). AION. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 31, p. 119-127,",
        "ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduire un linguiste",
        "ISSN": [
          "0395-773X"
        ],
        "journal": "TRADUIRE",
        "csp": "vol. 219, p. 73-89, ISSN: 0395-773X",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2009). Traduire un linguiste. TRADUIRE, vol. 219, p. 73-89,",
        "ISSN: 0395-773X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Italia. Disegno storico-linguistico. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788895044620"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044620",
        "anno": "2009",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alberto Manco (2009). Italia. Disegno storico-linguistico. vol. 1, p. 1-236,",
        "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, ISBN: 9788895044620"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "L'aura Pausini stava insieme a Nek? Chi siamo, cosa scriviamo, dove andiamo. p",
        "ISBN": [
          "9788895007182"
        ],
        "csp": "Napoli:OXP, ISBN: 9788895007182",
        "anno": "2009",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANCO A (2009). L'aura Pausini stava insieme a Nek? Chi siamo, cosa",
        "scriviamo, dove andiamo. p. 1-155, Napoli:OXP, ISBN: 9788895007182"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the toponym Schiava \u2018slave\u2019",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 113, p. 271-283, ISSN: 0019-7262",
        "anno": "2008",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2008). On the toponym Schiava \u2018slave\u2019. INDOGERMANISCHE",
        "FORSCHUNGEN, vol. 113, p. 271-283, ISSN: 0019-7262"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-304",
        "titolo": "Le nozioni di spazio e di tempo in prospettiva linguistica e filosofica",
        "ISBN": [
          "8820739089"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori Editore, ISBN: 8820739089",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Gensini S. Martone A., Il Linguaggio. Teoria e storia delle teorie. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Alberto Manco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Manco (2006). Le nozioni di spazio e di tempo in prospettiva",
        "linguistica e filosofica. In: AA.VV.. (a cura di): Gensini S. Martone A., Il",
        "Linguaggio. Teoria e storia delle teorie. p. 289-304, Napoli:Liguori Editore,",
        "ISBN: 8820739089"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Manco Alberto (2006). Tempo e Verbo. vol. 13, p. 1-168,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 8888980156"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Saggio di una Bibliografia dei Numerali. Decennio 1991-2000. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 22 [2003], p. 301-344, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2003",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manco Alberto (2003). Saggio di una Bibliografia dei Numerali. Decennio",
        "1991-2000. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO",
        "CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA,",
        "vol. 22 [2003], p. 301-344, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 197-208, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANCO ALBERTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO ALBERTO (2012). Mefitis Utiana. RIVISTA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. XIV, p. 197-208, ISSN:",
        "1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and m\u00f2rphnon",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 115, p. 132-148, ISSN: 0019-7262",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANCO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANCO A (2010). Two unexplained terms in Iliad: perkn\u00f2n and m\u00f2rphnon.",
        "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 115, p. 132-148, ISSN:",
        "0019-7262"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/IDGF.2008.013"
        ],
        "titolo": "On the toponym Schiava \u2018slave\u2019",
        "ISSN": [
          "0019-7262"
        ],
        "journal": "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN",
        "csp": "vol. 113, p. 271-283, ISSN: 0019-7262, doi: 10.1515/IDGF.2008.013",
        "anno": "2008",
        "autori": "Manco Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Manco Alberto (2008). On the toponym Schiava \u2018slave\u2019.",
        "INDOGERMANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 113, p. 271-283, ISSN:",
        "0019-7262, doi: 10.1515/IDGF.2008.013"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "26965",
    "nome": "MANCO Alberto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di redazione dal 1999 di AION-Linguistica, rivista del SSD L-LIN/01, ISSN 1125-0240 (= AION. Annali del Dipartimento di Studi del Mondo classico e del Mediterraneo antico. Sezione linguistica). Membro del Comitato di redazione.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore: Collana di studi linguistici \"Quaderni di AION\" fondata da Walter Belardi nel 1959. Sede: Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\". ISSN della Collana: 1825-2796",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore di AION-Linguistica, ISSN 2281-6585 (= AION. Annali del Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati. Sezione Linguistica. www.aionlinguistica.com). Gi\u00e0 vice-direttore dal 2012.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore: LI Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Napoli, Universit\u00e0 L'Orientale e Universit\u00e0 Federico II, 28-30 settembre 2017 (coordinatore del Comitato Organizzatore).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e membro del Comitato scientifico: Convegno internazionale \u201cLe roman graphique en langues romanes et germaniques. Aspects linguistiques, historiques, culturels\u201d, Aix-en-Provence, France, 6-8 April 2017 (con S. Saffi and C. Thessier, forthcoming).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore: \u201cSchema ed etimologia\u201d, Giornata di studi \u201cLa comunicazione tra visualit\u00e0 e scrittura: approcci e contesti a confronto\u201d, L'Orientale, 15 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 15-04-2001 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cLe attestazioni del nome Italia nel mondo antico\u201d, Giornata di Studio \u201cCitazione e definizione\u201d, Roma, Palazzo Venezia, 22 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cTradurre Guillaume\u201d, Convegno \u201cTraduttori e traduzioni. Nuove sfide della mediazione culturale\u201d, Napoli, L'Orientale, 22-23 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cCorvi, brillanti e schiave. False etimologie nella toponomastica italiana\u201d, Convegno \u201c Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata di Rende, 2-4 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cE non frequentare cantanti. O erano forse ballerine? Su alcune traduzioni dell'Antico Testamento\u201d, XLIII Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Linguistica, Verona, 24-26 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Comitato organizzatore: 35mo Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia, Napoli, L\u2019Orientale, 21-23 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Convegno internazionale \u201cEtica, Comunicazione, Ambiente\u201d, Napoli, L'Orientale, 27-29 October 2010.",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Convegno internazionale \u201cAllarme globale. Dieci azioni massmediali per salvare il Pianeta\u201d, Napoli, L'Orientale, 24-26 March 2011.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cMondo, terra, eco, cosmo: su alcune etimologie\u201d, Convegno \u201cAllarme globale. Dieci azioni massmediali per salvare il Pianeta\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale, 24-26 marzo 2011.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cChangement et r\u00e9sistance dans le phonosymbolisme italien\u201d, 11me Colloque international LiCoLar \u00ab Le syst\u00e8me verbal dans les langues romanes. Expression de la multiplicit\u00e9 des repr\u00e9sentations du temps et de la personne \u00bb , Universit\u00e9 Aix-Marseille, 7-8 avril 2011.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cScrittura come schema\u201d. \u201cScritture brevi II\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, 12 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Convegno internazionale \u201cUn ambiente fatto a strisce\u201d, Napoli, L'Orientale, 3-6 May 2011.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cI nomi dei profumi\u201d, Giornata di studio \u201cI profumi nel mondo antico. Produzione, commercio e valori simbolici\u201d, L'Orientale, Napoli, 6 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 06-06-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Giornata di studio \u201cLessico e Linguistica\u201d, Napoli, L'Orientale, 1 luglio 2011.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico locale e Organizzatore: XIII Colloque internationale dell'Association Internationale de Psychom\u00e9canique du Langage (AIPL), Napoli, L'Orientale, 20-22 june 2012.",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Study day \u201cToponomastica e linguistica: nella storia, nella teoria\u201d Napoli, L'Orientale, 30 November 2012.",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cScritture Breve come schema\u201d, Roma, Tor Vergata, 21 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 21-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cLa linguistica: cenni storici e teorici\u201d. XIV Certamen Ovidianum Sulmonense e 1\u00b0 Settimana Interscolastica, Sulmona, 17 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cGeneri al margine? Aspetti linguistici\u201d (con F. De Rosa). Convegno \"Chernarus. Ai margini \u2013 Fra i margini \u2013 Oltre i margini\", V convegno internazionale dell'AIBA, Banja Luka 14-15 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cFrench and 'other' languages in Gustave Guillaume's theory\u201d, Annual Colloquium of the Henry Sweet Society for the History of Linguistic Ideas, Berlin, 28 August \u2013 31 August 2013.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cLinguistics and linguistic ideology during the Italian Fascist era\u201d. 46mo convegno della Societas Linguistica Europaea, Split, Croazia, 18-21 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \u201cThe ancient coronym Hirpinia (and the wolf), the italic \u201cethnic\u201d Utiana (and the water): two new etymologies\u201d. Convegno \u201cTrends in Toponymy 6\u201d, Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg (October 7th-10th 2013).",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Organizzatore: Study day \u201cL\u2019espressione della totalit\u00e0 nelle lingue del mondo\u201d, Napoli, L\u2019Orientale, 29 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: convegno \u201cAusones \u2013 Aurunci nel Lazio e in Campania\u201d, Falciano del Massico, 30 marzo 2014. Relazione: - \u201cAncora su Aurunci e Ausoni dal punto di vista linguistico\u201d",
        "periodo": "dal 30-03-2014 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno internazionale \u201cItalianistica 2.0\u201d, Banja Luka (Bosnia-Herzegovina), 4-7 giugno 2014. Relazione: \u201cIl fumetto italiano d\u2019epoca fascista. Resistenze ed evoluzioni \u2018informative\u2019 nella rappresentazione di testi italiani scritti nel fumetto\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e membro del Comitato scientifico: Convegno \u201cScritture Brevi e variabilit\u00e0 diatecnica / Short Writings and Diatechnic Variation\u201d, Napoli, Universit\u00e0 degli studi L\u2019Orientale, 26-28 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: convegno \u2018Scritture brevi\u2019 e variabilit\u00e0 diatecnica\u201d, Procida (Na), Universit\u00e0 L\u2019Orientale, 26-28 giugno 2014. Relazione: \u201cQuesto non \u00e8 un testo. Rappresentazioni (diatecniche) della scrittura nel fumetto\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Main convenor: Workshop \u201cLanguage, ideology and their representations: textual and pragmatic features\u201d, 47mo annual meeting of the Societas Linguistica Europaea, Pozna\u0144, Poland, 11-14 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: XIII congresso internazionale della SILFI, Palermo, 22-24 settembre 2014: \u201cLa lingua variabile nei testi letterari, artistici e funzionali contemporanei (1915-2014): analisi, interpretazione, traduzione\u201d. Relazione: \u201cTestualit\u00e0 e ideologia nel fumetto in epoca fascista\u201d,",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: XLVIII Convegno della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana: \u201cLingue in contatto\u201d, Udine, 25-27 settembre 2014; Workshop \u201cTra linguistica medica e linguistica clinica. Il ruolo del linguista\u201d. Relazione: \u201cPer un progetto sul metalinguaggio nella relazione terapeutica\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: \"La traduction de Gustave Guillaume en italien : probl\u00e8mes rencontr\u00e9s, solutions propos\u00e9es\". Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes LICOLAR 11-12 d\u00e9cembre 2014: \u00ab R\u00e9flexion th\u00e9orique, traduction et \u00e9laboration d\u2019un glossaire terminologique guillaumien multilingue. Le lexique de l\u2019acte de langage \u00bb. Aix Marseille Universit\u00e9, Maison de la Recherche Schuman.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: convegno \u201cReti performative. Intrecci tra letteratura, arti dinamiche e nuovi media\u201d, Napoli, L\u2019Orientale, 15-16 gennaio 2015. Relazione: \u201cLe cose e i fatti parlanti, ovvero la (difficile) performanza del testo e del contesto\u201d.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Convegno \u201c\u2018Scritture brevi\u2019: forme, modelli e applicazioni, per l'analisi e per il dizionario\u201d, 28-30 maggio 2015, Universit\u00e0 di Macerata. Relazione: \"La 'pertestualit\u00e0' e altri fenomeni non ancora classificati nell'ambito della scrittura\".",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: convegno (Re)naming places (re)shaping identities, titolo relazione: \u201cPlace names and names of place names: between identity, classification and textuality\u201d, Universit\u00e0 L\u2019Orientale, 28 e 29 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e membro del Comitato scientifico: Giornata di studio \u201cRappresentazioni linguistiche del colore\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L\u2019Orientale\", 27 Novembre 2015",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione del \"DETIA. Dizionario degli etnici e dei toponimi dell'Italia antica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile \"Nuove minoranze e loro fabbisogni linguistici\" (con Stefania Scaglione) all'interno del \"Gruppo di Lavoro sulle Politiche e sui Diritti Linguistici\" costituito in seno alla Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 28-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di \"Ricerca di ateneo\": \"Etnici e toponimi dell\u2019Italia antica\". Selezione e finanziamento da parte dell'apposita Commissione di valutazione, Universit\u00e0 L'Orientale.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di \"Ricerca di ateneo\": \"Dizionari linguistici tematici\". Selezione e finanziamento da parte dell'apposita Commissione di valutazione, Universit\u00e0 L'Orientale.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di \"Ricerca di ateneo\": \"Dizionari linguistici tematici. DETIA\". Selezione e finanziamento da parte dell'apposita Commissione di valutazione, Universit\u00e0 L'Orientale.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Sodalizio Glottologico Milanese.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei docenti del dottorato in \"Teoria delle lingue e del linguaggio\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi Letterari, Linguistici e Comparati\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di visiting professor conferito il 12 luglio 2016 dall'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille per il periodo 13-03-2017/14-04-2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca per \"Giovani ricercatori\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale (2001). Ricerca in ambito linguistico.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \"Teoria delle lingue e del linguaggio\" (L-LIN/01)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Bourse Roch Valin del D\u00e9partement de langues, linguistique et traduction dell\u2019Universit\u00e0 Laval (Qu\u00e9bec, Canada).",
        "periodo": "dal 16-08-2002 al 02-10-2002"
      },
      {
        "content": "Assegni di ricerca biennio 3 marzo 2003/3 marzo 2005 e 1 aprile 2005/1 aprile 2005/1 aprile 2007. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 03-03-2003 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca 24 maggio 2007/24 dicembre 2007. SSD: L-LIN/01.",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 24-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docente Master Universitario di I livello in \"La Comunicazione Didattica\", Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale.",
        "periodo": "dal 16-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Rettorale per la Comunicazione Multimediale (2009-11); Componente della Commissione Rettorale per la Comunicazione d\u2019Ateneo (2012).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Direttore responsabile (giornalista iscritto all'albo pubblicisti della regione Campania) del Web Magazine d'Ateneo dell'Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale (2010-2013). Direzione di tirocini finalizzati alla comunicazione multimediale, competenza metalinguistica, scrittura giornalistica, effettiva pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico del convegno \"150 anni. L\u2019identit\u00e0 linguistica italiana\". XXXVI Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia, Universit\u00e0 degli Studi di Udine (27-29 ottobre 2011)",
        "periodo": "dal 23-10-2010 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio direttivo della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia per il triennio 2010-2013.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare scambio Erasmus con l'Universit\u00e0 di Aix-Marseille, Francia (per il SSD L-LIN/01).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico del convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia \"Il lessico. Nella teoria e nella storia linguistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (25-27 ottobre 2012)",
        "periodo": "dal 29-10-2011 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia \"La nozione di classico in linguistica\" organizzato all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (24-26 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare scambio Erasmus con l'Universit\u00e0 Babe\u015f-Bolyai di Cluj-Napoca, Romania (per il SSD L-LIN/01).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor scientifico di Tesi di dottorato. Tesi in corso: Francesca Carbone, \"La percezione della prosodia delle emozioni: sesso, et\u00e0, lingua\". Tesi concluse: Carmela Auriemma, \u201cSintagmaticit\u00e0 dell\u2019etnotoponomastica nella poesia latina (III-I sec. a.C.)\u201d (2015); Francesca De Rosa, \u201cLa costruzione del metalinguaggio. La terminologia linguistica in AI\u03a9N \u2013 Sezione linguistica (1959-2015)\u201d (2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario e socio fondatore del \"Centro Ricerche sul Linguaggio e loro Applicazioni\" (Universit\u00e0 di Udine).",
        "periodo": "dal 21-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supervisore www.scribeincomics.com per la digitalizzazione, trascrizione e annotazione univoca dei testi a fumetti e analisi linguistico-testuale dei dati.",
        "periodo": "dal 16-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Commissario della commissione giudicatrice di esame finale di Dottorato. Dottorato di Ricerca in Antichistica, XXVI ciclo. Curriculum: Filologia, Letteratura, Glottologia. Universit\u00e0 Statale, Milano. Tesi: Rachele Pasquali, LA IONIA DI CALLIMACO. UN CAPITOLO DI GEOGRAFIA E STORIA DELLA POESIA CALLIMACHEA; Rossana Cannoletta, SUI LOGONIMI DELLA RICEZIONE IN LATINO: IL CASO DI COMPREHEND\u014c, AUDI\u014c E LEG\u014c",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare della convenzione di scambio tra la Facult\u00e9 de traduction et d'interpr\u00e9tation dell'Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera) e l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di laurea in \"Mediazione linguistica e culturale\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2000) \"Numerali e istanze di numerazione nel mondo indoeuropeo\", Napoli, Universit\u00e0 \"L'Orientale\", coord. nazionale Prof. Domenico Silvestri. Partecipazione a tutte le attivit\u00e0 collaborative richieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2002) \u201cI termini per le lingue e le attivit\u00e0 linguistiche: per un atlante tematico del mondo indoeuropeo\u201d, sede del Coordinatore nazionale (Prof. D. Silvestri): Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli. Collaborazione alle attivit\u00e0 richieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2005) \"Atlanti Linguistici Tematici Informatici\". Sede del Coordinatore nazionale, Prof. D. Silvestri: Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale. Collaborazione a tutte le fasi richieste.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Centre Aixois d'\u00c9tudes Romanes (CAER EA 854), Axe Plurilinguisme/LICOLAR.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale 2010-2011 (durata: 36 mesi): \"SCRIBE - Scritture Brevi, Semplificazione linguistica, Inclusione sociale: modelli e applicazioni\". Coordinatrice unit\u00e0 locale: Prof.ssa E. Morlicchio, Universit\u00e0 degli Studi L\u2019Orientale, Napoli. Denominazione del progetto locale: \u201cScritture brevi in regime di censura: fumetto di epoca fascista (1934-1944) e nazionalsocialista (1943-1945)\u201d. Componente dell'unit\u00e0 locale.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}