{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palermo. Un museo virtuale - Palermo. A virtual museum",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "p. 102-115, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggio F. (2016). Palermo. Un museo virtuale - Palermo. A virtual",
        "museum. PAESAGGIO URBANO, p. 102-115, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"[...] L'architettura non \u00e8 un Martini\". Riflessioni sul BIM; \"[...] Architecture is not a Martini\". Reflections about BIM",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. Vol. 9, n. 16, p. 1-14, ISSN: 1828-5961",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggio F (2016). \"[...] L'architettura non \u00e8 un Martini\". Riflessioni sul BIM;",
        "\"[...] Architecture is not a Martini\". Reflections about BIM. DISEGNARE",
        "CON..., vol. Vol. 9, n. 16, p. 1-14, ISSN: 1828-5961"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "450-482",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-5225-0680-5.ch017"
        ],
        "titolo": "U.I.R.D.A. \u2013 Unbuilt Italian Rationalism Digital Archive: Piero Bottoni and Luigi Vietti",
        "ISBN": [
          "9781522506805"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:Igi Global, ISBN: 9781522506805, doi: 10.4018/978-1-5225-0680-5.ch017",
        "opera": "(a cura di): Ippolito A;Cigola M, Handbook of Research on Emerging Technologies for Digital Preservation and Information Modeling. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F, Vattano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F, Vattano S (2016). U.I.R.D.A. \u2013 Unbuilt Italian Rationalism Digital",
        "Archive: Piero Bottoni and Luigi Vietti. In: (a cura di): Ippolito A;Cigola M,",
        "Handbook of Research on Emerging Technologies for Digital Preservation",
        "and Information Modeling. p. 450-482, Hershey, PA:Igi Global, ISBN:",
        "9781522506805, doi: 10.4018/978-1-5225-0680-5.ch017"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "361-369",
        "titolo": "L'analisi grafica tra didattica e ricerca. Mario Ridolfi Unbuilt",
        "ISBN": [
          "978-84-88754-39-4"
        ],
        "csp": "Fundaci\u00f3n General de la Universidad de Alcal\u00e1, 2016, ISBN: 978-84-88754-39-4, Alcal\u00e1 de Henares (Madrid), Espa\u00f1a, 2, 3 giugno 2016",
        "opera": "EGA 2016. EL ARQUITECTO, DE LA TRADICI\u00d3N AL SIGLO XXI, Docencia e investigaci\u00f3n en Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica Arquitect\u00f3nica.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F, Garofalo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F, Garofalo V (2016). L'analisi grafica tra didattica e ricerca. Mario",
        "Ridolfi Unbuilt. In: EGA 2016. EL ARQUITECTO, DE LA TRADICI\u00d3N AL",
        "SIGLO XXI, Docencia e investigaci\u00f3n en Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica Arquitect\u00f3nica..",
        "p. 361-369, Fundaci\u00f3n General de la Universidad de Alcal\u00e1, 2016, ISBN:",
        "978-84-88754-39-4, Alcal\u00e1 de Henares (Madrid), Espa\u00f1a, 2, 3 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "431-438",
        "titolo": "De Stijl e l'architettura. L'Hotel particuli\u00e8r, trascrizioni grafiche De Stijl and architecture. Hotel particuli\u00e8r, graphic transcriptions",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3295-0"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3295-0, Firenze, 15-17 settembre 2016",
        "opera": "LE RAGIONI DEL DISEGNO Pensiero, Forma e Modello nella Gestione della Complessit\u00e0 THE REASONS OF DRAWING Thought, Shape and Model in the Complexity Management. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2016). De Stijl e l'architettura. L'Hotel particuli\u00e8r, trascrizioni",
        "grafiche De Stijl and architecture. Hotel particuli\u00e8r, graphic transcriptions.",
        "In: LE RAGIONI DEL DISEGNO Pensiero, Forma e Modello nella Gestione",
        "della Complessit\u00e0 THE REASONS OF DRAWING Thought, Shape and",
        "Model in the Complexity Management. p. 431-438, roma:Gangemi Editore,",
        "ISBN: 978-88-492-3295-0, Firenze, 15-17 settembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-117",
        "titolo": "Il nodo",
        "ISBN": [
          "9788898428274"
        ],
        "csp": "Foligno (PG):Il Formichiere, ISBN: 9788898428274",
        "opera": "Belardi P;Menchetelli V. Kultur Fabrik Perugia. Ricercare, rilevare, rigenerare l'ex carcere maschile di Perugia. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maggio F, Gelardi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F, Gelardi E (2015). Il nodo. In: Belardi P;Menchetelli V. Kultur",
        "Fabrik Perugia. Ricercare, rilevare, rigenerare l'ex carcere maschile di",
        "Perugia. vol. 1, p. 114-117, Foligno (PG):Il Formichiere, ISBN:",
        "9788898428274"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "510-549",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-8379-2.ch018"
        ],
        "titolo": "Female Architecture: Unbuilt Digital Archive",
        "ISBN": [
          "978-1466683792"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:Igi Global, ISBN: 978-1466683792, doi: 10.4018/978-1-4666-8379-2.ch018",
        "opera": "(a cura di): Brusaporci S, Handbook of Research on Emerging Digital Tools for Architecturale Surveying, Modeling and Representation. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchina A, Maggio F, Vattano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchina A, Maggio F, Vattano S (2015). Female Architecture: Unbuilt",
        "Digital Archive. In: (a cura di): Brusaporci S, Handbook of Research on",
        "Emerging Digital Tools for Architecturale Surveying, Modeling and",
        "Representation. vol. 2, p. 510-549, Hershey, PA:Igi Global, ISBN:",
        "978-1466683792, doi: 10.4018/978-1-4666-8379-2.ch018"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-227",
        "titolo": "La centralit\u00e0 di un 'punto di vista'",
        "ISBN": [
          "978-88-904585-9-0"
        ],
        "csp": "ROMA:ArteGrafica, ISBN: 978-88-904585-9-0, Aversa (CE), 9 maggio 2014",
        "opera": "Idee per la rappresentazione 7 - Visualit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2015). La centralit\u00e0 di un 'punto di vista'. In: Idee per la",
        "rappresentazione 7 - Visualit\u00e0. p. 219-227, ROMA:ArteGrafica, ISBN:",
        "978-88-904585-9-0, Aversa (CE), 9 maggio 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1063-1070",
        "titolo": "Smart cities e rappresentazione. Appunti e annotazioni su Agrigento",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3124-3"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3124-3, Torino, 17, 18, 19 settembre 2015",
        "opera": "Drawing & City. Disegno e citt\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maggio F, Vattano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F, Vattano S (2015). Smart cities e rappresentazione. Appunti e",
        "annotazioni su Agrigento. In: Drawing & City. Disegno e citt\u00e0. p. 1063-1070,",
        "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3124-3, Torino, 17, 18, 19",
        "settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Small town files. Lina Bo Bardi Unbuilt",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1828-5961",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIO F (2014). Small town files. Lina Bo Bardi Unbuilt. DISEGNARE",
        "CON..., vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1828-5961"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Guardare, osservare, vedere",
        "ISBN": [
          "978-88-98351-58-9"
        ],
        "csp": "Geraci Siculo (PA):Edizioni Arianna, ISBN: 978-88-98351-58-9",
        "opera": "(a cura di): Maggio F;Guerrero C L;Benfante F;Colace A;Messana M, Un percorso del fare 2. vol. 2014-10, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2014). Guardare, osservare, vedere. In: (a cura di): Maggio",
        "F;Guerrero C L;Benfante F;Colace A;Messana M, Un percorso del fare 2.",
        "vol. 2014-10, p. 9-20, Geraci Siculo (PA):Edizioni Arianna, ISBN:",
        "978-88-98351-58-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "Tre progetti di Adolf Loos. Indagare/Disegnare/Ricostruire",
        "ISBN": [
          "9788898546107"
        ],
        "csp": "Palermo:Caracol, ISBN: 9788898546107",
        "opera": "(a cura di): Vesco M, Ricostruire - 1. Architettura - Storia - Rappresentazione. vol. 2014, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2014). Tre progetti di Adolf Loos.",
        "Indagare/Disegnare/Ricostruire. In: (a cura di): Vesco M, Ricostruire - 1.",
        "Architettura - Storia - Rappresentazione. vol. 2014, p. 61-72,",
        "Palermo:Caracol, ISBN: 9788898546107"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-163",
        "titolo": "Un disegno per Palermo. Il concorso per il Palazzo della Regione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1053-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1053-6",
        "opera": "(a cura di): Leone N G, Edoardo Caracciolo. Urbanistica, architettura, storia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2014). Un disegno per Palermo. Il concorso per il Palazzo della",
        "Regione. In: (a cura di): Leone N G, Edoardo Caracciolo. Urbanistica,",
        "architettura, storia. p. 156-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1053-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6856-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6856-4",
        "opera": "Garofalo V. Unbuilt. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Maggio F (2014). Prefazione. In: Garofalo V. Unbuilt. p. 9-12,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6856-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "238-245",
        "titolo": "Aspetti imperfetti di una visualit\u00e0. Alla scoperta di un poeta figurativo",
        "ISBN": [
          "9788890458583"
        ],
        "csp": "Roma:Artegrafica s.r.l., ISBN: 9788890458583",
        "opera": "Idee per la rappresentazione 6. Impronte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2014). Aspetti imperfetti di una visualit\u00e0. Alla scoperta di un",
        "poeta figurativo. In: Idee per la rappresentazione 6. Impronte. p. 238-245,",
        "Roma:Artegrafica s.r.l., ISBN: 9788890458583"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "593-602",
        "titolo": "Immagini di una citt\u00e0 possibile",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145",
        "opera": "Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGGIO F (2014). Immagini di una citt\u00e0 possibile. In: Citt\u00e0 mediterranee in",
        "trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e",
        "Novecento. p. 593-602, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849528145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "222-236",
        "titolo": "Un disegno per Isola delle Femmine. Indagini digitali su Gianni Pirrone",
        "ISBN": [
          "978-88-8207-539-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Grafill, ISBN: 978-88-8207-539-2",
        "opera": "(a cura di): Marsiglia N, La ricostruzione congetturale dell'architettura. Storia, metodi, esperienze applicative. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maggio F, Scali C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F, Scali C (2013). Un disegno per Isola delle Femmine. Indagini",
        "digitali su Gianni Pirrone. In: (a cura di): Marsiglia N, La ricostruzione",
        "congetturale dell'architettura. Storia, metodi, esperienze applicative. p.",
        "222-236, PALERMO:Grafill, ISBN: 978-88-8207-539-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "599-606",
        "titolo": "Misure dello sguardo. Agrigento e la Valle dei Templi",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2728-4"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-2728-4",
        "opera": "(a cura di): Conte A;Filippa M, Patrimoni e siti UNESCO. Memoria, misura e armonia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maggio F, Vattano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F, Vattano S (2013). Misure dello sguardo. Agrigento e la Valle dei",
        "Templi. In: (a cura di): Conte A;Filippa M, Patrimoni e siti UNESCO.",
        "Memoria, misura e armonia. p. 599-606, roma:Gangemi Editore, ISBN:",
        "978-88-492-2728-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "204-217",
        "titolo": "Impronte di memorie e la scrittrice analfabeta",
        "ISBN": [
          "978-88-904585-7-6"
        ],
        "csp": "ROMA:ArteGrafica, ISBN: 978-88-904585-7-6",
        "opera": "Atopie. Idee per la rappresentazione 5. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2013). Impronte di memorie e la scrittrice analfabeta. In: Atopie.",
        "Idee per la rappresentazione 5. p. 204-217, ROMA:ArteGrafica, ISBN:",
        "978-88-904585-7-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1828-5961/3162"
        ],
        "titolo": "Digital Vitruvio, ovvero elogio del triangolo equilatero",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. Vol. 5, n. 9 (2012) - Geometria - Costruzione - Architettura, a cura di Riccardo Migliari, p. 145-152, ISSN: 1828-5961, doi: 10.6092/issn.1828-5961/3162",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIO F (2012). Digital Vitruvio, ovvero elogio del triangolo equilatero.",
        "DISEGNARE CON..., vol. Vol. 5, n. 9 (2012) - Geometria - Costruzione -",
        "Architettura, a cura di Riccardo Migliari, p. 145-152, ISSN: 1828-5961, doi:",
        "10.6092/issn.1828-5961/3162"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-185",
        "titolo": "A colloquio con Gianni Pirrone",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5281-5"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-5281-5",
        "opera": "Scozzola M.L. Giovanni Pirrone. Disegni inediti di architettura. vol. 2012-01, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F (2012). A colloquio con Gianni Pirrone. In: Scozzola M.L.",
        "Giovanni Pirrone. Disegni inediti di architettura. vol. 2012-01, p. 181-185,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-5281-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5281-5"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-5281-5",
        "opera": "Scozzola M.L.. Giovanni Pirrone. Disegni inediti di architettura. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MAGGIO F (2012). Introduzione. In: Scozzola M.L.. Giovanni Pirrone.",
        "Disegni inediti di architettura. vol. 2012, p. 9-11, Roma:ARACNE editrice",
        "S.r.l., ISBN: 978-88-548-5281-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "16-23",
        "titolo": "Note sulla trascrizione",
        "ISBN": [
          "8890458569"
        ],
        "csp": "ROMA:ARTEGRAFICA PLS s.r.l., ISBN: 8890458569",
        "opera": "Idee per la rappresentazione 4. Atti del seminario di studi TRASCRIZIONI. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2012). Note sulla trascrizione. In: Idee per la rappresentazione 4.",
        "Atti del seminario di studi TRASCRIZIONI. p. 16-23,",
        "ROMA:ARTEGRAFICA PLS s.r.l., ISBN: 8890458569"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "362-369",
        "titolo": "Atopie in cerca di autore",
        "ISBN": [
          "8890458569"
        ],
        "csp": "ROMA:ARTEGRAFICA PLS s.r.l., ISBN: 8890458569",
        "opera": "Idee per la rappresentazione 4. Atti del seminario di studi TRASCRIZIONI. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2012). Atopie in cerca di autore. In: Idee per la rappresentazione",
        "4. Atti del seminario di studi TRASCRIZIONI. vol. 2012, p. 362-369,",
        "ROMA:ARTEGRAFICA PLS s.r.l., ISBN: 8890458569"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Marsala (TP):Itinera Lab Editrice",
        "titolo": "Triennale 1933",
        "ISBN": [
          "978-88-905371-8-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-905371-8-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIO F (2012). Triennale 1933. Marsala (TP):Itinera Lab Editrice, ISBN:",
        "978-88-905371-8-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-57",
        "titolo": "Elogio della macchina 'lenta'. Indagini digitali su Piero Bottoni",
        "ISBN": [
          "978-88387-6003-9"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88387-6003-9",
        "opera": "(a cura di): Salerno R, Teorie e tecniche della rappresentazione contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2011). Elogio della macchina 'lenta'. Indagini digitali su Piero",
        "Bottoni. In: (a cura di): Salerno R, Teorie e tecniche della rappresentazione",
        "contemporanea. p. 45-57, Santarcangelo di romagna:Maggioli editore,",
        "ISBN: 978-88387-6003-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "262-265",
        "titolo": "Trascrivere/Interpretare",
        "ISBN": [
          "978-88-90458-53-8"
        ],
        "csp": "ROMA:ArteGrafica, ISBN: 978-88-90458-53-8",
        "opera": "Idee per la rappresentazione 3. Atti del seminario di studi ARTEFATTI. vol. 2011-02, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MaggioF"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MaggioF (2011). Trascrivere/Interpretare. In: Idee per la rappresentazione",
        "3. Atti del seminario di studi ARTEFATTI. vol. 2011-02, p. 262-265,",
        "ROMA:ArteGrafica, ISBN: 978-88-90458-53-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Eileen Gray. Interpretazioni grafiche",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3094-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-3094-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maggio F (2011). Eileen Gray. Interpretazioni grafiche. Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-568-3094-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "388-391",
        "titolo": "Artefatto/Paesaggio",
        "ISBN": [
          "978-88-904585-0-7"
        ],
        "csp": "ROMA:ARTEGRAFICA PLS s.r.l., ISBN: 978-88-904585-0-7",
        "opera": "(a cura di): BELARDI P, CIRAFICI A, DI LUGGO A, DOTTO E, GAY F, MAGGIO F, QUICI F, Idee per la rappresentazione 2. Atti del seminario di studi IBRIDAZIONI. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGGIO F (2009). Artefatto/Paesaggio. In: (a cura di): BELARDI P,",
        "CIRAFICI A, DI LUGGO A, DOTTO E, GAY F, MAGGIO F, QUICI F, Idee",
        "per la rappresentazione 2. Atti del seminario di studi IBRIDAZIONI. p.",
        "388-391, ROMA:ARTEGRAFICA PLS s.r.l., ISBN: 978-88-904585-0-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico Del Debbio e Angiolo Mazzoni ad Agrigento",
        "ISSN": [
          "1123-9247"
        ],
        "journal": "DISEGNARE IDEE IMMAGINI",
        "csp": "vol. 37, p. 58-71, ISSN: 1123-9247",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIO F (2008). Enrico Del Debbio e Angiolo Mazzoni ad Agrigento.",
        "DISEGNARE IDEE IMMAGINI, vol. 37, p. 58-71, ISSN: 1123-9247"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-210",
        "titolo": "Due progetti di Walter Gropius",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-33-9"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-33-9",
        "opera": "(a cura di): Avella F. Girgenti G. Pistone R. Rugino S., EKSEDRA2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F, ALESI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F, ALESI M (2008). Due progetti di Walter Gropius. In: (a cura di):",
        "Avella F. Girgenti G. Pistone R. Rugino S., EKSEDRA2008. p. 201-210,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-33-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-295",
        "titolo": "Il limite come luogo dell'ibrido",
        "ISBN": [
          "978-88-902777-2-6"
        ],
        "csp": "Roma:Formact, ISBN: 978-88-902777-2-6",
        "opera": "(a cura di): Quici F, Idee per la Rappresentazione. Atti del seminario di studi, Roma 2007. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2008). Il limite come luogo dell'ibrido. In: (a cura di): Quici F,",
        "Idee per la Rappresentazione. Atti del seminario di studi, Roma 2007. p.",
        "292-295, Roma:Formact, ISBN: 978-88-902777-2-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-240",
        "titolo": "Piero Bottoni ed Enrico Griffini. Il disegno della casa popolare",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-33-9"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-33-9",
        "opera": "(a cura di): Avella F. Girgenti G. Pistone R. Rugino S., EKSEDRA2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F (2008). Piero Bottoni ed Enrico Griffini. Il disegno della casa",
        "popolare. In: (a cura di): Avella F. Girgenti G. Pistone R. Rugino S.,",
        "EKSEDRA2008. p. 231-240, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN:",
        "978-88-89440-33-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "611-613",
        "titolo": "Architetti in Sicilia. Edoardo Caracciolo e Gianni Pirrone",
        "ISBN": [
          "9788889579534"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788889579534, Capri, 14-15-16 giugno 2007",
        "opera": "(a cura di): GAMBARDELLA C, GIOVANNINI M, MARTUSCIELLO S, Le Vie dei Mercanti.Rappresentare il Mediterraneo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGGIO F (2008). Architetti in Sicilia. Edoardo Caracciolo e Gianni",
        "Pirrone. In: (a cura di): GAMBARDELLA C, GIOVANNINI M,",
        "MARTUSCIELLO S, Le Vie dei Mercanti.Rappresentare il Mediterraneo. p.",
        "611-613, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788889579534, Capri,",
        "14-15-16 giugno 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Architettura demolita. Modelli abitativi alla V Triennale di Milano. Ridisegno e analisi grafica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-38-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-38-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F, VILLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIO F, VILLA M (2008). Architettura demolita. Modelli abitativi alla V",
        "Triennale di Milano. Ridisegno e analisi grafica. p. 1-240,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-38-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-107",
        "titolo": "Cinque case semplici",
        "ISBN": [
          "978-88-8207-246-9"
        ],
        "csp": "PALERMO:Grafill, ISBN: 978-88-8207-246-9",
        "opera": "CUCCIA G.. Note sulla Variazione. Appunti per una didattica del progetto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F (2007). Cinque case semplici. In: CUCCIA G.. Note sulla",
        "Variazione. Appunti per una didattica del progetto. p. 81-107,",
        "PALERMO:Grafill, ISBN: 978-88-8207-246-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-163",
        "titolo": "Il parco degi impianti sportivi",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-19-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-19-3",
        "opera": "(a cura di): MARSALA G, Aeroporto e dintorni. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F (2007). Il parco degi impianti sportivi. In: (a cura di): MARSALA",
        "G, Aeroporto e dintorni. vol. 2, p. 156-163, PALERMO:Edizioni Caracol,",
        "ISBN: 978-88-89440-19-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-214",
        "titolo": "Il paesaggio fortificato di Ustica e i disegni dell'Arciduca di Toscana",
        "ISBN": [
          "978-88-7261-313-9"
        ],
        "csp": "LECCE:Edizioni del Grifo, ISBN: 978-88-7261-313-9",
        "opera": "ROBOTTI C.A CURA DI. Disegni e progetti di citt\u00e0 e paesaggi fortificati. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGGIO F (2007). Il paesaggio fortificato di Ustica e i disegni dell'Arciduca",
        "di Toscana. In: ROBOTTI C.A CURA DI. Disegni e progetti di citt\u00e0 e",
        "paesaggi fortificati. p. 211-214, LECCE:Edizioni del Grifo, ISBN:",
        "978-88-7261-313-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-132",
        "titolo": "Ridisegnare l'architettura. La casa per due scultori di Eileen Gray",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-15-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-15-5",
        "opera": "AA.VV.. EKSEDRA2007. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F (2006). Ridisegnare l'architettura. La casa per due scultori di",
        "Eileen Gray. In: AA.VV.. EKSEDRA2007. p. 123-132, PALERMO:Edizioni",
        "Caracol, ISBN: 978-88-89440-15-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-193",
        "titolo": "Analisi grafica di un'opera di Salvatore Caronia Roberti. Palazzo Rindone a Catania",
        "ISBN": [
          "88-7260-170-3"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Lombardi editore, ISBN: 88-7260-170-3",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., IKHNOS. Analisi grafica e Storia della Rappresentazione. 2006. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGGIO F (2006). Analisi grafica di un'opera di Salvatore Caronia Roberti.",
        "Palazzo Rindone a Catania. In: (a cura di): AA.VV., IKHNOS. Analisi grafica",
        "e Storia della Rappresentazione. 2006. p. 163-193, SIRACUSA:Lombardi",
        "editore, ISBN: 88-7260-170-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "273-276",
        "titolo": "Luoghi della mente",
        "ISBN": [
          "88-6055-054-8"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 88-6055-054-8",
        "opera": "GAMBARDELLA C., MARTUSCIELLO S. A CURA DI. Le vie dei Mercanti. CAPRI, 6-7-8 GIUGNO 2005, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGGIO F (2006). Luoghi della mente. In: GAMBARDELLA C.,",
        "MARTUSCIELLO S. A CURA DI. Le vie dei Mercanti. CAPRI, 6-7-8",
        "GIUGNO 2005, p. 273-276, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 88-6055-054-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-64",
        "titolo": "La casa-studio di Salvatore Cardella. Ridisegno e analisi grafica. p",
        "ISBN": [
          "88-8207-179-0"
        ],
        "csp": "PALERMO:Grafill, ISBN: 88-8207-179-0",
        "anno": "2005",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIO F (2005). La casa-studio di Salvatore Cardella. Ridisegno e",
        "analisi grafica. p. 7-64, PALERMO:Grafill, ISBN: 88-8207-179-0"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palermo. Un museo virtuale - Palermo. A virtual museum",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "p. 102-115, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggio F. (2016). Palermo. Un museo virtuale - Palermo. A virtual",
        "museum. PAESAGGIO URBANO, p. 102-115, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"[...] L'architettura non \u00e8 un Martini\". Riflessioni sul BIM; \"[...] Architecture is not a Martini\". Reflections about BIM",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. Vol. 9, n. 16, p. 1-14, ISSN: 1828-5961",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maggio F (2016). \"[...] L'architettura non \u00e8 un Martini\". Riflessioni sul BIM;",
        "\"[...] Architecture is not a Martini\". Reflections about BIM. DISEGNARE",
        "CON..., vol. Vol. 9, n. 16, p. 1-14, ISSN: 1828-5961"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "450-482",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-5225-0680-5.ch017"
        ],
        "titolo": "U.I.R.D.A. \u2013 Unbuilt Italian Rationalism Digital Archive: Piero Bottoni and Luigi Vietti",
        "ISBN": [
          "9781522506805"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:Igi Global, ISBN: 9781522506805, doi: 10.4018/978-1-5225-0680-5.ch017",
        "opera": "(a cura di): Ippolito A;Cigola M, Handbook of Research on Emerging Technologies for Digital Preservation and Information Modeling. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F, Vattano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F, Vattano S (2016). U.I.R.D.A. \u2013 Unbuilt Italian Rationalism Digital",
        "Archive: Piero Bottoni and Luigi Vietti. In: (a cura di): Ippolito A;Cigola M,",
        "Handbook of Research on Emerging Technologies for Digital Preservation",
        "and Information Modeling. p. 450-482, Hershey, PA:Igi Global, ISBN:",
        "9781522506805, doi: 10.4018/978-1-5225-0680-5.ch017"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "431-438",
        "titolo": "De Stijl e l'architettura. L'Hotel particuli\u00e8r, trascrizioni grafiche De Stijl and architecture. Hotel particuli\u00e8r, graphic transcriptions",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3295-0"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3295-0, Firenze, 15-17 settembre 2016",
        "opera": "LE RAGIONI DEL DISEGNO Pensiero, Forma e Modello nella Gestione della Complessit\u00e0 THE REASONS OF DRAWING Thought, Shape and Model in the Complexity Management. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maggio F (2016). De Stijl e l'architettura. L'Hotel particuli\u00e8r, trascrizioni",
        "grafiche De Stijl and architecture. Hotel particuli\u00e8r, graphic transcriptions.",
        "In: LE RAGIONI DEL DISEGNO Pensiero, Forma e Modello nella Gestione",
        "della Complessit\u00e0 THE REASONS OF DRAWING Thought, Shape and",
        "Model in the Complexity Management. p. 431-438, roma:Gangemi Editore,",
        "ISBN: 978-88-492-3295-0, Firenze, 15-17 settembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "510-549",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-8379-2.ch018"
        ],
        "titolo": "Female Architecture: Unbuilt Digital Archive",
        "ISBN": [
          "978-1466683792"
        ],
        "csp": "Hershey, PA:Igi Global, ISBN: 978-1466683792, doi: 10.4018/978-1-4666-8379-2.ch018",
        "opera": "(a cura di): Brusaporci S, Handbook of Research on Emerging Digital Tools for Architecturale Surveying, Modeling and Representation. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchina A, Maggio F, Vattano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchina A, Maggio F, Vattano S (2015). Female Architecture: Unbuilt",
        "Digital Archive. In: (a cura di): Brusaporci S, Handbook of Research on",
        "Emerging Digital Tools for Architecturale Surveying, Modeling and",
        "Representation. vol. 2, p. 510-549, Hershey, PA:Igi Global, ISBN:",
        "978-1466683792, doi: 10.4018/978-1-4666-8379-2.ch018"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Small town files. Lina Bo Bardi Unbuilt",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1828-5961",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIO F (2014). Small town files. Lina Bo Bardi Unbuilt. DISEGNARE",
        "CON..., vol. 7, p. 1-10, ISSN: 1828-5961"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-163",
        "titolo": "Un disegno per Palermo. Il concorso per il Palazzo della Regione",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1053-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1053-6",
        "opera": "(a cura di): Leone N G, Edoardo Caracciolo. Urbanistica, architettura, storia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2014). Un disegno per Palermo. Il concorso per il Palazzo della",
        "Regione. In: (a cura di): Leone N G, Edoardo Caracciolo. Urbanistica,",
        "architettura, storia. p. 156-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-1053-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "593-602",
        "titolo": "Immagini di una citt\u00e0 possibile",
        "ISBN": [
          "9788849528145"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528145",
        "opera": "Citt\u00e0 mediterranee in trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e Novecento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAGGIO F (2014). Immagini di una citt\u00e0 possibile. In: Citt\u00e0 mediterranee in",
        "trasformazione. Identit\u00e0 e immagine del paesaggio urbano tra Sette e",
        "Novecento. p. 593-602, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849528145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1828-5961/3162"
        ],
        "titolo": "Digital Vitruvio, ovvero elogio del triangolo equilatero",
        "ISSN": [
          "1828-5961"
        ],
        "journal": "DISEGNARE CON...",
        "csp": "vol. Vol. 5, n. 9 (2012) - Geometria - Costruzione - Architettura, a cura di Riccardo Migliari, p. 145-152, ISSN: 1828-5961, doi: 10.6092/issn.1828-5961/3162",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIO F (2012). Digital Vitruvio, ovvero elogio del triangolo equilatero.",
        "DISEGNARE CON..., vol. Vol. 5, n. 9 (2012) - Geometria - Costruzione -",
        "Architettura, a cura di Riccardo Migliari, p. 145-152, ISSN: 1828-5961, doi:",
        "10.6092/issn.1828-5961/3162"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Marsala (TP):Itinera Lab Editrice",
        "titolo": "Triennale 1933",
        "ISBN": [
          "978-88-905371-8-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-905371-8-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIO F (2012). Triennale 1933. Marsala (TP):Itinera Lab Editrice, ISBN:",
        "978-88-905371-8-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-57",
        "titolo": "Elogio della macchina 'lenta'. Indagini digitali su Piero Bottoni",
        "ISBN": [
          "978-88387-6003-9"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88387-6003-9",
        "opera": "(a cura di): Salerno R, Teorie e tecniche della rappresentazione contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maggio F (2011). Elogio della macchina 'lenta'. Indagini digitali su Piero",
        "Bottoni. In: (a cura di): Salerno R, Teorie e tecniche della rappresentazione",
        "contemporanea. p. 45-57, Santarcangelo di romagna:Maggioli editore,",
        "ISBN: 978-88387-6003-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Eileen Gray. Interpretazioni grafiche",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3094-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-3094-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maggio F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maggio F (2011). Eileen Gray. Interpretazioni grafiche. Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-568-3094-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico Del Debbio e Angiolo Mazzoni ad Agrigento",
        "ISSN": [
          "1123-9247"
        ],
        "journal": "DISEGNARE IDEE IMMAGINI",
        "csp": "vol. 37, p. 58-71, ISSN: 1123-9247",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGGIO F (2008). Enrico Del Debbio e Angiolo Mazzoni ad Agrigento.",
        "DISEGNARE IDEE IMMAGINI, vol. 37, p. 58-71, ISSN: 1123-9247"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Architettura demolita. Modelli abitativi alla V Triennale di Milano. Ridisegno e analisi grafica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89440-38-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-38-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAGGIO F, VILLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIO F, VILLA M (2008). Architettura demolita. Modelli abitativi alla V",
        "Triennale di Milano. Ridisegno e analisi grafica. p. 1-240,",
        "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 978-88-89440-38-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-64",
        "titolo": "La casa-studio di Salvatore Cardella. Ridisegno e analisi grafica. p",
        "ISBN": [
          "88-8207-179-0"
        ],
        "csp": "PALERMO:Grafill, ISBN: 88-8207-179-0",
        "anno": "2005",
        "autori": "MAGGIO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAGGIO F (2005). La casa-studio di Salvatore Cardella. Ridisegno e",
        "analisi grafica. p. 7-64, PALERMO:Grafill, ISBN: 88-8207-179-0"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E1",
    "progr": "1348",
    "nome": "MAGGIO FRANCESCO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico e editoriale degli atti del Seminario di studi \u201cIdee per la rappresentazione\u201d. Collana dedicata all'esplorazione in chiave sperimentale di temi di ricerca innovativi nell'ambito della rappresentazione, edita da Form.Act-Artegrafica; uscite: \"Idee per la rappresentazione\", 2008, ISBN 9788890277726; \"Ibridazioni\", 2009, ISBN 9788890458507; \"Artefatti\", 2011, ISBN 9788890458538; \"Trascrizioni\", 2012, ISBN 9780201379624; \"Atopie\", 2013, ISBN 9788890458576; \"Impronte\", 2014, ISBN 9788890458590; \"Visualit\u00e0\", 2016, ISBN 9788890458583Direzione: Paolo Belardi, Alessandra Cirafici, Antonella di Luggo, Edoardo Dotto, Fabrizio Gay, Francesco Maggio, Fabio Quici.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore allo Stage di Rappresentazione dell'Architettura \"Il disegno di architettura dal moderno al contemporaneo\". Titolo della relazione: Disegno: traduzione, riduzione, struttura, sintassi dell'architettura. Gibellina (TP), 22-29 maggio 1994.",
        "periodo": "dal 28-05-1994 al 28-05-1994"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \u201cSegni e Disegni\u201d, Palermo, 14 dicembre 1994. Titolo della relazione \u201cQuestioni di linguaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-1994 al 14-12-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla mostra \"Casa, dolce casa\", tenutasi presso la sede del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, esponendo un progetto eseguito in collaborazione con gli arch.tti P. Manno e V. Sabella. Il progetto \u00e8 stato pubblicato nel catalogo della mostra, M. APRILE, Casa, dolce casa, Palermo 1997, pp.68-73. ISBN-13: 9788878041363",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 15-03-1996"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato alla presentazione del libro di R. Florio, \"Origini evoluzioni e permanenze della classicit\u00e0 in Architettura\", Palermo, Facolt\u00e0 di Architettura.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 01-04-2005"
      },
      {
        "content": "Nel 2005 contribuisce con un prodotto multimediale alla mostra \u201cLe case nella triennale. Dal Parco al QT8\u201d, Milano, Palazzo della Triennale 19 maggio - 24 luglio 2005. Partecipazione alla mostra con un video digitale dal titolo Architettura demolita. Modelli abitativi alla V Triennale di Milano del 1933 prodotto dal Dipartimento di Rappresentazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, modelli e ridisegni arch.tti Francesco Maggio e Marcella Villa, animazioni di Marco Alesi.",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 24-07-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento all'interno della II giornata di studi \"Architettura e Musica\", Facolt\u00e0 di Architettura d Palermo.",
        "periodo": "dal 11-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato alla presentazione del libro di M.L. German\u00e0 \"Architettura responsabile. Gli strumenti della tecnologia\". Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 22-11-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione\u201d, Roma, 14 settembre 2007",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione 2\u201d, Ibridazioni, Venezia, 19 settembre 2008",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \"In Absentia. Adolf Loos: interpretazioni grafiche\". Politecnico di Milano, Teorie e tecniche della progettazione contemporanea - PAU, Modulo di Teorie e tecniche della rappresentazione. Curato dalla Prof. R. Salerno.",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione 3\u201d, Artefatti, Perugia, 20 novembre 2009",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione 4\u201d, Trascrizioni, Palermo, 3 marzo 2011",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIdee per la rappresentazione 4\u201d, Trascrizioni, Palermo, 3 marzo 2011. Titolo della relazione: \u201cIntroduzione al seminario\u201d.",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore all'incontro sul tema \"Eileen Gray & Casa E1027\". Titolo della relazione: \"Gli enigmi della grafia e la necessit\u00e0 dell'immaginazione\". Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Ingegneria. Curato dalla Prof. G. Massari.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione 5\u201d, Atopie, Napoli, 4 maggio 2012",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop dal titolo \"Oltre il digitale\". Docenti invitati proff. S. Santuccio (UNICAM) e F. Quici (Sapienza Universit\u00e0 di Roma).",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop \"Oltre il digitale...\". Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo. Lectures del Prof. S. Santuccio (UNICAM) e F. Quici (Sapienza. Universit\u00e0 di Roma).",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nella qualit\u00e0 di docente referente dell'Universit\u00e0 di Palermo, al workshop di progettazione riservato a 18 Atenei italiani \"Maratona d'Architettura. P3: parasite perugia project\" all'interno di FESTARCH, International Architecture Festival by Abitare. Perugia.",
        "periodo": "dal 09-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del workshop \"Watercolor Workshop Sicily\", con proff. S. Santuccio (Universit\u00e0 di Camerino) e Carmen L. Guerrero (University of Miami), 7-10 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 07-09-2012 al 10-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di E. Palazzotto, \"Il restauro del moderno in Italia e in Europa\", Franco Angeli, Milano 2011 all'interno della manifestazione \"Pioggia di libri\".",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 24-01-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione 6\u201d, Impronte, Siracusa, 10 maggio 2013",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cEdoardo Caracciolo. L'architettura, l'urbanistica, la storia\u201d, Palermo, 27-28 maggio 2013. Titolo della relazione: \u201cLegami nazionali e internazionali. Il progetto per il concorso del Palazzo della Regione\u201d.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del workshop \"Sicily Summer Course. Culture, Image and Dimension: Classical Architecture in Sicily\", con proff. S. Santuccio e N. Sardo (Universit\u00e0 di Camerino), Carmen L. Guerrero e J. Correa (University of Miami), 3-14 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, nella qualit\u00e0 di docente referente dell'Universit\u00e0 di Palermo, a KULTUR FABRIK PERUGIA, workshop-concorso didattico sul riuso dell'ex carcere maschile. Perugia.",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro di Riccardo Florio \"Sul Disegno. Riflessioni sul Disegno di Architettura, About Drawing. Reflections about Architectural Drawing\", Andrea Sciascia e Francesco Maggio, Universit\u00e0 di Palermo, Facolt\u00e0 di Architettura.",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al VI Convegno Internazionale di Studi \u201cCitt\u00e0 mediterranee in trasformazione\u201d, Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Iconografia della citt\u00e0 Europea, CIRICE, Napoli, 13-15 marzo 2014. Titolo della relazione: \u201cImmagini di una citt\u00e0 possibile\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al 9\u00b0 Ciclo di conferenze \"Arte al femminile\", organizzato dall'ANISA (Associazione Nazionale Insegnanti Storia dell'Arte). Titolo della relazione: Eileen Gray",
        "periodo": "dal 18-03-2014 al 18-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla \"Societ\u00e0 Dante Alighieri\", Coral Gables, Miami, Florida (USA). Titolo della relazione \"Eileen Gray. Unbuilt\".",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 02-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cIdee per la rappresentazione 7\u201d, Visualit\u00e0, Aversa, 9 maggio 2014",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore, con alii, al convegno \u201cIdee per la rappresentazione 7\u201d, Visualit\u00e0, Aversa, 9 maggio 2014. Titolo della relazione: \u201cSette anni di idee. Un bilancio\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme al Prof. Salvatore Santuccio (UNICAM), della mostra \"The Better Half. Women in Modern Architecture\", Sala di Cola dell'Amatrice, Chiostro di S. Francesco, Ascoli Piceno.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario conclusivo del Progetto ID185 \"Gli influssi dell'architettura mediterranea nel progetto di architettura statunitense. Il caso Coral Gables\" finanziato a seguito di selezione dal MIUR all\u2019interno del programma \u201cMessaggeri della conoscenza\u201d, Piano di azione coesione (PAC), svolto in partnership con University of Miami (USA).",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al 2nd International Congress on Architecture and Gender: MATRICES. Lisbona 18-20 marzo 2015.Titolo della relazione: \u201cMargarete Shu\u0308tte-Lihotzky\u201d.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al MoMoWo 1\u00b0 International Conference-Workshop \u201cWomen designers, craftswomen, architects and engineers between 1918 and 1945\u201d, Leiden University Centre for the Arts in Society, Leiden, NL, 23-25 settembre 2015. Titolo della relazione: \u201cLina Bo Bardi. Unbuilt in Sicily\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \"Dai disegni di archivio alla ricostruzione digitale\". Universit\u00e0 degli Studi RomaTre, Corso di Tecniche della rappresentazione. Curato dalla Prof. L. Farroni.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cVirtual Museum\u201d all\u2019interno del Salone dell\u2019Economia, della Conservazione, delle Tecnologie e della Valorizzazione dei Beni Culturali e Ambientali, Ferrara, 6-8 aprile 2016. Titolo della relazione: \u201cPalermo citt\u00e0-museo. L\u2019itinerario arabo-normanno\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al MoMoWo 2\u00b0 International Conference-Workshop \u201cWomen designers, architects and engineers between 1946 and 19468\u201d, Research Centre of Slovenian Academy of Sciences and Arts//Slovenia. France Stele Institute of Art History, Ljubljana, 3-5 settembre 2016. Titolo della relazione: \u201cEgle Renata Trincanato. Unbuilt \u201d.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 05-10-2016"
      },
      {
        "content": "Curatore e organizzatore, insieme alla Prof. Vincenza Garofalo, della mostra \"Disegno, Memoria, Progetto\", patrocinata dall'Unione Italiana Disegno. Sala Mostre, Dipartimento di Architettura, Palermo.",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 16-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel 2005 \u00e8 titolare della ricerca (60% dei fondi) \"Il disegno di progetto dell\u2019architettura del razionalismo. Analisi grafico/critica di progetti non realizzati e/o demoliti e dei relativi modelli informatici\". Gli esiti della ricerca sono stati pubblicati in F. Maggio, M. Villa, Architettura demolita, Palermo 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Nel 2006 \u00e8 titolare della ricerca (60% dei fondi) \"Ridisegno e analisi grafica di progetti non realizzati dai maestri del Movimento Moderno. Realizzazione di prospettive interattive\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Nel 2007 \u00e8 titolare della ricerca (60% dei fondi) \"L\u2019architettura di Eileen Gray. Dai disegni di archivio alla ricostruzione digitale\". Gli esiti della ricerca sono stati pubblicati in F. Eileen Gray. Interpretazioni grafiche, Milano 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 \u00e8 titolare della ricerca (60% dei fondi) \"Il progetto al femminile. Il contributo delle donne all\u2019architettura del Movimento Moderno\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Collaboratore al progetto, terzo classificato, redatto in occasione del Concorso Nazionale di Architettura: Gela. Una via, tre piazze, pubblicato in: \"L'industria delle costruzioni\" n. 280, febbraio 1995, p. 68 ed in \u201cArt\u2019s\u201d n. 2 aprile/giugno 1994, rivista dell\u2019Ordine degli Architetti di Trapani. Il progetto \u00e8 stato inoltre pubblicato in: \"Guida alla Mostra Architetti in Sicilia '97\", Meeting Internazionale di Architettura, Caltagirone 21 febbraio - 23 marzo, Medina, Palermo 1997, p. 58.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Terzo Premio al \u201cSecondo Premio di Storiografia Municipale: Un Comune - Un Progetto - Una Storia\u201d, con l\u2019opera inedita \u201cPalermo: architettura e citt\u00e0 (1948-1962). Storia, rilievi, disegni\u201d, promosso dal Centro Internazionale di Studi per la Storia della Citt\u00e0 e dall\u2019Assessorato ai BB.CC. della Provincia Regionale di Palermo.",
        "periodo": "dal 10-11-1993 al 10-11-1993"
      },
      {
        "content": "Nel 2003 \u00e8 responsabile, insieme al Prof. Michele Sbacchi, del workshop di progettazione finalizzato all\u2019acquisizione di \"altre attivit\u00e0 formative\" per gli studenti della Facolt\u00e0 di Architettura. In particolare hanno aderito 25 studenti, divisi in 4 gruppi, che hanno partecipato al 11th IFHP International Students\u2019 Competition. La Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo, in tale occasione, ha ricevuto, insieme alla Facolt\u00e0 di Rosario (Argentina), una menzione speciale cos\u00ec come uno dei gruppi partecipanti con il progetto dal titolo Monuments and Fragments\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico nel Seminario nazionale di progettazione - Aeroporto e dintorni, promosso da Villard, dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo e dal Master in Arte dei Giardini e Architettura del paesaggio.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di capogruppo al concorso internazionale di idee in due fasi Due progetti per San Cristoforo sud, Intervento A, Recupero di un edificio da destinare a servizio socio \u2013 culturale, con arch.tti G. Amadore, G. Mazzeo, C. Russo. Collaboratori M. Alesi, C. Cal\u00ec, A. Cusumano, M. Daidone, (ammesso alla 2\u00b0 fase).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di capogruppo al concorso internazionale di idee in due fasi Due progetti per San Cristoforo sud, Intervento B, Realizzazione di un edificio da destinare a scuola materna ed asilo nido, con arch.tti G. Amadore, G. Mazzeo, C. Russo. Collaboratori M. Alesi, C. Cal\u00ec, A. Cusumano, M. Daidone, (progetto menzionato).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019U.I.D. \u201cUNIONE ITALIANA PER IL DISEGNO\u201d, Societ\u00e0 Scientifica accreditata ai sensi della Delibera n. 92 \u201cRapporti tra l'ANVUR e le Societ\u00e0 scientifiche\u201d del settembre 2006.",
        "periodo": "dal 16-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "La monografia \"La casa studio di Salvatore Cardella\" \u00e8 stata recensita nel numero 33/2006 della rivista di classe A \"Disegnare. Idee e Immagini\"",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno 2007 al 2009 \u00e8 stato componente del Comitato scientifico della Biblioteca centrale della Facolt\u00e0 di Architettura di Palermo per l\u2019area del Disegno.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Workshop Internazionale di Progettazione Architettonica \"Architettura sostenibile nel mercato di Ballar\u00f2\".",
        "periodo": "dal 14-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Museo di S. Nicol\u00f2 in Militello in Val di Catania (CT).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "La monografia \"Triennale 1933. I tipi collettivi\" \u00e8 stata presentata all'interno della manifestazione \"Pioggia di libri\" da Francesca Fatta e Marco Alesi. Palermo, 2012",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 24-01-2013"
      },
      {
        "content": "E' componente revisore per il \"blind peer rewiev\" della rivista di classe A \"Disegnare. Idee, Immagini\"",
        "periodo": "dal 18-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente eletto, dal 2015, del Comitato Tecnico Scientifico dell\u2019U.I.D. \u201cUNIONE ITALIANA PER IL DISEGNO\u201d, Societ\u00e0 Scientifica accreditata ai sensi della Delibera n. 92 \u201cRapporti tra l'ANVUR e le Societ\u00e0 scientifiche\u201d del 16 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Commissione Biblioteca del Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Palermo per il SSD ICAR17",
        "periodo": "dal 14-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"SCIENZE DEL RILIEVO E DELLA RAPPRESENTAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"SCIENZE DEL RILIEVO E DELLA RAPPRESENTAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"STORIA DELL'ARCHITETTURA E CONSERVAZIONE DEI BENI ARCHITETTONICI\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"ANALISI, RAPPRESENTAZIONE E PIANIFICAZIONE DELLE RISORSE TERRITORIALI, URBANE E STORICHE-ARCHITETTONICHE E ARTISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Nel maggio del 2011 \u00e8 invitato dal coordinatore del dottorato di ricerca in \"Recupero e fruizione dei contesti antichi\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo a tenere una lezione dal titolo \"Eileen Gray. Restituzioni grafiche\".",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Co-tutor della tesi dottorale \"Una configurazione smart heritage per i contesti euro-mediterranei\" di S. Vattano, Dottorato di Ricerca in \"Recupero dei contesti antichi e processi innovativi nell'architettura\" - XXV ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"ANALISI, RAPPRESENTAZIONE E PIANIFICAZIONE DELLE RISORSE TERRITORIALI, URBANE E STORICHE-ARCHITETTONICHE E ARTISTICHE\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di PALERMO Titolo: \"ARCHITETTURA, ARTI E PIANIFICAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2016/17 - Ciclo: XXXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipa alla convenzione tra il Comune di Castelbuono e il Dipartimento di Rappresentazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo per il \"Rilievo architettonico con analisi e storico tipologica del Castello dei Ventimiglia\", coordinamento generale Prof. Rosalia La Franca, coordinatori Prof. Giuseppe Pagnano, Prof. Benedetto Villa, Prof. Pietro Marescalchi.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Incaricato, come professionista esterno, dall'Amministrazione Comunale di Palermo del rilievo, della restituzione grafica digitale e del progetto di restauro di Palazzo Gul\u00ec a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, in qualit\u00e0 di funzionario, \u00e8 incaricato del progetto e del necessario rilievo per il recupero di un immobile sito in Via Chiavettieri a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-01-1996"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo al progetto di restauro della Croce dei Vespri a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 31-05-1998"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, in qualit\u00e0 di funzionario, \u00e8 incaricato del progetto e del necessario rilievo per il recupero dell'ex Convento di S. Maria in Valverde.",
        "periodo": "dal 01-04-1998 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, in qualit\u00e0 di funzionario, \u00e8 incaricato del progetto e del necessario rilievo per il recupero dell'ex Monastero di San Basilio.",
        "periodo": "dal 01-04-1998 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, in qualit\u00e0 di funzionario, \u00e8 incaricato del progetto e del necessario rilievo per il recupero del parco statuario di Villa Trabia.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo al progetto di restauro Chiesa di Santa Maria della Piet\u00e0 a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-05-1999"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo per il recupero del Monumento a Carlo Cottone a piazza Castelnuovo a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 01-05-1999"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo relativo al progetto di restauro delle Decorazioni delle facciate del chiostro del Convento di Sant'Anna alla Misericordia a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo al progetto di restauro Chiesa di Sant'Anna alla Misericordia a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo al progetto di restauro del Palazzo di Citt\u00e0 sito a Piazza Pretoria a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario relativo al progetto di restauro di Casa Professa dei Padri Crociferi in via Maqueda a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-04-2000"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo al progetto di restauro degli obelischi al Foro Italico e a Piazza Tumminello a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 31-03-2000"
      },
      {
        "content": "Per l'Amministrazione Comunale di Palermo, collabora in qualit\u00e0 di funzionario, al progetto e al necessario rilievo al progetto di restauro di Porta dei Greci a Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-04-2001"
      },
      {
        "content": "Nel 2010 \u00e8 responsabile scientifico di una convenzione biennale tra il Dipartimento di Rappresentazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e l'Amministrazione Comunale di Balestrate (PA). Vedasi: https://iris.unipa.it/ap/wfTask/agreemen t/detail.htm?wfTaskId=9538&wfItemId=2381 .",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Simulazioni spaziali per la rappresentazione dello spazio costruito\". Responsabile: prof. Rosalia La Franca.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"L\u2019abitazione nelle borgate storiche di Palermo\". Responsabile: prof. Pietro Manno.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"L\u2019archeologia del moderno: rilievo, rappresentazione, sistemi di classificazione\". Responsabile: prof. Rosalia La Franca.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Applicazioni fotogrammetriche e topografiche al rilievo architettonico\". Responsabile: prof. Pietro Marescalchi.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca Murst 40%, Cofin, Prin, dal titolo \"Rappresentazione dell\u2019architettura e dell\u2019ambiente: principi costitutivi del progetto tra artifico e natura\", Nazionale Prof. Rosalia La Franca (1994) e Prof. Costantino Corsini (1995 e 1996). Titolo specifico del progetto di ricerca svolta dall\u2019unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo: Rappresentazione del progetto moderno e contemporaneo\". Coordinamento Unit\u00e0 operativa Prof. Rosalia La Franca (1994) e Prof. Giuseppe Pagnano (1995 e 1996). Gli esiti ricerca sono stati pubblicati in due volumi e, in particolare, nel vol. II \u00e8 stato pubblicato il saggio Rilievi di architettura spontanea e progetti di case per il popolo, Milano 1997, pp.168-177.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Applicazioni e sperimentazioni di riprese fotogrammetriche informatiche per il rilievo architettonico e i beni culturali\". Responsabile: prof. Pietro Marescalchi.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"L\u2019archeologia del moderno: rilievo, rappresentazione, sistemi di classificazione\". (proseguimento della ricerca dell\u2019anno precedente). Responsabile: prof. Rosalia La Franca.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Elaborazione automatica del disegno dei trattatisti siciliani del secolo XVIII\". Responsabile: prof. Giuseppe Pagnano.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-01-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca Murst 40%, Cofin, Prin, dal titolo \"Emergenza rilievo. Applicazione di metodi operativi al rilievo per la valorizzazione dei beni e ambientali\", Coordinamento Nazionale Prof. Diego Maestri. Titolo specifico del progetto di ricerca svolta dall\u2019unit\u00e0 operativa dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo: Serie storica dei rilievi: e modelli del rilievo per il restauro. Coordinamento Unit\u00e0 operativa Prof. Giuseppe Pagnano.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipa al R\u00e9seau Art Nouveau Network, rete europea per la diffusione dell\u2019Art Nouveau, promossa dall\u2019Unione Europea (Programma Cultura 2000) in collaborazione con Modernism Route.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Il disegno dell\u2019architettura e il disegno della citt\u00e0\". Responsabile: prof. Nunzio Marsiglia.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Metodi per la generazione e l\u2019interpretazione di modelli di superficie\". Responsabile: prof. Fabrizio Agnello.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Il disegno dell\u2019architettura e il disegno della citt\u00e0\" (proseguimento della ricerca del 2002). Responsabile: prof. Nunzio Marsiglia.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Il rilevamento del sito archeologico: procedure, metodologie e strumenti\". (proseguimento della ricerca del 2004). Responsabile: prof. Nunzio Marsiglia.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Metodi per l\u2019integrazione ed il confronto fra tecniche innovative e tradizionali per il rilevamento architettonico\". Responsabile: prof. Fabrizio Agnello.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla ricerca (60% dei fondi) \"Tecniche innovative per la rappresentazione di architetture storiche\". Responsabile: prof. Fabrizio Avella.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al progetto di ricerca internazionale promosso dall'University of Malaga \"PIE 143\" dal titolo \"EL DISE\u00d1O DEL ESPACIO P\u00daBLICO COMO ESTRATEGIA DE PAISAJE EN LA ORDENACI\u00d3N SOSTENIBLE DEL TERRITORIO TUR\u00cdSTICO. UNA EXPERIENCIA CONJUNTA ENTRE LA UNIVERSIDAD DE PALERMO Y EL CAMPUS DE EXCELENCIA INTERNACIONAL ANDALUC\u00cdA TECH: M\u00c1LAGA-SEVILLA\". Coordinaci\u00f3n: Prof. Susana Garc\u00eda Bujalance",
        "periodo": "dal 20-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico-didattico del progetto \"Gli influssi dell'architettura mediterranea nel progetto di architettura statunitense. Il caso Coral Gables\" finanziato a seguito di selezione dal MIUR all\u2019interno del programma \u201cMessaggeri della conoscenza\u201d, Piano di azione coesione (PAC), svolto in partnership con University of Miami (USA)",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca di cooperazione internazionale, Ateneo di Palermo, Bando CORI 2013, per attivit\u00e0 di ricerca in \"incoming\". Attivit\u00e0 di ricerca in collaborazione con la Prof. Susana Garcia Bujalance della Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Malaga.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 20-06-2015"
      }
    ]
  }
}