{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-89",
        "titolo": "Conoscere per tutelare il patrimonio architettonico del Novecento: Approfondimenti attraverso il disegno. / Know to protect the architectural heritage of the twentieth century: detailed analysis through design",
        "ISBN": [
          "9788490485361"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 9788490485361",
        "opera": "Louis Palmero (a cura di). Experiencias en el Reuso. Congreso Reuso 2015 Valencia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini Caterina (2016). Conoscere per tutelare il patrimonio",
        "architettonico del Novecento: Approfondimenti attraverso il disegno. / Know",
        "to protect the architectural heritage of the twentieth century: detailed",
        "analysis through design. In: Louis Palmero (a cura di). Experiencias en el",
        "Reuso. Congreso Reuso 2015 Valencia. p. 81-89, Val\u00e8ncia:Editorial",
        "Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 9788490485361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-222",
        "titolo": "Mutazioni urbane. Letture attraverso la rappresentazione / Urban mutation. Interpretation through representation",
        "ISBN": [
          "9788849232783"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849232783",
        "opera": "Versopescara2027. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Palestini (2016). Mutazioni urbane. Letture attraverso la",
        "rappresentazione / Urban mutation. Interpretation through representation.",
        "In: Versopescara2027. p. 215-222, ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN:",
        "9788849232783"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "37-45",
        "titolo": "La didattica del disegno nella lettura della citt\u00e0: l'Aurum di Michelucci",
        "ISBN": [
          "9788488754400"
        ],
        "csp": "Grupo Enlace Gr\u00e0fica, ISBN: 9788488754400, Alcal\u00e0 de Henares (Madrid) Espana, 2-3 giugno 2016",
        "opera": "El Arquitecto, de la Tradici\u00f2n al siglo XXI. Docentia e investigaci\u00f2n en Expresi\u00f2n Gr\u00e0fica Arquitect\u00f2nica. vol. 71, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2016). La didattica del disegno nella lettura della citt\u00e0:",
        "l'Aurum di Michelucci. In: El Arquitecto, de la Tradici\u00f2n al siglo XXI.",
        "Docentia e investigaci\u00f2n en Expresi\u00f2n Gr\u00e0fica Arquitect\u00f2nica. vol. 71, p.",
        "37-45, Grupo Enlace Gr\u00e0fica, ISBN: 9788488754400, Alcal\u00e0 de Henares",
        "(Madrid) Espana, 2-3 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "474-477",
        "titolo": "Scomposizioni grafiche tra analogico e digitale per l'analisi dell'architettura: Il progetto del Palazzo di Giustizia di Teramo",
        "ISBN": [
          "9789871494705"
        ],
        "csp": "Editorial de la Facultad de Arquitectura Urbanismo y Diseno de la Universidad Nacional de Cordoba, 2016, ISBN: 9789871494705, Facultad de Arquitectura Urbanismo y Diseno UNC, Universidad de Cordoba Argentina, 22-24 settembre 2016",
        "opera": "Presente, Pasado y Futuro de la Expresion Grafica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2016). Scomposizioni grafiche tra analogico e digitale",
        "per l'analisi dell'architettura: Il progetto del Palazzo di Giustizia di Teramo.",
        "In: Presente, Pasado y Futuro de la Expresion Grafica. p. 474-477, Editorial",
        "de la Facultad de Arquitectura Urbanismo y Diseno de la Universidad",
        "Nacional de Cordoba, 2016, ISBN: 9789871494705, Facultad de",
        "Arquitectura Urbanismo y Diseno UNC, Universidad de Cordoba Argentina,",
        "22-24 settembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "205-213",
        "titolo": "Analisi grafiche e strategie culturali per la valorizzazione di borghi abbandonati",
        "ISBN": [
          "9788869750946"
        ],
        "csp": "Ermes, ISBN: 9788869750946, Roma, 29 gennaio 2016",
        "opera": "Processi di analisi per strategie di valorizzazione dei paesaggi urbani. I luoghi storici tra tradizione e innovazione.. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2016). Analisi grafiche e strategie culturali per la",
        "valorizzazione di borghi abbandonati. In: Processi di analisi per strategie di",
        "valorizzazione dei paesaggi urbani. I luoghi storici tra tradizione e",
        "innovazione.. vol. 1, p. 205-213, Ermes, ISBN: 9788869750946, Roma, 29",
        "gennaio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "925-932",
        "csp": "Gangemi editore Spa, ISBN: 9788849232950, Firenze, 15-17 settembre 2016",
        "opera": "o nella gestione della complessit\u00e0 // The reasons of drawing. Thought, shape and model in the complexity management. p",
        "ISBN": [
          "9788849232950"
        ],
        "autori": "Caterina Palestini (2016). Le ragioni del disegno come strumento di analisi e comunicazione per gli archivi di architettura del Novecento. //The reasons behind the use of drawings as analysis and comm"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2016). Le ragioni del disegno come strumento di analisi",
        "e comunicazione per gli archivi di architettura del Novecento. //The reasons",
        "behind the use of drawings as analysis and comm [...] o nella gestione della",
        "complessit\u00e0 // The reasons of drawing. Thought, shape and model in the",
        "complexity management. p. 925-932, Gangemi editore Spa, ISBN:",
        "9788849232950, Firenze, 15-17 settembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "902-911",
        "titolo": "I mercati coperti per il riuso e la riqualificazione di spazi pubblici",
        "ISBN": [
          "9788879708166"
        ],
        "csp": "Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 6-9 ottobre 2016",
        "opera": "ReUso 2016. Contributi per la documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2016). I mercati coperti per il riuso e la riqualificazione di",
        "spazi pubblici. In: ReUso 2016. Contributi per la documentazione,",
        "conservazione e recupero del patrimonio architettonico e per la tutela",
        "paesaggistica. DISEGNO, RILIEVO E PROGETTAZIONE, p. 902-911,",
        "Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879708166, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Pavia, 6-9 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "csp": "Cirice - Centro Interdipartimentale di Ricerca sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 9788899930011, Universit\u00e0 degli Studi Federico II Napoli, 27-29 ottobre 2016",
        "opera": "Image. vol. 1, tomo II, p",
        "ISBN": [
          "9788899930011"
        ],
        "autori": "Palestini Caterina (2016). Le rappresentazioni del paesaggio tra immagini storiche e letture contemporanee. / The representations of the landscape between historical pictures and contemporary readings"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2016). Le rappresentazioni del paesaggio tra immagini",
        "storiche e letture contemporanee. / The representations of the landscape",
        "between historical pictures and contemporary readings [...] Image. vol. 1,",
        "tomo II, p. 7-16, Cirice - Centro Interdipartimentale di Ricerca",
        "sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea, ISBN: 9788899930011, Universit\u00e0 degli",
        "Studi Federico II Napoli, 27-29 ottobre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-400",
        "titolo": "Atlante della palazzina a Pescara. Progetti, realizzazioni, rilievi / Atlas of the palazzina in Pescara. Projects, buildings, surveys. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788849232585"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi Editore spa, Roma, ISBN: 9788849232585",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Palestini (2016). Atlante della palazzina a Pescara. Progetti,",
        "realizzazioni, rilievi / Atlas of the palazzina in Pescara. Projects, buildings,",
        "surveys. vol. 3, p. 1-400, Roma:Gangemi Editore spa, Roma, ISBN:",
        "9788849232585"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-208",
        "titolo": "Eremo di Santo Spirito",
        "ISBN": [
          "9788865424087"
        ],
        "csp": "Napoili:La scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424087",
        "opera": "Massimo Giovannini Marinella Arena Paola Raffa (a cura di). Spazi e culture del Mediterraneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini Caterina (2015). Eremo di Santo Spirito. In: Massimo Giovannini",
        "Marinella Arena Paola Raffa (a cura di). Spazi e culture del Mediterraneo.",
        "p. 203-208, Napoili:La scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424087"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "731-740",
        "titolo": "Letture diacroniche e sincroniche della citt\u00e0 Diachronic and synchronic readings of the city",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3124-3"
        ],
        "csp": "Gangemi Editore spa, ISBN: 978-88-492-3124-3, Torino, 17-19 settembre 2015",
        "opera": "Drawing & City _ Disegno & Citt\u00e0. Cultura, Arte, Scienza, Informazione_ Culture, Art, Science, Information. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2015). Letture diacroniche e sincroniche della citt\u00e0",
        "Diachronic and synchronic readings of the city. In: Drawing & City _",
        "Disegno & Citt\u00e0. Cultura, Arte, Scienza, Informazione_ Culture, Art,",
        "Science, Information. p. 731-740, Gangemi Editore spa, ISBN:",
        "978-88-492-3124-3, Torino, 17-19 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "53-62",
        "doi": [
          "10.14575/gl/ac2015"
        ],
        "titolo": "Los teatros del siglo XIX en Los Abruzos: historia, arquitectura, representaci\u00f3n y espacio esc\u00e9nico.",
        "ISBN": [
          "978-989-8734-03-7"
        ],
        "csp": "Green Lines Institute for Sustainable Development, ISBN: 978-989-8734-03-7, Porto, 23-24 febbraio 2015, doi: 10.14575/gl/ac2015",
        "opera": "As Artes e as Ci\u00eancias em Di\u00e1logo _ Arts and Sciences in Dialogue. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cacciavillani C. A., Palestini Caterina, Mazzanti Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cacciavillani C. A., Palestini Caterina, Mazzanti Claudio (2015). Los teatros",
        "del siglo XIX en Los Abruzos: historia, arquitectura, representaci\u00f3n y",
        "espacio esc\u00e9nico.. In: As Artes e as Ci\u00eancias em Di\u00e1logo _ Arts and",
        "Sciences in Dialogue. p. 53-62, Green Lines Institute for Sustainable",
        "Development, ISBN: 978-989-8734-03-7, Porto, 23-24 febbraio 2015, doi:",
        "10.14575/gl/ac2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1152-1159",
        "titolo": "SAFEGUARDING AND INTERVENTION: RESEARCH ON THE REUSE OF THE ARCHITECTURAL HERITAGE OF THE 20TH CENTURY. SALVAGUARDIA E INTERVENTO: RICERCHE SUL RIUSO DEL PATRIMONIO ARCHITETTONICO DEL NOVECENTO",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-386-2"
        ],
        "csp": "Comit\u00e9 Organizador Editor, ISBN: 978-84-9048-386-2, Valencia, 22-24 ottobre 2015",
        "opera": "REUSO. III Congreso Internacional sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Paisaj\u00edstico VALENCIA 2015. Papers book. vol. III, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2015). SAFEGUARDING AND INTERVENTION:",
        "RESEARCH ON THE REUSE OF THE ARCHITECTURAL HERITAGE OF",
        "THE 20TH CENTURY. SALVAGUARDIA E INTERVENTO: RICERCHE",
        "SUL RIUSO DEL PATRIMONIO ARCHITETTONICO DEL NOVECENTO.",
        "In: REUSO. III Congreso Internacional sobre Documentaci\u00f3n,",
        "Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Paisaj\u00edstico",
        "VALENCIA 2015. Papers book. vol. III, p. 1152-1159, Comit\u00e9 Organizador",
        "Editor, ISBN: 978-84-9048-386-2, Valencia, 22-24 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I geo-modelli per la PALLADIOLibrary: un archivio condiviso e in divenire. \u2028Geo-models for the PALLADIOLibrary: a shared archive in the making. \u2028\u2028",
        "ISSN": [
          "1123-9247"
        ],
        "journal": "DISEGNARE IDEE IMMAGINI",
        "csp": "vol. 47, p. 46-59, ISSN: 1123-9247",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini, Fabrizio Ivan Apollonio, Simone Baldissini, Guido Beltramini, Maria Malvina Borgherini, Paolo Clini, Marco Gaiani, Livio Sacchi, Camillo Trevisan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Palestini, Fabrizio Ivan Apollonio, Simone Baldissini, Guido",
        "Beltramini, Maria Malvina Borgherini, Paolo Clini, Marco Gaiani, Livio",
        "Sacchi, Camillo Trevisan (2014). I geo-modelli per la PALLADIOLibrary: un",
        "archivio condiviso e in divenire. \u2028Geo-models for the PALLADIOLibrary: a",
        "shared archive in the making. \u2028\u2028. DISEGNARE IDEE IMMAGINI, vol. 47, p.",
        "46-59, ISSN: 1123-9247"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Esperienze a confronto tra Messico e Italia. Metodologie integrate per il rilevamento e la rappresentazione dei centri storici: dalla realt\u00e0 ai modelli digitali",
        "opera": "Marcell [...] mi Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774, EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Palestini (2014). Esperienze a confronto tra Messico e Italia.",
        "Metodologie integrate per il rilevamento e la rappresentazione dei centri",
        "storici: dalla realt\u00e0 ai modelli digitali. In: Marcell [...] mi Editore:Plaza San",
        "Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774, EMAIL:",
        "gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax: 011 39 06",
        "68806189+ Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849228533"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "272-283",
        "titolo": "Il disegno dei villini Liberty nella fascia costiera abruzzese: ricerca storica, analisi contemporanee e prospettive future ",
        "ISBN": [
          "9788897821809"
        ],
        "csp": "CUES y FLASHBAY, ISBN: 9788897821809, Rosario Argentina, 01-03 Ottobre 2014",
        "opera": "V Congreso Internacional de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica XI Congreso Nacional de Profesores de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica en Ingenier\u00eda, Arquitectura y \u00c1reas Afines Egrafia 2014 . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini, Carlos Alberto Cacciavillani, Mazzanti Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini, Carlos Alberto Cacciavillani, Mazzanti Claudio (2014). Il",
        "disegno dei villini Liberty nella fascia costiera abruzzese: ricerca storica,",
        "analisi contemporanee e prospettive future . In: V Congreso Internacional",
        "de Expresi\u00f3n Gr\u00e1fica XI Congreso Nacional de Profesores de Expresi\u00f3n",
        "Gr\u00e1fica en Ingenier\u00eda, Arquitectura y \u00c1reas Afines Egrafia 2014 . p.",
        "272-283, CUES y FLASHBAY, ISBN: 9788897821809, Rosario Argentina,",
        "01-03 Ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "677-686",
        "titolo": "Il complesso Hamasien ad Asmara. The Hamasien complex in Asmara.",
        "ISBN": [
          "9788849229158"
        ],
        "csp": "ATUALE -Gangemi Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774, EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax: 011 39 06 68806189+ Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849229158, Parma, 18-20 settembre 2014",
        "opera": "Paolo Gianebiaggi, Chiara Vernizzi. Italian survey & international experience. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). Il complesso Hamasien ad Asmara. The",
        "Hamasien complex in Asmara.. In: Paolo Gianebiaggi, Chiara Vernizzi.",
        "Italian survey & international experience. p. 677-686, ATUALE -Gangemi",
        "Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774,",
        "EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax:",
        "011 39 06 68806189+ Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849229158, Parma,",
        "18-20 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "575-580",
        "titolo": "Il riuso del patrimonio architettonico per la riqualificazione della citt\u00e0 contemporanea. ",
        "ISBN": [
          "9788860558299"
        ],
        "csp": "ALINEA, ISBN: 9788860558299, Firenze, 6-8 novembre 2014",
        "opera": "Stefano Bertocci, Silvio Van Riel (a cura di). ReUSO La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza.. vol. secondo, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). Il riuso del patrimonio architettonico per la",
        "riqualificazione della citt\u00e0 contemporanea. . In: Stefano Bertocci, Silvio Van",
        "Riel (a cura di). ReUSO La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi",
        "e problemi per un percorso internazionale di conoscenza.. vol. secondo, p.",
        "575-580, ALINEA, ISBN: 9788860558299, Firenze, 6-8 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "835-840",
        "titolo": "The fragile heritage of the second half of the 20th century",
        "ISBN": [
          "9788865423479"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora editrice, ISBN: 9788865423479, Aversa_Capri, 12-14 giugno 2014",
        "opera": "Best practices in heritage conservation and management. From the world to Pompeii. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. n. 46, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). The fragile heritage of the second half of the 20th",
        "century. In: Best practices in heritage conservation and management. From",
        "the world to Pompeii. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. n. 46, p.",
        "835-840, La Scuola di Pitagora editrice, ISBN: 9788865423479,",
        "Aversa_Capri, 12-14 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "331-338",
        "titolo": "Letture cromatiche di brani della citt\u00e0 contemporanea: il caso di Pescara ",
        "ISBN": [
          "9788891604385"
        ],
        "csp": "MAGGIOLI EDITORE, ISBN: 9788891604385, Genova, 11-12 settembre",
        "opera": "Maurizio Rossi, Veronica Marchiafava (a cura di). Colore e colorimetria. Contributi multidisciplinari. . vol. vol. X A, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). Letture cromatiche di brani della citt\u00e0",
        "contemporanea: il caso di Pescara . In: Maurizio Rossi, Veronica",
        "Marchiafava (a cura di). Colore e colorimetria. Contributi multidisciplinari. .",
        "vol. vol. X A, p. 331-338, MAGGIOLI EDITORE, ISBN: 9788891604385,",
        "Genova, 11-12 settembre"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "505-512",
        "titolo": "Geometric shapes that generate architectural forms ",
        "ISBN": [
          "9783902936462"
        ],
        "csp": "Universita\u0308t Innsbruck, ISBN: 9783902936462, Innsbruck, 4-8 agosto 2014",
        "opera": "H.-P. Schrocker, M. Husty. The 16th International Conference on Geometry and Graphics . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). Geometric shapes that generate architectural",
        "forms . In: H.-P. Schrocker, M. Husty. The 16th International Conference on",
        "Geometry and Graphics . p. 505-512, Universita\u0308t Innsbruck, ISBN:",
        "9783902936462, Innsbruck, 4-8 agosto 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "155-243",
        "titolo": "Palazzo De'Mayo a Chieti. p",
        "ISBN": [
          "9788842223221"
        ],
        "csp": "torino:umberto allemandi & c, ISBN: 9788842223221",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini, Pasquale Tunzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Palestini, Pasquale Tunzi (2014). Palazzo De'Mayo a Chieti. p.",
        "155-243, torino:umberto allemandi & c, ISBN: 9788842223221"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5194/isprsarchives-XL-5-W2-49-2013"
        ],
        "titolo": "The PALLADIOlibrary geo-models: an open 3d archive to manage and visualize information-communication resources about Palladio",
        "ISSN": [
          "1682-1750"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL ARCHIVES OF THE PHOTOGRAMMETRY",
        "csp": "REMOTE SENSING AND SPATIAL INFORMATION SCIENCES, vol. XL-5/W2, p. 49-54, ISSN: 1682-1750, doi: 10.5194/isprsarchives-XL-5-W2-49-2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.I.Apollonio, S.Baldissini, P.Clini, M.Gaiani, C.Palestini, C.Trevisan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.I.Apollonio, S.Baldissini, P.Clini, M.Gaiani, C.Palestini, C.Trevisan (2013).",
        "The PALLADIOlibrary geo-models: an open 3d archive to manage and",
        "visualize information-communication resources about Palladio.",
        "INTERNATIONAL ARCHIVES OF THE PHOTOGRAMMETRY, REMOTE",
        "SENSING AND SPATIAL INFORMATION SCIENCES, vol. XL-5/W2, p.",
        "49-54, ISSN: 1682-1750, doi: 10.5194/isprsarchives-XL-5-W2-49-2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-29",
        "titolo": "Rivisitazioni - letture attraverso il disegno",
        "ISBN": [
          "9788849225600"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849225600",
        "opera": "Caterina Palestini Carlo Pozzi. L'Architettura in Abruzzo e Molise dal 1945 a oggii. Selezione delle opere di rilevante interesse storico artistico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Palestini (2013). Rivisitazioni - letture attraverso il disegno. In:",
        "Caterina Palestini Carlo Pozzi. L'Architettura in Abruzzo e Molise dal 1945",
        "a oggii. Selezione delle opere di rilevante interesse storico artistico. p.",
        "25-29, ROMA:Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849225600"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "431-442",
        "titolo": "Il disegno e la storia dell'architettura. Letture attraverso un'opera di Armando Brasini.",
        "ISBN": [
          "9788850103027"
        ],
        "csp": "Pescara:CARSA edizioni, ISBN: 9788850103027",
        "opera": "Lorenzo Bartolini Salimbeni (a cura di). Opus quaderno di storia architettura restauro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Palestini (2013). Il disegno e la storia dell'architettura. Letture",
        "attraverso un'opera di Armando Brasini.. In: Lorenzo Bartolini Salimbeni (a",
        "cura di). Opus quaderno di storia architettura restauro. p. 431-442,",
        "Pescara:CARSA edizioni, ISBN: 9788850103027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "40-47",
        "titolo": "Modus Vivendi. Letture tematiche di strutture eremitiche",
        "ISBN": [
          "9788879706414"
        ],
        "csp": "Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879706414, La Verna (AR), 20-22 settembre 2013",
        "opera": "Stefano Bertocci e Sandro Perrinello. Architettura Eremitica Sistemi progettuali e Paesaggi Culturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini C. (2013). Modus Vivendi. Letture tematiche di strutture",
        "eremitiche. In: Stefano Bertocci e Sandro Perrinello. Architettura Eremitica",
        "Sistemi progettuali e Paesaggi Culturali. p. 40-47, Edifir Edizioni Firenze,",
        "ISBN: 9788879706414, La Verna (AR), 20-22 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "691-696",
        "titolo": "Monitoring and Storage: Integrated Survey of the Old towns \"Crater\"",
        "ISBN": [
          "9788865422908"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora editrice, ISBN: 9788865422908, Aversa - Capri, 13-15 giugno 2013",
        "opera": "Heritage Architecture Landesign. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. 39, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini C. (2013). Monitoring and Storage: Integrated Survey of the Old",
        "towns \"Crater\". In: Heritage Architecture Landesign. FABBRICA DELLA",
        "CONOSCENZA, vol. 39, p. 691-696, La Scuola di Pitagora editrice, ISBN:",
        "9788865422908, Aversa - Capri, 13-15 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "769",
        "titolo": "Digital Heritage and Earthquake Emergency",
        "ISBN": [
          "9781479931699"
        ],
        "csp": "Institute of Electrical and Electronics Engineers, Inc, ISBN: 9781479931699, Marsiglia, Francia, 28 Oct - 1 Nov 2013",
        "opera": "Proceedings of the 2013 Digital Heritage International Congress. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2013). Digital Heritage and Earthquake Emergency. In:",
        "Proceedings of the 2013 Digital Heritage International Congress. vol. 1, p.",
        "769, Institute of Electrical and Electronics Engineers, Inc, ISBN:",
        "9781479931699, Marsiglia, Francia, 28 Oct - 1 Nov 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "180-181",
        "titolo": "Le residenze marine della costa abruzzese",
        "ISBN": [
          "978-88-6297-182-9"
        ],
        "csp": "Debatte Editore Livorno, ISBN: 978-88-6297-182-9, Somma Lombardo (VA), 13 ottobre 2013",
        "opera": "I Visconti: Residenze e territorio. Conoscere per tutelare e valorizzare il paesaggio storico. vol. n. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2013). Le residenze marine della costa abruzzese. In: I",
        "Visconti: Residenze e territorio. Conoscere per tutelare e valorizzare il",
        "paesaggio storico. vol. n. 3, p. 180-181, Debatte Editore Livorno, ISBN:",
        "978-88-6297-182-9, Somma Lombardo (VA), 13 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "755-762",
        "titolo": "Il patrimonio culturale della Tebaide d'Abruzzo, The cultural heritage of Abruzzo's Thebaid",
        "ISBN": [
          "9788849227284"
        ],
        "csp": "ATUALE -Gangemi Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774, EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax: 011 39 06 68806189+ Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849227284, Matera, 24-26 Ottobre 2013",
        "opera": "Patrimoni e siti Unesco. Memoria, Misura e Armonia, Heritage and Unesco Sites. Memory, Measure and Harmony. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2013). Il patrimonio culturale della Tebaide d'Abruzzo,",
        "The cultural heritage of Abruzzo's Thebaid. In: Patrimoni e siti Unesco.",
        "Memoria, Misura e Armonia, Heritage and Unesco Sites. Memory, Measure",
        "and Harmony. p. 755-762, ATUALE -Gangemi Editore:Plaza San Pantaleo",
        "4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774, EMAIL: gangemi@jner.it,",
        "INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax: 011 39 06 68806189+",
        "Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849227284, Matera, 24-26 Ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "266-270",
        "titolo": "Impronte urbane - Spazi digitali",
        "ISBN": [
          "9788890458583"
        ],
        "csp": "Artegrafica PLS, ISBN: 9788890458583, Siracusa, 10 maggio 2013",
        "opera": "Impronte. Idee per la Rappresentazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2013). Impronte urbane - Spazi digitali. In: Impronte.",
        "Idee per la Rappresentazione. p. 266-270, Artegrafica PLS, ISBN:",
        "9788890458583, Siracusa, 10 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "236-239",
        "titolo": "Translitterazioni grafiche",
        "ISBN": [
          "9780201379624"
        ],
        "csp": "Artegrafica pls, ISBN: 9780201379624, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 3 marzo 2011",
        "opera": "Paolo Belardi, Alessandra Cirafici, Antonella di Luggo, Edoardo Dotto, Fabrizio Gay, Francesco Maggio, Fabio Quici. idee per la rappresentazione. vol. 4, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2012). Translitterazioni grafiche. In: Paolo Belardi,",
        "Alessandra Cirafici, Antonella di Luggo, Edoardo Dotto, Fabrizio Gay,",
        "Francesco Maggio, Fabio Quici. idee per la rappresentazione. vol. 4, p.",
        "236-239, Artegrafica pls, ISBN: 9780201379624, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Palermo, 3 marzo 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "106-108",
        "titolo": "The fortified landscapes of theAdriatic basin",
        "ISBN": [
          "9788879705646"
        ],
        "csp": "Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879705646",
        "opera": "Sandro Parrinello, Stefano Bertocci, Giovanni Pancani. Between East and West. Poppi (arezzo), 9-10 maggio 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2012). The fortified landscapes of theAdriatic basin. In:",
        "Sandro Parrinello, Stefano Bertocci, Giovanni Pancani. Between East and",
        "West. Poppi (arezzo), 9-10 maggio 2012, p. 106-108, Edifir Edizioni",
        "Firenze, ISBN: 9788879705646"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "521-528",
        "titolo": "Le sfumature del paesaggio, letture cromatiche e percettive nella rappresentazione di contesti ambientali",
        "ISBN": [
          "8838761361"
        ],
        "csp": "Maggioli Editore, ISBN: 8838761361",
        "opera": "a cura di Maurizio Rossi e Andrea Siniscalco. Colore e Colorimetria Contributi Multidisciplinari. Bologna Universit\u00e0, 13-14 settembre 2012, vol. vol. VIII/A, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini C. (2012). Le sfumature del paesaggio, letture cromatiche e",
        "percettive nella rappresentazione di contesti ambientali. In: a cura di",
        "Maurizio Rossi e Andrea Siniscalco. Colore e Colorimetria Contributi",
        "Multidisciplinari. Bologna Universit\u00e0, 13-14 settembre 2012, vol. vol. VIII/A,",
        "p. 521-528, Maggioli Editore, ISBN: 8838761361"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Argentina",
        "titolo": "Letture analitiche di progetti di architettura attraverso modelli virtuali",
        "csp": "17-19 ottobre 2012",
        "opera": "Vito Cardone; Edgardo Minond; Adriane Borda; coordinado por Roberto Ferraris. . Gr\u00e1fica del dise\u00f1o. Tradici\u00f3n e Innovaciones.. p. 585-591, Color Magenta Grafica, ISBN: 9789871494255, Facultad de Arquitectura y Urbanismo Universidad Nacional de la Plata",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini C. (2012). Letture analitiche di progetti di architettura attraverso",
        "modelli virtuali. In: Vito Cardone; Edgardo Minond; Adriane Borda;",
        "coordinado por Roberto Ferraris. . Gr\u00e1fica del dise\u00f1o. Tradici\u00f3n e",
        "Innovaciones.. p. 585-591, Color Magenta Grafica, ISBN: 9789871494255,",
        "Facultad de Arquitectura y Urbanismo Universidad Nacional de la Plata.",
        "Argentina, 17-19 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "266-271",
        "titolo": "Insediamenti eremitici in Abruzzo: work in progress ",
        "ISBN": [
          "9788879705806"
        ],
        "csp": "Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879705806",
        "opera": "Bertocci S., Parrinello S.. Architettura Eremitica sistemi progettuali e paesaggi culturali. Camaldoli Monastero (Arezzo), 21-23 settembre 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini C. (2012). Insediamenti eremitici in Abruzzo: work in progress . In:",
        "Bertocci S., Parrinello S.. Architettura Eremitica sistemi progettuali e",
        "paesaggi culturali. Camaldoli Monastero (Arezzo), 21-23 settembre 2012,",
        "p. 266-271, Edifir Edizioni Firenze, ISBN: 9788879705806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1288-1295",
        "titolo": "Cultural landscapes: materiality and spirituality in the mountains of Abruzzo",
        "ISBN": [
          "9788865421291"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865421291",
        "opera": "-. Less More Architecture Design Landscape. Capri, 31 maggio 1-2 giugno 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2012). Cultural landscapes: materiality and spirituality in",
        "the mountains of Abruzzo. In: -. Less More Architecture Design Landscape.",
        "Capri, 31 maggio 1-2 giugno 2012, p. 1288-1295, La Scuola di Pitagora,",
        "ISBN: 9788865421291"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-201",
        "titolo": "Intersezioni ed esplorazioni grafiche nel rapporto acqua-architettura",
        "ISBN": [
          "9788849222081"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222081",
        "opera": "Chiavoni Manuela, Filippa Monica . Metodologie integrate per il rilievo, il disegno, la modellazione dell'architettura e della citt\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini Caterina (2011). Intersezioni ed esplorazioni grafiche nel rapporto",
        "acqua-architettura. In: Chiavoni Manuela, Filippa Monica . Metodologie",
        "integrate per il rilievo, il disegno, la modellazione dell'architettura e della",
        "citt\u00e0. p. 192-201, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849222081"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-65",
        "titolo": "Acqua e architettura, parole chiave: arginare, captare, convogliare ... scavalcare",
        "ISBN": [
          "9788865140789"
        ],
        "csp": "Roma:Kappa, ISBN: 9788865140789",
        "opera": "Mezzetti Carlo Unali Maurizio. Acqua & Architettura Rappresentazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palestini caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini caterina (2011). Acqua e architettura, parole chiave: arginare,",
        "captare, convogliare ... scavalcare. In: Mezzetti Carlo Unali Maurizio. Acqua",
        "& Architettura Rappresentazioni. p. 34-65, Roma:Kappa, ISBN:",
        "9788865140789"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "360-369",
        "titolo": "Il ponte di Rialto a Venezia secondo i progetti di Vincenzo Scamozzi 1587-88",
        "ISBN": [
          "9788865140789"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788865140789",
        "opera": "Mezzetti Carlo, Unali Maurizio. Acqua & Architettura Rappresentazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini Caterina (2011). Il ponte di Rialto a Venezia secondo i progetti di",
        "Vincenzo Scamozzi 1587-88. In: Mezzetti Carlo, Unali Maurizio. Acqua &",
        "Architettura Rappresentazioni. p. 360-369, ROMA:Kappa, ISBN:",
        "9788865140789"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136",
        "titolo": "Progetto di rilevamento integrato: dalle architetture del borgo al contesto ambientale",
        "ISBN": [
          "9788895623474"
        ],
        "csp": "Barcellona:LISt Lab Laboratorio Internazionale Editoriale, ISBN: 9788895623474",
        "opera": "a cura di Alberto Clementi e Paolo Fusero. Progettare dopo il terremoto. esperienze per l'Abruzzo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini C. (2011). Progetto di rilevamento integrato: dalle architetture del",
        "borgo al contesto ambientale. In: a cura di Alberto Clementi e Paolo",
        "Fusero. Progettare dopo il terremoto. esperienze per l'Abruzzo. p. 136,",
        "Barcellona:LISt Lab Laboratorio Internazionale Editoriale, ISBN:",
        "9788895623474"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-108",
        "titolo": "Sistemi conoscitivi per la tutela del patrimonio: il progetto di rilievo per Castelli",
        "ISBN": [
          "9788865420461"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865420461",
        "opera": "a cura di Carmine Gambardella. Safeguard of Architectura Visual Environment al Heritage. Capri, 9-11 giugno 2011, vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2011). Sistemi conoscitivi per la tutela del patrimonio: il",
        "progetto di rilievo per Castelli. In: a cura di Carmine Gambardella.",
        "Safeguard of Architectura Visual Environment al Heritage. Capri, 9-11",
        "giugno 2011, vol. 9, p. 101-108, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN:",
        "9788865420461"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Trasformazioni e codici grafici nella rappresentazione dei ponti",
        "ISBN": [
          "9788884972156"
        ],
        "csp": "Napoli:Clean edizioni, ISBN: 9788884972156",
        "opera": "-. Il disegno delle trasformazioni. Napoli, 1-2 dicembre 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2011). Trasformazioni e codici grafici nella",
        "rappresentazione dei ponti. In: -. Il disegno delle trasformazioni. Napoli, 1-2",
        "dicembre 2011, p. 1-10, Napoli:Clean edizioni, ISBN: 9788884972156"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-96",
        "titolo": "Contesti ambientali e strutture architettoniche di insediamenti eremitici in Abruzzo",
        "ISBN": [
          "9788879705400"
        ],
        "csp": "Firenze:Edifir, ISBN: 9788879705400",
        "opera": "a cura di Stefano Bertocci, Sandro Parrinello. Architettura eremitica. Sistemi progettuali e paesaggi culturali. Vallombrosa, 24-25 settembre 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2011). Contesti ambientali e strutture architettoniche di",
        "insediamenti eremitici in Abruzzo. In: a cura di Stefano Bertocci, Sandro",
        "Parrinello. Architettura eremitica. Sistemi progettuali e paesaggi culturali.",
        "Vallombrosa, 24-25 settembre 2011, p. 89-96, Firenze:Edifir, ISBN:",
        "9788879705400"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "130-139",
        "titolo": "Percorrere il mare osservando il cielo. Rappresentazioni di astronomia nautica",
        "ISBN": [
          "9788860555724"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860555724",
        "opera": "-. Disegnare il tempo e l'armonia. Il disegno osservatorio dell'universo.. Firenze, 17-19 settembre 2009, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2010). Percorrere il mare osservando il cielo.",
        "Rappresentazioni di astronomia nautica. In: -. Disegnare il tempo e",
        "l'armonia. Il disegno osservatorio dell'universo.. Firenze, 17-19 settembre",
        "2009, p. 130-139, FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860555724"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "314-323",
        "titolo": "Il disegno degli altari barocchi in Abruzzo",
        "ISBN": [
          "9788880169581"
        ],
        "csp": "Roma:De Luca, ISBN: 9788880169581",
        "opera": "a cura di Rossana Torlontano. Il Barocco negato. Aspetti dell'arte nel Seicento e Settecento. Chieti, 20-22 novembre 2007, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2010). Il disegno degli altari barocchi in Abruzzo. In: a",
        "cura di Rossana Torlontano. Il Barocco negato. Aspetti dell'arte nel",
        "Seicento e Settecento. Chieti, 20-22 novembre 2007, p. 314-323, Roma:De",
        "Luca, ISBN: 9788880169581"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "92-99",
        "titolo": "Conoscere per rappresentare:il terremoto prima e dopo",
        "ISBN": [
          "9788865420140"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865420140",
        "opera": "a cura di Carmine Gambardella. Rappresentare la conoscenza. VII Forum Internazionale di Studi. Capri, 4-6 giugno 2009, vol. 8, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2010). Conoscere per rappresentare:il terremoto prima e",
        "dopo. In: a cura di Carmine Gambardella. Rappresentare la conoscenza.",
        "VII Forum Internazionale di Studi. Capri, 4-6 giugno 2009, vol. 8, p. 92-99,",
        "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865420140"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "663-666",
        "titolo": "Di isola in isola \u2013 rappresentazioni di paesaggi mediterranei",
        "ISBN": [
          "9788849518382"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788849518382",
        "opera": "a cura di Carmine Gambardella, Massimo Giovannini e Sabina Martusciello. Le vie dei Mercanti Cielo dal Mediterraneo all\u2019Oriente. Capri, 5-7 giugno 2008, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2009). Di isola in isola \u2013 rappresentazioni di paesaggi",
        "mediterranei. In: a cura di Carmine Gambardella, Massimo Giovannini e",
        "Sabina Martusciello. Le vie dei Mercanti Cielo dal Mediterraneo all\u2019Oriente.",
        "Capri, 5-7 giugno 2008, p. 663-666, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN:",
        "9788849518382"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-46",
        "titolo": "Dal rilievo alla documentazione degli interventi. Metodologie conoscitive integrate sul tempio di Hera Lacinia a Crotone",
        "ISBN": [
          "9788878909205"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788878909205",
        "opera": "CARLO MEZZETTI . Il Santuario di Hera al Capo Lacinio: l'analisi della forma, il restauro e la ricerca archeologica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PALESTINI (2008). Dal rilievo alla documentazione degli interventi.",
        "Metodologie conoscitive integrate sul tempio di Hera Lacinia a Crotone. In:",
        "CARLO MEZZETTI . Il Santuario di Hera al Capo Lacinio: l'analisi della",
        "forma, il restauro e la ricerca archeologica. p. 25-46, ROMA:Kappa, ISBN:",
        "9788878909205"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "308-331",
        "titolo": "Ri-configurazioni di architetture mai realizzate",
        "ISBN": [
          "9788878909106"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788878909106",
        "opera": "M. Unali . Abitare virtuale significa rappresentare. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Palestini (2008). Ri-configurazioni di architetture mai realizzate. In: M.",
        "Unali . Abitare virtuale significa rappresentare. p. 308-331, ROMA:Kappa,",
        "ISBN: 9788878909106"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-384",
        "titolo": "Geometrie: sinopie della forma",
        "ISBN": [
          "9788896080009"
        ],
        "csp": "Area, ISBN: 9788896080009",
        "opera": "a cura di Barbara Aternini e Roberto Corazzi. La geometria tra didattica e ricerca. Firenze, 17-19 aprile 2008, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Palestini (2008). Geometrie: sinopie della forma. In: a cura di Barbara",
        "Aternini e Roberto Corazzi. La geometria tra didattica e ricerca. Firenze,",
        "17-19 aprile 2008, p. 379-384, Area, ISBN: 9788896080009"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "639-642",
        "titolo": "Le rappresentazioni dell'isola di Creta",
        "ISBN": [
          "9788889579534"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788889579534, Capri , 14-16 giugno 2007",
        "opera": "a cura di Carmine Gambardella, Massimo Giovannini e Sabina Martusciello. Le vie dei Mercanti. Rappresentare il Mediterraneo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2008). Le rappresentazioni dell'isola di Creta. In: a cura",
        "di Carmine Gambardella, Massimo Giovannini e Sabina Martusciello. Le vie",
        "dei Mercanti. Rappresentare il Mediterraneo. p. 639-642, La Scuola di",
        "Pitagora, ISBN: 9788889579534, Capri , 14-16 giugno 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-102",
        "titolo": "Le mutazioni del colore nel rapporto tra l\u2019architettura e il suo contesto",
        "ISBN": [
          "9788878909250"
        ],
        "csp": "kappa, ISBN: 9788878909250",
        "opera": "a cura di Patrizia Falzone. Colore architettura ambiente. Genova, 30 settembre 1 ottobre 2004, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2008). Le mutazioni del colore nel rapporto tra",
        "l\u2019architettura e il suo contesto. In: a cura di Patrizia Falzone. Colore",
        "architettura ambiente. Genova, 30 settembre 1 ottobre 2004, p. 99-102,",
        "kappa, ISBN: 9788878909250"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "La rappresentazione tra progetto e rilievo. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849215120"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215120",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. PALESTINI (2008). La rappresentazione tra progetto e rilievo. vol. 1, p.",
        "1-191, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215120"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-32",
        "titolo": "Mutazioni costiere, le metamorfosi della costa abruzzese",
        "ISBN": [
          "9788860490315"
        ],
        "csp": "Roma:Officina, ISBN: 9788860490315",
        "opera": "Caffio Giovanni, Luigini Alessandro. La rappresentazione della citt\u00e0: Pescara e il sistema territoriale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Palestini (2007). Mutazioni costiere, le metamorfosi della costa",
        "abruzzese. In: Caffio Giovanni, Luigini Alessandro. La rappresentazione",
        "della citt\u00e0: Pescara e il sistema territoriale. p. 19-32, Roma:Officina, ISBN:",
        "9788860490315"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-322",
        "titolo": "Il tema della \"palazzina\" nelle sperimentazioni compositive formulate per la mostra dell'Abitazione del 1942",
        "ISBN": [
          "9788849214154"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849214154",
        "opera": "Chiavoni Emanuela, Paolini Priscilla . Metodi e tecniche integrate di rilevamento per la realizzazione di modelli virtuali dell'architettura della citt\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Palestini (2007). Il tema della \"palazzina\" nelle sperimentazioni",
        "compositive formulate per la mostra dell'Abitazione del 1942. In: Chiavoni",
        "Emanuela, Paolini Priscilla . Metodi e tecniche integrate di rilevamento per",
        "la realizzazione di modelli virtuali dell'architettura della citt\u00e0. p. 319-322,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849214154"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-176",
        "titolo": "Le \"palazzine modello\". Esperienze progettuali all'Esposizione Universale del 1942",
        "ISBN": [
          "9788878908321"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788878908321",
        "opera": "C. MEZZETTI . Il disegno della palazzina romana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PALESTINI (2007). Le \"palazzine modello\". Esperienze progettuali",
        "all'Esposizione Universale del 1942. In: C. MEZZETTI . Il disegno della",
        "palazzina romana. p. 157-176, ROMA:Kappa, ISBN: 9788878908321"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-208",
        "titolo": "Disegnando Pescara: letture grafiche di segmenti urbani",
        "ISBN": [
          "9788878907911"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788878907911",
        "opera": "C. MEZZETTI . Intersezioni disegni. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PALESTINI (2007). Disegnando Pescara: letture grafiche di segmenti",
        "urbani. In: C. MEZZETTI . Intersezioni disegni. p. 199-208, ROMA:Kappa,",
        "ISBN: 9788878907911"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "452-457",
        "titolo": "Modelli virtuali, ricerche e sperimentazioni analitiche per gli archivi di architettura",
        "ISBN": [
          "9788860551351"
        ],
        "csp": "Alinea, ISBN: 9788860551351",
        "opera": "-. Sistemi informativi per l\u2019architettura. Ancona, 17-19 maggio 2007, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Palestini (2007). Modelli virtuali, ricerche e sperimentazioni analitiche",
        "per gli archivi di architettura. In: -. Sistemi informativi per l\u2019architettura.",
        "Ancona, 17-19 maggio 2007, p. 452-457, Alinea, ISBN: 9788860551351"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Conurbazioni litoranee. Sistemi di citt\u00e0 costiere",
        "ISBN": [
          "9788889579213"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788889579213",
        "opera": "a cura di Carmine Gambardella e Sabina Martusciello. Le vie dei mercanti. citt\u00e0 rete - rete di citt\u00e0. Capri, 9-10 giugno 2006, p. 561-564, ed",
        "anno": "2007",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2007). Conurbazioni litoranee. Sistemi di citt\u00e0 costiere.",
        "In: a cura di Carmine Gambardella e Sabina Martusciello. Le vie dei",
        "mercanti. citt\u00e0 rete - rete di citt\u00e0. Capri, 9-10 giugno 2006, p. 561-564, ed.",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788889579213"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "226-229",
        "titolo": "La fortezza sul mare",
        "ISBN": [
          "9788872613139"
        ],
        "csp": "Del Grifo, ISBN: 9788872613139",
        "opera": "-. Disegni e progetti di citt\u00e0 e paesaggi fortificati. Capua , 3-4 dicembre 2005, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2007). La fortezza sul mare. In: -. Disegni e progetti di",
        "citt\u00e0 e paesaggi fortificati. Capua , 3-4 dicembre 2005, p. 226-229, Del",
        "Grifo, ISBN: 9788872613139"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "410-412",
        "titolo": "La rappresentazione dell'architettura",
        "ISBN": [
          "9788888033204"
        ],
        "csp": "VIAREGGIO:Idea Books, ISBN: 9788888033204",
        "opera": "NERI M. L.. Enrico Del Debbio. La misura della modernit\u00e0,catalogo Mostra. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PALESTINI (2006). La rappresentazione dell'architettura. In: NERI M. L..",
        "Enrico Del Debbio. La misura della modernit\u00e0,catalogo Mostra. p. 410-412,",
        "VIAREGGIO:Idea Books, ISBN: 9788888033204"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "567-574",
        "titolo": "Rappresentazioni codificate, riflessioni e confronti",
        "ISBN": [
          "9788881324583"
        ],
        "csp": "Forum, ISBN: 9788881324583",
        "opera": "-. Codici del disegno di progetto . Lecco, 30-31 marzo 2006, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Palestini (2006). Rappresentazioni codificate, riflessioni e confronti. In: -.",
        "Codici del disegno di progetto . Lecco, 30-31 marzo 2006, p. 567-574,",
        "Forum, ISBN: 9788881324583"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "199-202",
        "titolo": "Dal progetto al rilievo \u2013 indagini conoscitive su una delle ville del litorale dannunziano",
        "ISBN": [
          "9788879702409"
        ],
        "csp": "Alinea, ISBN: 9788879702409",
        "opera": "-. Residenze, ville e parchi storici. Strategie per la conoscenza e il riuso sostenibile. astra a Signa (FI), 24-25 settembre 2004, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Palestini (2006). Dal progetto al rilievo \u2013 indagini conoscitive su una",
        "delle ville del litorale dannunziano. In: -. Residenze, ville e parchi storici.",
        "Strategie per la conoscenza e il riuso sostenibile. astra a Signa (FI), 24-25",
        "settembre 2004, p. 199-202, Alinea, ISBN: 9788879702409"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "925-932",
        "csp": "Gangemi editore Spa, ISBN: 9788849232950, Firenze, 15-17 settembre 2016",
        "opera": "o nella gestione della complessit\u00e0 // The reasons of drawing. Thought, shape and model in the complexity management. p",
        "ISBN": [
          "9788849232950"
        ],
        "autori": "Caterina Palestini (2016). Le ragioni del disegno come strumento di analisi e comunicazione per gli archivi di architettura del Novecento. //The reasons behind the use of drawings as analysis and comm"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2016). Le ragioni del disegno come strumento di analisi",
        "e comunicazione per gli archivi di architettura del Novecento. //The reasons",
        "behind the use of drawings as analysis and comm [...] o nella gestione della",
        "complessit\u00e0 // The reasons of drawing. Thought, shape and model in the",
        "complexity management. p. 925-932, Gangemi editore Spa, ISBN:",
        "9788849232950, Firenze, 15-17 settembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "37-45",
        "titolo": "La didattica del disegno nella lettura della citt\u00e0: l'Aurum di Michelucci",
        "ISBN": [
          "9788488754400"
        ],
        "csp": "Grupo Enlace Gr\u00e0fica, ISBN: 9788488754400, Alcal\u00e0 de Henares (Madrid) Espana, 2-3 giugno 2016",
        "opera": "El Arquitecto, de la Tradici\u00f2n al siglo XXI. Docentia e investigaci\u00f2n en Expresi\u00f2n Gr\u00e0fica Arquitect\u00f2nica. vol. 71, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2016). La didattica del disegno nella lettura della citt\u00e0:",
        "l'Aurum di Michelucci. In: El Arquitecto, de la Tradici\u00f2n al siglo XXI.",
        "Docentia e investigaci\u00f2n en Expresi\u00f2n Gr\u00e0fica Arquitect\u00f2nica. vol. 71, p.",
        "37-45, Grupo Enlace Gr\u00e0fica, ISBN: 9788488754400, Alcal\u00e0 de Henares",
        "(Madrid) Espana, 2-3 giugno 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-400",
        "titolo": "Atlante della palazzina a Pescara. Progetti, realizzazioni, rilievi / Atlas of the palazzina in Pescara. Projects, buildings, surveys. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788849232585"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi Editore spa, Roma, ISBN: 9788849232585",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Palestini (2016). Atlante della palazzina a Pescara. Progetti,",
        "realizzazioni, rilievi / Atlas of the palazzina in Pescara. Projects, buildings,",
        "surveys. vol. 3, p. 1-400, Roma:Gangemi Editore spa, Roma, ISBN:",
        "9788849232585"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-208",
        "titolo": "Eremo di Santo Spirito",
        "ISBN": [
          "9788865424087"
        ],
        "csp": "Napoili:La scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424087",
        "opera": "Massimo Giovannini Marinella Arena Paola Raffa (a cura di). Spazi e culture del Mediterraneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini Caterina (2015). Eremo di Santo Spirito. In: Massimo Giovannini",
        "Marinella Arena Paola Raffa (a cura di). Spazi e culture del Mediterraneo.",
        "p. 203-208, Napoili:La scuola di Pitagora, ISBN: 9788865424087"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "731-740",
        "titolo": "Letture diacroniche e sincroniche della citt\u00e0 Diachronic and synchronic readings of the city",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3124-3"
        ],
        "csp": "Gangemi Editore spa, ISBN: 978-88-492-3124-3, Torino, 17-19 settembre 2015",
        "opera": "Drawing & City _ Disegno & Citt\u00e0. Cultura, Arte, Scienza, Informazione_ Culture, Art, Science, Information. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2015). Letture diacroniche e sincroniche della citt\u00e0",
        "Diachronic and synchronic readings of the city. In: Drawing & City _",
        "Disegno & Citt\u00e0. Cultura, Arte, Scienza, Informazione_ Culture, Art,",
        "Science, Information. p. 731-740, Gangemi Editore spa, ISBN:",
        "978-88-492-3124-3, Torino, 17-19 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "677-686",
        "titolo": "Il complesso Hamasien ad Asmara. The Hamasien complex in Asmara.",
        "ISBN": [
          "9788849229158"
        ],
        "csp": "ATUALE -Gangemi Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774, EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax: 011 39 06 68806189+ Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849229158, Parma, 18-20 settembre 2014",
        "opera": "Paolo Gianebiaggi, Chiara Vernizzi. Italian survey & international experience. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). Il complesso Hamasien ad Asmara. The",
        "Hamasien complex in Asmara.. In: Paolo Gianebiaggi, Chiara Vernizzi.",
        "Italian survey & international experience. p. 677-686, ATUALE -Gangemi",
        "Editore:Plaza San Pantaleo 4, I 00186 Rome Italy:011 39 06 6872774,",
        "EMAIL: gangemi@jner.it, INTERNET: http://www.gangemieditore.it, Fax:",
        "011 39 06 68806189+ Primo: Bari, Dedalo, ISBN: 9788849229158, Parma,",
        "18-20 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "835-840",
        "titolo": "The fragile heritage of the second half of the 20th century",
        "ISBN": [
          "9788865423479"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora editrice, ISBN: 9788865423479, Aversa_Capri, 12-14 giugno 2014",
        "opera": "Best practices in heritage conservation and management. From the world to Pompeii. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. n. 46, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Caterina Palestini (2014). The fragile heritage of the second half of the 20th",
        "century. In: Best practices in heritage conservation and management. From",
        "the world to Pompeii. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. n. 46, p.",
        "835-840, La Scuola di Pitagora editrice, ISBN: 9788865423479,",
        "Aversa_Capri, 12-14 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "155-243",
        "titolo": "Palazzo De'Mayo a Chieti. p",
        "ISBN": [
          "9788842223221"
        ],
        "csp": "torino:umberto allemandi & c, ISBN: 9788842223221",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Palestini, Pasquale Tunzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Palestini, Pasquale Tunzi (2014). Palazzo De'Mayo a Chieti. p.",
        "155-243, torino:umberto allemandi & c, ISBN: 9788842223221"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "431-442",
        "titolo": "Il disegno e la storia dell'architettura. Letture attraverso un'opera di Armando Brasini.",
        "ISBN": [
          "9788850103027"
        ],
        "csp": "Pescara:CARSA edizioni, ISBN: 9788850103027",
        "opera": "Lorenzo Bartolini Salimbeni (a cura di). Opus quaderno di storia architettura restauro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Palestini (2013). Il disegno e la storia dell'architettura. Letture",
        "attraverso un'opera di Armando Brasini.. In: Lorenzo Bartolini Salimbeni (a",
        "cura di). Opus quaderno di storia architettura restauro. p. 431-442,",
        "Pescara:CARSA edizioni, ISBN: 9788850103027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "691-696",
        "titolo": "Monitoring and Storage: Integrated Survey of the Old towns \"Crater\"",
        "ISBN": [
          "9788865422908"
        ],
        "csp": "La Scuola di Pitagora editrice, ISBN: 9788865422908, Aversa - Capri, 13-15 giugno 2013",
        "opera": "Heritage Architecture Landesign. FABBRICA DELLA CONOSCENZA, vol. 39, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palestini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini C. (2013). Monitoring and Storage: Integrated Survey of the Old",
        "towns \"Crater\". In: Heritage Architecture Landesign. FABBRICA DELLA",
        "CONOSCENZA, vol. 39, p. 691-696, La Scuola di Pitagora editrice, ISBN:",
        "9788865422908, Aversa - Capri, 13-15 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-65",
        "titolo": "Acqua e architettura, parole chiave: arginare, captare, convogliare ... scavalcare",
        "ISBN": [
          "9788865140789"
        ],
        "csp": "Roma:Kappa, ISBN: 9788865140789",
        "opera": "Mezzetti Carlo Unali Maurizio. Acqua & Architettura Rappresentazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palestini caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palestini caterina (2011). Acqua e architettura, parole chiave: arginare,",
        "captare, convogliare ... scavalcare. In: Mezzetti Carlo Unali Maurizio. Acqua",
        "& Architettura Rappresentazioni. p. 34-65, Roma:Kappa, ISBN:",
        "9788865140789"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "314-323",
        "titolo": "Il disegno degli altari barocchi in Abruzzo",
        "ISBN": [
          "9788880169581"
        ],
        "csp": "Roma:De Luca, ISBN: 9788880169581, Chieti, 20-22 novembre 2007",
        "opera": "Il Barocco negato. Aspetti dell'arte nel Seicento e Settecento. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Palestini Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palestini Caterina (2010). Il disegno degli altari barocchi in Abruzzo. In: Il",
        "Barocco negato. Aspetti dell'arte nel Seicento e Settecento. p. 314-323,",
        "Roma:De Luca, ISBN: 9788880169581, Chieti, 20-22 novembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "308-331",
        "titolo": "Ri-configurazioni di architetture mai realizzate",
        "ISBN": [
          "9788878909106"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788878909106",
        "opera": "M. Unali . Abitare virtuale significa rappresentare. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Palestini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Palestini (2008). Ri-configurazioni di architetture mai realizzate. In: M.",
        "Unali . Abitare virtuale significa rappresentare. p. 308-331, ROMA:Kappa,",
        "ISBN: 9788878909106"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-46",
        "titolo": "Dal rilievo alla documentazione degli interventi. Metodologie conoscitive integrate sul tempio di Hera Lacinia a Crotone",
        "ISBN": [
          "9788878909205"
        ],
        "csp": "ROMA:Kappa, ISBN: 9788878909205",
        "opera": "CARLO MEZZETTI . Il Santuario di Hera al Capo Lacinio: l'analisi della forma, il restauro e la ricerca archeologica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. PALESTINI (2008). Dal rilievo alla documentazione degli interventi.",
        "Metodologie conoscitive integrate sul tempio di Hera Lacinia a Crotone. In:",
        "CARLO MEZZETTI . Il Santuario di Hera al Capo Lacinio: l'analisi della",
        "forma, il restauro e la ricerca archeologica. p. 25-46, ROMA:Kappa, ISBN:",
        "9788878909205"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "La rappresentazione tra progetto e rilievo. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849215120"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215120",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. PALESTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. PALESTINI (2008). La rappresentazione tra progetto e rilievo. vol. 1, p.",
        "1-191, ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849215120"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/E1",
    "progr": "17702",
    "nome": "PALESTINI Caterina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale di \u201cOPUS\u201d Quaderno di Storia, Architettura, Restauro, del Dipartimento di Scienze, Storia dell\u2019Architettura e Restauro, dell\u2019Universit\u00e0 degli studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Pescara",
        "periodo": "dal 14-05-1995 al 10-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \u201ci Beni Culturali\u201d. Rivista bimestrale, rivolta alla Tutela e Valorizzazione dei Beni Ambientali, Architettonici, Artistici, Archeologici, Museali e Librari, edita da Betagamma di Viterbo.",
        "periodo": "dal 01-07-1995 al 07-06-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione comitato scientifico della collana Disegno, rilievo e progettazione, ed. Edifir Firenze, ANCE E288147",
        "periodo": "dal 10-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della Rivista MU6, periodico Trimestrale, Tribunale dell'Aquila n. 553 del Registro giornali 18.03.2006, ed. Associazione Amici dei Musei d'Abruzzo S.S. 5 Bis, 67100 L'Aquila.",
        "periodo": "dal 05-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale RiVa - Rileggere l'Antico, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Facolt\u00e0 di Ingegneria, MiBac e Soprintendenza per i Beni Archeologici del Lazio con contributo: Le rappresentazioni di Vitruvio. Modelli virtuali e riletture grafiche a compendio del trattato",
        "periodo": "dal 14-12-2004 al 14-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno e-ARCOM 07 \u201cSistemi informativi per l\u2019architettura\u201d Universit\u00e0 Politecnica delle Marche con il contributo: Modelli virtuali, ricerche e sperimentazioni analitiche per gli archivi di architettura",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi Il Barocco Negato. Aspetti dell'arte del Seicento e del Settecento in Abruzzo, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Dipartimento di Studi Medievali e Moderni, patrocinio MiBac, con contributo: Il disegno degli altari barocchi in Abruzzo",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 22-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale A.E.D. Disegnare il tempo e l'armonia. Il disegno osservatorio dell'universo. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di progettazione, con il contributo: Percorrere il mare osservando il cielo. Rappresentazioni di astronomia nautica",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Convegno Internazionale di Studi Architettura Eremitica. Sistemi progettuali e paesaggi culturali, Vallombrosa Regello (FI), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze con contributo: Contesti ambientali e strutture architettoniche di insediamenti eremitici in Abruzzo",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Il disegno delle trasformazioni. Bicentenario Scuola Ingegneria Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II con contributo dal titolo:Trasformazioni e codici grafici nella rappresentazione dei ponti",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore International Conference Between East and West. Transposition of cultural system and military technology of fortified landscapes, Castello di Poppi (AR) Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Forum Unesco, con contributo dal titolo: The fortified landscapes of the Adriatic basin",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al III Convegno Internazionale di Studi Architettura Eremitica. Sistemi progettuali e paesaggi culturali, Monastero di Camaldoli, Poppi (Arezzo), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze con contributo: Insediamenti eremitici in Abruzzo: work in progress",
        "periodo": "dal 23-09-2012 al 23-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore (sessione 9) del III Convegno Internazionale di Studi Architettura Eremitica. Sistemi progettuali e paesaggi culturali, Monastero di Camaldoli, Poppi (Arezzo), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 23-09-2012 al 23-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'incontro: Letture analitiche di progetti attraverso modelli virtuali, organizzato dal MAXXI in occasione della mostra MODELLI/MODELS",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come moderatore alla giornata di Studi dedicata alla presentazione della ricerca e del volume: L'Architettura in Abruzzo e Molise dal 1945 a oggi, con la partecipazione del MiBac e della Direzione Generale per il Paesaggio, le Belle Arti, l'Architettura e l'Arte Contemporanee (PaBAAC)",
        "periodo": "dal 18-06-2013 al 18-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle giornate di Studio: La citt\u00e0 di d'Annunzio. Pescara dalla Piazzaforte al Novecento, Dipartimento di Architettura Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" - Comune di Pescara, con contributo dal titolo: Le architetture del litorale: lettura e rappresentazione",
        "periodo": "dal 22-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Convegno Internazionale Architettura Eremitica Sistemi progettuali e Paesaggi Culturali, Chiusi della Verna (AR) Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con contributo dal titolo: Modus Vivendi. Letture tematiche di strutture eremitiche",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore al IV Convegno Internazionale Architettura Eremitica Sistemi progettuali e Paesaggi Culturali, Chiusi della Verna (AR) Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 21-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore nella sessione poster al Digital Heritage International Congress 2013, federating the 19th Int\u2019l VSMM, 10th Eurographics GCH, & 2nd UNESCO Memory of the World Conferences, CAA, Arqueolo\u0301gica 2.0, Space2Place, ICOMOS ICIP & CIPA, EU projects, et al., con il poster 373 titolo: Digital Heritage and Eartquake emergency",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Cantiere Abruzzo_Elogio del Talento e della Creativit\u00e0\" organizzato dal Dipartimento di Architettura di Pescara con contributo dal titolo: Rappresentazioni di visioni urbane",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 25-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Forum sulle innovazioni tecnologiche e sulle applicazioni 3d per l'artigianato e le attivit\u00e0 produttive, Starter 3, promosso dalla Regione Abruzzo con il Patrocinio della Commissione Europea, con relazione dal titolo: Rappresentare in 3d",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle giornate di Studio Il Novecento a Pescara Dalla nascita del nuovo capoluogo di provincia alla conservazione del Patrimonio storico-architettonico della citta\u0300, organizzato dal Comune di Pescara e MiBac sul tema: Pescara: la citt\u00e0 distrutta. Rileggiamo Piccinato",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come moderatore alla giornata di Studi in occasione della presentazione volume dal titolo: \"Come sar\u00e0 il Museo del Futuro\"",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione giornata di Studi in occasione della presentazione volume dal titolo: Palazzo D\u00e8 Mayo a Chieti, con contributo introduttivo sui contenuti del volume",
        "periodo": "dal 02-06-2014 al 02-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Convegno Internazionale ICGG 2014, International Conference on Geometry and Graphics, University of Innsbruck, con contributo dal titolo: Geometric shapes that generate architectural forms",
        "periodo": "dal 07-08-2014 al 07-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore nella sessione La fruizione del patrimonio: itinerari culturali e paesaggio (T 5) al II Convegno Internazionale ReUso2014, sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica, La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Convegno Internazionale ReUso2014, sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica, La cultura del restauro e della valorizzazione. Temi e problemi per un percorso internazionale di conoscenza, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con relazione dal titolo: Il riuso del patrimonio architettonico per la riqualificazione della citt\u00e0 contemporanea.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale Artes & Ci\u00eancias em Di\u00e1logo _ Arts and Sciences in Dialogue, Universidade do Minho Porto Portugal, con la Relazione dal titolo: Los teatros del siglo XIX en Los Abruzos: historia, arquitectura, representaci\u00f3n y espacio esc\u00e9nico, elaborata in collaborazione con Carlos Alberto Cacciavillani e Claudio Mazzanti.",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'incontro \"Letteral'mente\" incontri di lettura e dibattito sul tema della citt\u00e0 e dell'architettura nella letteratura.",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore alla giornata di studio e Mostra dal titolo: \"Disegnare la citt\u00e0: l'Aurum di Michelucci\" sulla struttura della Fabbrica ex Aurum progettata da Michelucci in rapporto alla citt\u00e0 e alle sue sinergie culturali, con relazione: Letture attraverso il disegno.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale REUSO2015, III Congreso sobre Documentaci\u00f3n, Conservaci\u00f3n, y Reutilizaci\u00f3n del Patrimonio Arquitect\u00f3nico y Paisaj\u00edstico, Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia con relazione dal titolo: Salvaguardia e intervento: ricerche sul riuso del patrimonio architettonico del Novecento /SAFEGUARDING AND INTERVENTION: RESEARCH ON THE REUSE OF THE ARCHITECTURAL HERITAGE OF THE 20TH CENTURY.ARCHITETTONICO DEL NOVECENTO",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Processi di analisi per strategie di valorizzazione dei paesaggi urbani. I luoghi storici tra conservazione e innovazione, Universit\u00e0 Telematica Internazionale Uninettuno, con relazione dal titolo: Analisi grafiche e strategie culturali per la valorizzazione di borghi abbandonati",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Congreso Internacional de Expresi\u00f2n Gr\u00e0fica Arquitect\u00f2nica, EGA2016, El Arquitecto, de la Tradici\u00f2n al siglo XXI. Docentia e investigaci\u00f2n en Expresi\u00f2n Gr\u00e0fica Arquitect\u00f2nica, Universit\u00e0 Alcal\u00e0 de Henares (Madrid) Espana, con relazione dal titolo: La didattica del disegno nella lettura della citt\u00e0: l'Aurum di Michelucci",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 02-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Congresso Internazionale ReUso 2016. Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica, Universit\u00e0 degli studi di Pavia. Dipartimento di Ingegneria Edile e Architettura con relazione dal titolo: I mercati coperti per il riuso e la riqualificazione di spazi pubblici",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore nella sessione Stategie di documentazione del patrimonio (AT 1), in qualit\u00e0 di moderatore, al IV Congresso Internazionale ReUso 2016. Convegno Internazionale sulla documentazione, conservazione e recupero del patrimonio architettonico e sulla tutela paesaggistica, Universit\u00e0 degli studi di Pavia. Dipartimento di Ingegneria Edile e Architettura",
        "periodo": "dal 09-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VII Convegno Internazionale di Studi CIRICE 2016 \"Delli Aspetti de Paesi Vecchi e nuovi Media per l\u2019Immagine del Paesaggio / Old and new Media for Landscape Image\" Universit\u00e0 degli Studi Federico II di Napoli , Centro Interdipartimentale di Ricerca sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea con relazione dal titolo: Le rappresentazioni del paesaggio tra immagini storiche e letture contemporanee / The representations of the landscape between historical pictures and contemporary readings.",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile coordinamento operativo nella convenzione tra la Direzione Generale per l\u2019Architettura e l\u2019Arte contemporanee e la Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara dal titolo: L'Architettura in Abruzzo e Molise dal 1945 ad oggi, per il censimento e le successive osservazioni su tale patrimonio, non sottoposto a tutela, condotto da un gruppo di docenti della Facolt\u00e0 abruzzese che in maniera interdisciplinare, in continuit\u00e0 con la ricerca nazionale, ha individuato le specifiche connotazioni delle due realt\u00e0 regionali. Gli esiti della ricerca sono confluiti nella pubblicazione: L'Architettura in Abruzzo e Molise dal 1945 a oggi. Selezione delle opere di rilevante interesse storico artistico. p. 25-29, ROMA: Gangemi Editore spa, ISBN: 9788849225600",
        "periodo": "dal 24-10-2004 al 29-03-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile coordinamento scientifico della ricerca sulle possibili letture e rielaborazioni grafiche digitali dei materiali d\u2019archivio, condotta in collaborazione MAXXI, riguardante progetti originali dell\u2019archivio di Enrico del Debbio confluite nella Mostra: Enrico Del Debbio. La misura della modernit\u00e0 allestita a Roma, presso la Galleria Nazionale d\u2019arte Moderna, dicembre 2006- febbraio 2007. Nella ricostruzione digitale, esposta attraverso un video, si mostrano le proposte progettuali formulate da Del Debbio per la villa Brizzi-Simen, destinata all\u2019E42 e mai realizzata. L\u2019elaborazione, derivante dalla ricerca in questione, ha consentito l\u2019esplorazione virtuale degli spazi ricostruiti tridimensionalmente sulla base dei disegni originali; gli esiti dello studio sono stati esposti in Mostra e pubblicati nel catalogo.",
        "periodo": "dal 07-12-2006 al 04-02-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile coordinamento scientifico della ricerca per l'ambito della Rappresentazione nella Convenzione tra Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali _ Direzione Regionale per i Beni Culturali e Paesaggistici dell'Abruzzo e il Dipartimento di Architettura per: \"Aggiornamento del censimento del Patrimonio Architettonico ed urbanistico di Ricerca Architetture del secondo dopoguerra in Abruzzo a partire dal secondo dopoguerra fino a tutto il XX secolo\" stipulata a completamento e revisione della precedente ricerca L'Architettura in Abruzzo e Molise dal 1945 ad oggi.",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e curatore dei progetti culturali relativi al protocollo d'intesa tra l'Amministrazione Comunale di Pescara e il Dipartimento di Architettura, riguardante iniziative, eventi, manifestazioni culturali sul tema dell'Architettura, dell'Arte e pi\u00f9 in generale delle Arti decorative.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'attuazione del protocollo d'intesa tra la Fondazione MAXXI e il Dipartimento di Architettura",
        "periodo": "dal 28-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile per gli eventi culturali del Dipartimento di Architettura da organizzare in relazione ai Protocolli d'intesa istituiti con il Museo MAXXI di Roma e gli Spazi museali dell'ex Aurum di Pescara.",
        "periodo": "dal 18-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione UID, Unione Italiana Disegno",
        "periodo": "dal 01-01-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione AAA Italia, Associazione nazionale Archivi di Architettura contemporanea",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Rappresentazione e Rilievo dell'Architettura e dell'Ambiente, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, dal XIV al XXIII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato di Viridiana Piccone Italiano, XIX ciclo Dottorato di ricerca in \"Rappresentazione e Rilievo dell'Architettura e dell'Ambiente\" presso il DSSARR Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\"",
        "periodo": "dal 10-01-2003 al 24-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti della Scuola Nazionale di Dottorato in \"Scienze della Rappresentazione e del Rilievo\" Curriculum in Rilievo e Rappresentazione dell\u2019Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, dal XXI al XXV ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Laboratorio di Disegno e progetto, Lettura, analisi e proposte di riqualificazione architettonica della Piazza Vittorio Emanuele II a Chieti, organizzato nell'ambito della Scuola Nazionale di Dottorato in Scienze della Rappresentazione e del Rilievo, con una lezione dal titolo: Lo spazio urbano in rapporto alla citt\u00e0.",
        "periodo": "dal 17-10-2006 al 17-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione commissione giudicatrice (nominata con D.R. n. 239 del 28 maggio 2007) esame finale Dottorato in Rappresentazione dell'Architettura e dell'Ambiente ciclo XIX, Facolt\u00e0 di Ingegneria Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 06-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Storia, Conservazione e Rappresentazione dell'Architettura, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, dal XXIV al XXVII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, XVIII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato di Carla Ramunno, XXVII ciclo Dottorato di ricerca in \"Storia, Conservazione e Rappresentazione dell'Architettura\" presso il Dipartimento di Architettura di Pescara, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\"",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento ciclo di conferenze tenutesi nell'ambito del Dottorato in Storia, Conservazione e Rappresentazione dell'Architettura, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, XXV-XVII ciclo, con comunicazione dal titolo: Dal rilievo alla documentazione degli interventi. Metodologie conoscitive integrate sul tempio di Hera Lacinia a Crotone.",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento ciclo di conferenze tenutesi nell'ambito del Dottorato in Storia, Conservazione e Rappresentazione dell'Architettura, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, XXV-XVII ciclo, con comunicazione dal titolo: Il disegno della citta\u0300, progetto di rilievo, rappresentazioni e letture grafiche sul centro storico di Chieti",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato di Alessandro Basso XXVIII ciclo Dottorato di ricerca in \"Architettura\" Curriculum in Rappresentazione dell'Architettura presso il Dipartimento di Architettura di Pescara, della Superiore G. D\u2019Annunzio-School of Advanced Studies: Analisi e riconfigurazione della citt\u00e0 contemporanea attraverso la rappresentazione.",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento ciclo di conferenze tenutesi nell'ambito del Dottorato in Architettura, Scuola Superiore G. d\u2019Annunzio-School of Avanced Studies, con la comunicazione dal titolo: Rappresentare",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico UNAM, Universidad Nacional Autonoma M\u00e9xico",
        "periodo": "dal 24-11-2009 al 26-11-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolo di Dottore di ricerca in \"Rilievo e Rappresentazione del costruito\" conseguito presso l'universit\u00e0 degli Studi La Sapienza di Roma - VII ciclo",
        "periodo": "dal 29-09-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rilievo fotogrammetrico delle fontane di Piazza Duomo a L\u2019Aquila, finalizzato al restauro. Commissionato dall'impresa Beta Gamma s.r.l. di Viterbo esecutrice dei lavori con il patrocinio della Soprintendenza per i Beni Ambientali, Architettonici, Artistici e Storici dell\u2019Aquila al DSSARR -Dipartimento di Scienze, Storia dell\u2019Architettura Restauro e Rappresentazione della Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara- Responsabile scientifico: Caterina Palestini. I disegni di rilievo elaborati e gli esiti del lavoro svolto sono stati descritti con la relazione Il rilievo fotogrammetrico esposta in occasione del Convegno \u201cIl restauro delle fontane di piazza Duomo a l\u2019Aquila\u201d, tenutosi a l\u2019Aquila il 25 agosto 1997, e pubblicati in Le fontane di piazza Duomo a L\u2019Aquila a cura di M. G. Gimma, Viterbo 1997.",
        "periodo": "dal 06-02-1997 al 25-08-1997"
      },
      {
        "content": "Rilevamento integrato colonna superstite del Tempio di Hera Lacinia a Capo Colonna Cotone. Commissionato dalla Soprintendenza Archeologica della Calabria al DSSARR -Dipartimento di Scienze, Storia dell\u2019Architettura Restauro e Rappresentazione della Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara- Responsabile scientifico prof. Carlo Mezzetti. Coordinamento restituzioni ed elaborazioni grafiche e Progetto elaborazione dati CD multimediale: Caterina Palestini. Il rilievo finalizzato al restauro condotto dall\u2019Istituto Centrale per il Restauro si \u00e8 articolato in due fasi: la prima conclusa nel 2002 \u00e8 riferita al rilievo condotto con metodologie integrate; la seconda nel 2003 \u00e8 relativa alla documentazione e temazizzazione del restauro e alla sistematizzazione dei dati organizzati in un CD multimediale. Il cd permette di indagare, su pi\u00f9 livelli di approfondimento, le diverse informazioni relative alla colonna, confrontando le tematiche di studio e di intervento sul monumento, prima, durante e dopo i restauri. Una ricostruzione virtuale consente inoltre di ipotizzare la conformazione del tempio. Gli esiti del proprio lavoro sono descritti e documentati nel contributo Dal rilievo alla documentazione degli interventi. Metodologie conoscitive integrate sul tempio di Hera Lacinia a Crotone, inserito nel volume monografico Il Santuario di Hera al Capo Lacinio: l\u2019analisi della forma, il restauro e la ricerca archeologica, a cura di C. Mezzetti,ed. Kappa, Roma 2008.",
        "periodo": "dal 16-01-2001 al 07-04-2003"
      },
      {
        "content": "Rilievo aereofotogrammetrico centro storico di Chieti sviluppato nell\u2019ambito della convenzione tra la Fondazione Cassa di Risparmio di Chieti e il Dipartimento di Scienze, Storia dell\u2019Architettura Restauro e Rappresentazione della Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara. Coordinamento scientifico: prof. Carlo Mezzetti. Coordinamento rilievo aereofotogrammetrico e restituzioni: Caterina Palestini. Il proprio contributo ha riguardato l\u2019organizzazione del progetto di rilievo della citt\u00e0, dalla scala urbana a quella architettonica e nello specifico il coordinamento del rilievo aereofotogrammetrico e le relative restituzioni. Gli esiti del lavoro sono descritti nel contributo Il progetto di rilievo della citt\u00e0, pubblicato nell\u2019Atlante, in folio, Teate il disegno di una citt\u00e0, a cura di C. Mezzetti, ed. Kappa, Roma 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico direzione scientifica scientifica e coordinamento Corso IFTS, Regione Abruzzo, POR 2003 DL9/622 del 14.12. 2004, per \"Tecnico superiore per il Rilievo architettonico, la restituzione e la rappresentazione grafica\" 2005-2006. Corso di specializzazione assegnato all\u2019ENFAP, Ente politiche attive del Lavoro della Formazione e dell\u2019Istruzione della Regione Abruzzo, (1200 ore). Incarico Facolt\u00e0 di Architettura di Pescara (prot. 718 del 21-06-2005)",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Rilevamento integrato comuni del cratere, area omogenea 5, effettuato in seguito al terremoto del 2009, coordinato dalla Regione Abruzzo che ha suddiviso il \u201ccratere sismico\u201d in nove aree omogenee e dal centro di ricerca SCUT dell\u2019Universit\u00e0 G. d\u2019Annunzio. Le attivit\u00e0 di rilevamento hanno riguardato i comuni di: Brittoli, Bussi sul Tirino, Civitella Casanova, Cugnoli, Montebello di Bertona, Popoli e Ofena, appartenenti all'area omogenea 5, inseriti un apposito Capitolato Tecnico, il lavoro \u00e8 stato svolto con il coordinamento di Livio Sacchi, Caterina Palestini, Giovanni Mataloni.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente del Concorso a Cattedra. Commissione giudicatrice per titoli ed esami, finalizzati al reclutamento del personale docente nelle scuole secondaria di I e II grado, indetto con il decreto del direttore generale per il personale scolastico n. 82 del 24 settembre 2012, per classi di concorso A025 (Disegno e Storia dell'Arte) e A028 (Arte e Immagine). Decreto di Nomina del Ministero dell'Universit\u00e0 e della Ricerca _ Ufficio Scolastico Regionale per l'Abruzzo _ Direzione Generale (prot. AOODRAB 1202)",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 23-07-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico direzione scientifica del Progetto Speciale \"Scuole Speciali di Tecnologia\" - Linea d'intervento: Percorsi di specializzazione tecnica superiore (IFTS). P.O. FSE Abruzzo 2007-2013 Ob. CRO-Piano Operativo 2012-2013 (D.G.R. 11/06/2012, n. 364 e s.m.i.) - Asse 4 Capitale Umano - Avviso pubblico approvato con DGR l 19/DL32 del 18/06/13 - Graduatoria approvata con D.D. 145/DL32dell'11/06/14 - Progetto dal titolo \"Tecnico degli allestimenti scenici\" - CUP C69J13000690007",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico \"VALO.RE. Abruzzo VALOrizzatori e REstauratori per l'Abruzzo\" PO FSE Abruzzo 2007-2013 Obiettivo C.R.O. Piano Operativo 2012/2013 Progetto Speciale Multiasse - V0 Area di intervento - D.D. n.5 DL29 del 15.01.2014 - Progetto approvato con D.D. n.117/DL29 del 25.07.2014.Comunicazione affidamento progetto prot.n. RA 339717/ DL31/P del 19.12.2014 ricevuta in data 31.12.2014.docenza relativa al percorso di 2\u00b0livello per \"Operatore specializzato nel rilievo archeologico e nella restituzione grafica 2d e 3d\"",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Summer School 2016 organizzata dal Dipartimento di architettura di Pescara con l'adesione di Universit\u00e0 straniere del bacino Adriatico che ha preso in esame 7 aree della citt\u00e0, indagando il tema della Slow mobility e delle Reti fluviali. Il proprio contributo \u00e8 stato quello di coordinatore scientifico per gli aspetti del Rilievo e della Rappresentazione di un'area dismessa di Chieti Scalo (area 1), oggetto di un progetto di riqualificazione territoriale e urbana coordinata per gli aspetti della composizione e urbanistica da Carlo Pozzi e Walter Fabietti.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 1998 cofinanziato. Coordinatore scientifico DOCCI Mario. Responsabile scientifico unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" CHIETI-PESCARA, MEZZETTI Carlo. Titolo: Il rilievo come strumento di conoscenza dell'architettura e della citt\u00e0. Gli esiti del lavoro svolto sono pubblicati nel volume Rilievo e analisi morfologico-descrittiva dei paramenti murari, ed. Kappa, Roma 2003; in cui ha elaborato la ricerca sui paramenti del periodo medioevale decodificando, prevalentemente attraverso il rilievo e la lettura diretta, le caratteristiche di tali murature, con un contributo dal titolo: I tracciati compositivi delle murature in laterizio, indagini sul periodo medioevale, pp. 47-74.",
        "periodo": "dal 18-12-1998 al 15-01-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2002 cofinanziato. Coordinatore scientifico DE RUBERTIS Roberto, Responsabile scientifico unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" CHIETI-PESCARA, SACCHI Livio. Titolo: Piano di monitoraggio e riqualificazione delle fasce costiere italiane. Gli esiti del lavoro sono pubblicati nel volume La riva perduta. Piano di monitoraggio e riqualificazione delle fasce costiere italiane, R. De Rubertis (a cura di) ed. Officina, Roma 2005; in cui ha elaborato la ricerca sulla costa abruzzese da cui deriva il contributo: Tasselli iconografici. Immagini della costa abruzzese - brani di storia e realt\u00e0 contemporanee.",
        "periodo": "dal 10-01-2002 al 12-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2002 cofinanziato ( prot. 2002084928_006) - Coordinatore scientifico DOCCI Mario. Responsabile scientifico unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" CHIETI-PESCARA, MEZZETTI Carlo. Titolo: La rappresentazione della citt\u00e0: metodologie integrate per il rilevamento e la comunicazione dell'architettura. Gli esiti del proprio apporto scientifico sono pubblicati nei volumi: Metodologie innovative integrate per il rilevamento dell\u2019architettura e dell\u2019ambiente, (a cura di Tiziana Fiorucci) ed. Gangemi, Roma 2005, contributo: Il disegno dell\u2019utopia pre-moderna, narrazioni, idee, progetti, pp. 278-284 e nel Volume Dalle citt\u00e0 ideali alla citt\u00e0 virtuale (a cura di Carlo Mezzetti) ed. Kappa, Roma 2005; in cui \u00e8 inserito il capitolo: Citt\u00e0 modello e societ\u00e0 modello: l\u2019utopia premoderna, 141-184",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 18-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2004 cofinanziato ( prot. 2004087385_002) - Coordinatore scientifico DOCCI Mario. Responsabile scientifico unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" CHIETI-PESCARA, MEZZETTI Carlo. Titolo: Rappresentazione e conformazione di modelli digitali dell\u2019architettura e della citt\u00e0. Gli esiti del proprio apporto scientifico sono pubblicati nel volume che raccoglie i risultati della ricerca. In particolare nel contributo in cui ha ricostruito, l\u2019iter progettuale della tipologia edilizia della palazzina all\u2019interno della complessa vicenda della Mostra dell\u2019Abitazione, analizzando documenti e materiali d\u2019archivio, al fine di riconfigurare attraverso modelli virtuali alcuni degli attesi progetti che messi insieme propongono un brano disegnato e mai realizzato dell\u2019E42.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 27-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2007 cofinanziato ( prot. 20075XWCHL_005) - Coordinatore scientifico DOCCI Mario. Responsabile scientifico unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" CHIETI-PESCARA, UNALI Maurizio. Titolo: La rappresentazione della citt\u00e0: acqua e architettura. Gli esiti del proprio apporto scientifico sono pubblicati nel volume che raccoglie i risultati della ricerca. In particolare in due contributi che riferiscono le relazioni dell\u2019architettura e della citt\u00e0 rispetto al ruolo conformativo dell\u2019elemento \u201cacqua\u201d, il primo a carattere pi\u00f9 teorico introduce il tema ripercorrendolo attraverso alcune parole chiave \" arginare, captare, convogliare, scavalcare\" cui si associano le formulazioni architettoniche che ne sono derivate; il secondo approfondisce il tema del \u201cponte\" esaminato nei suoi aspetti simbolico-formali e attraverso un'applicazione di studio condotta sulle vicende progettuali riferite al Ponte di Rialto, indagato mediante la rappresentazione digitale.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Ricerca ABRUZZO InterLab Laboratori Interdisciplinari Territori del Sisma, istituita in seguito al terremoto del 6 aprile 2009, coordinata dalla Regione con il coinvolgimento di te tre Facolt\u00e0: Ingegneria dell\u2019Aquila, Architettura di Pescara e Geologia di Chieti. In particolare il \u201cLaboratorio Castelli\u201d \u00e8 stato coordinato da Livio Sacchi. Il proprio contributo \u00e8 riferito al progetto di rilevamento integrato riguardante la prima fase emergenziale e il successivo momento della riqualificazione urbana e ambientale, seguito dal coordinamento operativo dei rilevamenti e la successiva rappresentazione dello stato di fatto.",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2009 cofinanziato (prot. 2009LE4PP3_003)- Coordinatore scientifico GIOVANNINI Massimo. Responsabile scientifico unit\u00e0 locale Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" CHIETI-PESCARA, SACCHI Livio. Titolo: Heritage, architettura e citt\u00e0 mediterranea: rappresentazione e comunicazione, monitoraggio e conservazione, modificazione e innovazione sostenibile come motori di crescita culturale e di sviluppo economico. Gli esiti del proprio apporto scientifico sono pubblicati nel volume che raccoglie i risultati della ricerca. In particolare in due contributi tra loro correlati, il primo che considera il le traiettorie culturali del fenomeno eremitico nell'ambito del contesto Mediterraneo e il secondo riferito al rilevamento integrato e alla rappresentazione della struttura di Santo Spirito a Majella nel contesto paesaggistico.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Palladio library - Mediateca e sistema comunicativo-informativo su Andrea Palladio, le sue opere e il suo territorio\" del Centro Studi Andrea Palladio di Vicenza che ha coinvolto diverse sedi Universitarie italiane e tra queste il Dipartimento di Scienze, Storia dell'Architettura, Restauro e Rappresentazione dell\u2019Universit\u00e0 G. D\u2019Annunzio di Chieti con Responsabile scientifico: Livio Sacchi. Il proprio contributo ha riguardato il coordinamento operativo della ricerca che ha previsto l'elaborazione di modelli 3d di 12 opere palladiane da inserire nel Geodatabase su Google Heart e la realizzazione dell'applicazione Palladio Timeline, sistema informativo sulla vita di Palladio in rapporto al suo tempo e il suo territorio. Gli esiti della ricerca sono confluiti negli articoli: F.I.Apollonio, S.Baldissini, P.Clini, M.Gaiani, C.Palestini, C.Trevisan (2013). The PALLADIOlibrary geo-models: an open 3d archive to manage and visualize information-communication resources about Palladio. INTERNATIONAL ARCHIVES OF THE PHOTOGRAMMETRY, REMOTE SENSING AND SPATIAL INFORMATION SCIENCES, vol. XL-5/W2, p. 49-54, ISSN: 1682-1750, doi: 10.5194/isprsarchives-XL-5-W2-49-2013; Fabrizio Ivan Apollonio, Simone Baldissini, Guido Beltramini, Maria Malvina Borgherini, Paolo Clini, Marco Gaiani, Caterina Palestini, Sacchi, Camillo Trevisan (2014). I geo-modelli per la PALLADIOLibrary: un archivio condiviso e in divenire. \u2028Geo-models for the PALLADIOLibrary: a shared archive in the making. \u2028\u2028. DISEGNARE IDEE IMMAGINI, vol. 47, p. 46-59, ISSN: 1123-9247",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 30-06-2012"
      }
    ]
  }
}